<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>夢日記 on Maborotopia</title>
    <link>https://maborotopia.github.io/categories/%E5%A4%A2%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 夢日記 on Maborotopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2020 Maborotopia</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 May 2018 04:53:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://maborotopia.github.io/categories/%E5%A4%A2%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>夢日記ノート</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/yume/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 04:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/yume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ndash;
###&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;夢日記&#34;&gt;・夢日記&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;・経済界主導のハイテク大学編
　完全な経済界主導のハイテク大学が作られて、そこの授業に潜りで授業を受けに行く夢。講師が経団連か日銀総裁の老人で、その授業が始まる前に被爆者で歌手である老婆が過去を語る。老人はその老婆の話を途中で打ち切って、何の敬意も払わずに授業を続行するのだが、教室では非難囂々。それは思想的な問題では無くて、相手に敬意を払わないのは失礼だという点が駄目だった。自分を含む八割ぐらいの生徒はその老婆に「ありがとうございます！」と感謝を言う。そのあとは授業をボイコットして逃げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・夢日記。空気感染ゾンビ編。
　空気感染するゾンビから逃げている。ゾンビというか研究材料だった寄生生物が逃げ出した。かまれて感染するだけでは無くて、空気感染する。ゾンビではない人間もキャリアになって周囲に菌をばらまくので、一番信用してはならないのは健康そうな人間である。&lt;br /&gt;
　自給自足できそうな場所に立てこもる必要があるが、感染している可能性がある人間が避難してくるのが厄介だ。&lt;br /&gt;
・ゾンビから逃げる夢ばかり見ている。建物に立てこもって、バリケードを乗り越えてくるゾンビを倒そうとしたのだが、逆にゾンビに飼われてしまう。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;・ものみの家。&lt;br /&gt;
宗教団体が運営する施設「ものみの家」で育てられた人間。彼らは変身する。本作品の初回特典には、ワードで作られたものみの家のパンフレットが同封されている。エホバの証人とはまったく関係が無いと思いたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兄……力業で攻める前衛タイプだが、冷静さを失いやすい。&lt;br /&gt;
弟……バックアップに徹する。冷静だが、自己判断力が無く兄に依存している。&lt;br /&gt;
女の子１……天真爛漫で明るいが、好戦的なサイコ&lt;br /&gt;
女の子２……計算高い地味眼鏡だが、変身状態？の両手両足を折られ、沼で溺死させられる。リタイヤ&lt;br /&gt;
ウサギ……加勢に駆けつけた。兄の味方。たぶんトリッキーな攻防を得意とする。&lt;br /&gt;
フラミンゴ……老婆で、変身後は拘束されたフラミンゴのような姿をしている。死んだ夫の死体が変身のトリガーになっている。スタンド？みたいなものがそばにあって、それと融合することで合体する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・岩合光昭の世界ネコ歩き&lt;br /&gt;
　夢の中で岩合光昭と出会う。「猫を可愛く撮るテクニックを教えてください」と質問するが、「そんな小手先の技術ではなく、まずは心から猫を愛さなければならない」と諭される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・鳥人都市遺構&lt;br /&gt;
かつて鳥人たちが暮らしていた都市。段差のある急勾配の上に作られており、羽の無い人間たちと有利に戦えるように複雑な構造になっている。都市構造、地の利、人種の差を最大限に活かして都市を守ろうとしていた。&lt;br /&gt;
現在では観光地になっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・狼に育てられた少年との殺し合い。ループ能力を持っているのと、言葉が通じないために何度殺しても復活する。&lt;br /&gt;
・スロウスタート二期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・おねロリ夢日記。（メモ帳に書かれた断片的な文字だけが残っている）&lt;br /&gt;
老婆『中間にある者』&lt;br /&gt;
主人公・全寮制学校。姉になりたがる。&lt;br /&gt;
「おもちゃ」の兵。複身。命のない兵隊。&lt;br /&gt;
地下迷宮・下降していく。&lt;br /&gt;
「蛇」複身・男・トリッキー&lt;br /&gt;
女の子二人組（百合）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;・鏡見（女装する）、異界、裏切られる、密告。&lt;br /&gt;
・赤いピアノを弾いてはいけない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・架空の第二次世界大戦終結後。&lt;br /&gt;
　宗主国がミクロネシアの王として君臨している。でも文明水準は異なっている。&lt;br /&gt;
　ミクロネシアの石碑に刻まれているのは、月面着陸した宇宙飛行士とロケット。どちからかといえば、マヤ遺跡の石碑っぽいデザイン。&lt;br /&gt;
　神聖語対ローカル語の対立がある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>