<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Maborotopia</title>
    <link>https://maborotopia.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Maborotopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2020 Maborotopia</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 17:39:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://maborotopia.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>・狂人の国から</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601173932_madness/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 17:39:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601173932_madness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「自分の気が狂っていているのではないのか？」とふと思ったのだが、気が狂っている状態を客観的に理解するのは難しい。&lt;br /&gt;
個人的な狂人の定義は「自分にしか通じない論理で思考を組み立てる」ことだ。狂人は端から見ると支離滅裂なのだが、頭の中には自分にしか理解できない常識と論理展開がある。社会の多数派と思考の前提条件を共有していないために、気が狂っているように見える。&lt;br /&gt;
気が狂うというのは思考が支離滅裂になるのでは無くて、主観的には冷静で論理的な精神状態なのかもしれない。&lt;br /&gt;
「実は地球は球体じゃ無くて、四角形なんだよ」と言われても、精神が健常な人間なら「そんなはずはない」と思う。統合失調症の患者が、荒唐無稽な妄想の誤りを指摘されたときの感覚はこれに近いものであるという。力尽くで妄想を捨てさせるのは、自分たちが地球を四角形だと信じるのと同じぐらい困難だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・意味の無い言葉のニヒリズム。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601165507/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:55:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601165507/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「選挙権を行使しよう！」とか「一人一人の国民が自覚を持って民主主義を支えなければならない」と言われても、それらの言葉には何の意味も無い。もしもそれらの言葉に意味があって、十分な射程範囲を持って人を動かすエネルギーを持っているのなら、もっとましな世界になっているはずだ。&lt;br /&gt;
言っていることは正しいのだけれども、何の意味も持たない、誰にも届かない。そんな言葉に囲まれているあいだに不感症になってしまった。意味の無い言葉を聞いて、自分も意味の無い言葉を喋る。それでいて、自分が喋っていることには意味があるのだと錯覚している。&lt;br /&gt;
そのことに対して虚無感を覚えるようになって久しい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・言葉が現実に追いついていない感覚。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601165304/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:53:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601165304/</guid>
      <description>&lt;p&gt;言葉が現実に追いついていない感覚がある。周囲で起きている出来事に前例が無い場合、手持ちの言葉では適切に現実を解釈できなくなる。言葉はウイルスに対する抗体に近い性質を持っているのかも知れない。身体にウイルスが入って初めて免疫ができるように、壊滅的な出来事が起きてから言葉が作られる。もしそうだとしたら、一番はじめに起きた出来事はどうやって言葉で捉えられるのだろう？&lt;br /&gt;
ファシズムという概念が無かった頃に、どうやって目の前の現象を言い表していたのか。まだ生起したばかりの出来事をどの言葉で言い表すのか。現実を把握するための適切な言葉を欠いたままで、目の前でまだ名付けられていないことが起きる。ある出来事に名前が与えられるまでのタイムラグの中にいる感覚がこそばゆい。&lt;br /&gt;
第二次大戦もある程度俯瞰的な情報を得られたのは戦後になってからだと思う。そのときには自分たちが何に巻き込まれているのかもわからずに、翻弄されていた。手探りのまま、どういう状況にいるのか、後世に置いて自分たちのしていることがどんな意味を持つのか。&lt;br /&gt;
そういったことがまったくわからないままに、昨日までの言葉を使って現実を解釈するしかなった。今目の前で起きていることを、これまでに慣れ親しんでいる言葉を使って理解しようとする。それは全く新しい出来事が起きているときには悪手になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・言葉が脳に刺さる感覚のこと。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601162508/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:25:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601162508/</guid>
      <description>&lt;p&gt;スマートフォンが使えない体質になってしまった。&lt;br /&gt;
スマホだけではなくて、ソーシャルメディアやSNS全般に対して、生理的かつ論理的な嫌悪感を抱いている。その最も大きな要因が、言葉の距離が近すぎることだ。スマートフォンのスクリーンに映し出される言葉が、脳に直接刺さるような感覚になる。&lt;br /&gt;
加工されていない生のままの人間の言葉を、自分は上手に処理できない。切れ端になった言葉の断片、誰が喋ったのかもわからない出処不明の言葉、顔の見えない短文テキスト、こういったものを日常的に読み聞きすることに強いストレスを感じている。&lt;br /&gt;
私がこれまでにネット上で読み聞きしていた言葉は、多かれ少なかれ個体識別ができた。ホームページやブログなどの、ある特定の場所で、ある特定の個人が発信している言葉だった。画面の向こう側には何かしらの価値観を持った他者がいて、その人が文章を書いている。それが自分にとって大切なことだった。&lt;br /&gt;
どのようなパーソナリティーを持った人間が、どういう文脈でその言葉を発するのか。言葉それ自体の正しさよりも、これまでにその人がどのような言葉を使ってきたのか、何を絶賛し、何に怒っているのか。そういった些細な言葉の積み重ねが、文章に重さを与えていた。&lt;br /&gt;
ソーシャルメディアが普及してから、連続したパーソナリティに触れられる機会が極端に減ってしまった。断片になった言葉には指紋が無く、顔が見えない。パーソナリティから切り離された言葉が、亡霊のようにインターネットに浮遊しているように感じられることが多くなった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・「言葉のフェアネス」は死んだ。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601162245_fairness/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:22:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601162245_fairness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;リベラルな言説は死んだのだと思っている。ここでいうリベラルというのは特定の政治的主張を表すのではなくて、「客観的な事実を踏まえて、論理立てて言説を組み立てる」という思考プロセスを指す。&lt;br /&gt;
リベラルではなくて、「フェアな精神で言葉を扱う姿勢」といった方がいいかも知れない。スポーツでは相手は悪質な反則をしないだろうという前提を共有する。それはパブリックな場でのコミュニケーション同じで、「相手は事実に基づいて、論理的な言葉を使って私を説得しようとしている。互いを欺かないというフェアネスの精神を了承している」という紳士協定の上に成り立っている。&lt;br /&gt;
もし相手が事実を誤認しているときは、悪意からでは無くて、無知だったり誤解しているだけだ。意味が不明瞭なことがあっても、それは自分の理解力か相手の表現力に問題があって、伝わるべきことが伝わらなくなっているに過ぎない。&lt;br /&gt;
客観的な事実に立ち返り、そこから一歩ずつ論理を積み立てていけば、時間はかかるかも知れないが妥協点は見いだせるはずだ……という価値観が「言葉のフェアネス」だ。&lt;br /&gt;
言葉のフェアネスは、相手が倫理的に振る舞うことを前提にしたものなので、「咎められないのならいくらでも反則をしても構わない」というアンフェアな言動を想定していない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>濾過された現実を観るということ。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601162011/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:20:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601162011/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;メディアの印象過多について&#34;&gt;・メディアの印象過多について&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;テレビで白血病の闘病記を見ていたのだが、チャンネルを変えたくなってしまった。写真や映像で見た場合の印象が鮮烈すぎて、闘病の苦しさを受け止められなかった。これが文章だったら印象が和らぐのだが、映像として見るのは刺激が強い。東日本大震災の津波映像も、テロや銃撃事件の現場で取られた映像も、児童虐待のニュースも、生々しすぎて神経が耐えられない。&lt;br /&gt;
世界中の悲惨なことを映像で報道できるようになった結果、それがあまりにも印象過多になる。その結果、ネガティブな世界観を自然と遠ざけている。&lt;br /&gt;
文字情報だけなら「世界にはこんな酷いことがあるんだね」で済ませられることが、ニュースになると精神が削り取られて憂鬱になる。&lt;br /&gt;
映像で現実の悲惨さを伝えられるようになっても、自分たちの精神は残虐さに耐えられない。報道のために表現をマイルドにせざるを得ないのだが、そのことで逆に実態から遠ざかっていく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・異質さの交易。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601155715/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:57:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601155715/</guid>
      <description>&lt;p&gt;意見の違う人間の話は聞かなくていい。不愉快な発言をしているやつは即ブロックしたほうが精神衛生上好ましいし、すべての人間の言い分を理解する必要はない。話し合えば理解できるというのは幻想に過ぎない。言葉を交わしても徒労に終わるし、何の意味も無い。思想信条の異なった人間の言葉には耳を傾けない方がいい。&lt;br /&gt;
……というのはコミュニケーションの労力を削減するためには好都合なのだが、異質なものを排除するメンタリティが常態化していく。不愉快なものを切り捨てて行く過程で、両手で耳を塞いで自分の喋りたいことだけをまくし立てるようになりかねない。異質な他者を喪失していって、自分と似た思考を持った人間しかいなくなる。そうなると他者だと思っている人たちは皆、鏡に映った虚像と変わりが無くなるのでは？&lt;br /&gt;
だからといってすべての人の言葉、立ち位置、発言を平等に受け止めるリソースは捻出できない。&lt;br /&gt;
「話し合っても無駄」ではなくて、どうしたら対話のためのプラットフォームが成り立つのだろう？　異質な価値観をパージせずに、それでいて疲弊することなくコミュニケーションが成り立つのか？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・ディスコミュニケーションの話法について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601155313/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:53:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601155313/</guid>
      <description>&lt;p&gt;僕たちの社会にはディスコミュニケーションの話法が蔓延している。互いを理解するために言葉を使うのでは無くて、「いいからお前は黙っていろ」と圧迫したり、言葉への信頼を損なわせるような言葉が使われている。それがディスコミュニケーションの話法だ。&lt;br /&gt;
ある言葉を聞いたときに、「こいつには何を言っても無駄だ」と思ったり、批判される恐怖を思い描いて喋りたいことが口にできなくなる。あるいは生命力を削がれていくような負の言葉を投げかけられる。対話への意欲が損なわれていくような種類の言葉を、僕たちは日常的に浴びている。&lt;br /&gt;
コミュニケーションへの意欲を減退させるために用いられるものはすべて、ディスコミュニケーションの話法に分類される。&lt;br /&gt;
デマや誹謗中傷、クソリプや人格攻撃のたぐいは、コミュニケーションへの信頼性を破壊することを目的としている。こいつらとは話しても無駄だ。言説には耳を掛け向ける価値は無い。相手にしても疲労するだけだ。得られるものは何もない。非生産的で、何の意味も無い。そう思う度に コミュニケーションのチャネルが閉ざされていって、言葉が使い物にならなくなっていく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・パーソナライズされた現実</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601153140_personalized_real/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:31:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601153140_personalized_real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;まず最初に認識しなければならないのは、私たちはパーソナライズされた現実の中で生きているということだ。&lt;br /&gt;
オールドメディアが主流だった時代では、同じ社会の人間は同じ情報源を共有していた。たとえ異なる価値観を持っていても、テレビを観て、新聞や雑誌に描かれていることを材料にして現実認識を形作っていた。&lt;br /&gt;
だが今では現実感覚を作る材料が多様化して、自分に最適化された現実を作り上げられるようになった。見たいものだけを見て、信じたい事実だけを信じる。自分が作り上げた価値観に閉じこもって、不愉快な現実を拒絶することも簡単になった。そのことでパーソナライズされた現実が生まれた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・政治発言ブロッカーが欲しい</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601143653_poli_blocker/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:36:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601143653_poli_blocker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;政治発言ブロッカーが欲しいと以前から思っている。&lt;br /&gt;
どうも政治的発言を見聞きするときに、意図せぬ形で広告を差し挟まれたときと同じ脳の部位が反応する（ような気がする）。年収アップ！　だれでもかんたん融資、原発ゼロ！　借金返済、汚い肌荒れを解消、イージス導入で日本を守ろう！……というような言葉にこっそり政治的言説を混ぜても違和感がない。&lt;br /&gt;
保守・リベラルに関係なく、同じような主張を繰り返し見せつけられるたびに、食傷気味になる。広告と同じチャネルを使って政治的言説が流通し始めた結果、最終的にわずらわしいスパムと同じレベルにまで堕してしまった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・インターネットカツ丼クラスタから逃げてきた。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601143452_katsudon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:34:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601143452_katsudon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;カツ丼にまつわる言説が嫌なのではなくて、不適切な方法とタイミングでカツ丼情報をタイムラインに流し込まれるのがストレスになっていた。カツ丼への知見を深める情報を得たいだけなのに、「あのカツ丼屋の店主はクソだ」とか「あんなカツ丼を食って喜んでいるやつは、本物の味を知らないアホ」といった、怒りや負の感情に満ちた情報が目に触れてしまうのは、感情汚染のように感じられるのです。&lt;br /&gt;
いい悪いではなくて、疲れていて消化のいいものしか食べたくないときに、カツ丼大盛りが運ばれてくれる。ぼやーっと受動的にどうでもいい情報を消費したいときに、情報リテラシーや思考力を求められる話題が流れてくるようなものだ。&lt;br /&gt;
いまは軽い食事がしたいというニーズを無視して、「カツ丼食べないとだめだよ。そんな栄養のないジャンクフードばっかり食べていないで、カツ丼食べよ！カツ丼おいしいよ！」とカツ丼をごり押ししているあいだに、カツ丼嫌いの人間を増やしているんじゃないのかなー、と思うことがある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思考するときに気をつけていること。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601142528_poli_tools/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:25:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601142528_poli_tools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;このエントリでは、言葉を使うときや思考するときに気をつけていることについての文章をまとめています。自分が行いがちな思考の癖を言語化して、意識的になることを目的として書かれています。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・多数派になる義務と努力のこと。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601142253/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:22:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601142253/</guid>
      <description>&lt;p&gt;多くの人が与党を支持しているというよりも、「多数派が善であり、少数派に属することはリスクが伴う。周囲から浮き上がらないように、自分も多数派の価値観を受け入れられるように努力しなければならない」という行動パターンで動いているのではないのか？&lt;br /&gt;
……という発想が思い浮かんだので、とくに論拠も客観的なデータもないまま「多数派になる義務と努力」についての文章を書いていく。話半分に読んでくれると助かる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僕たちの社会には民主主義的な価値観は根付いていない。権利を主張したり、自分の良心を優先させるような教育は受けていない。むしろその逆で、主権者としての意思を自ら捨て去るような教育を受ける。&lt;br /&gt;
自分の意思は横に置いておいて、校則に従わなければならない。就職活動でのルールに従わなければならない。企業組織に従わなければならない。その延長線上に、&lt;strong&gt;自分の意思は横に置いて、多数派が選ぶ政治上の意思決定に従わなければならない&lt;/strong&gt;という価値観が生まれる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・素朴な正義感とヘイトの境界線。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601142126/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:21:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601142126/</guid>
      <description>&lt;p&gt;正しそうなことをそのまま喋るのはあまり好きでは無い。正しさが言動を正当化する免罪符になって、それを理由にして自己の行いを顧みなくなってしまう。&lt;br /&gt;
誰しもが素朴な正義感に振り回されているように見える。おれはクソサヨクなのだが、安倍政権の不正を許せないという感情がある。それは素朴な正義と民主主義、人権などを材料にして正当化を行っているように感じられる。&lt;br /&gt;
自分の感情を正当化するために、都合のいい思想や価値観を持ち出して自己欺瞞に陥っていないのかと思い悩むときがある。悪い相対主義にはまり込んでいるのかも知れない。&lt;br /&gt;
民主主義や人権、憲法といった言葉を振り回していると、自分が正しい側にいると錯覚してしまう。これらの価値観を否定しているのでは無い。疑いようのない正しさを手に入れたときに、「私は正しい側にいるのだから、手段を選ばなくてもいい」と考えるようになるのが怖い。&lt;br /&gt;
現在（二〇一九年）の外国人ヘイトは、根拠の無い偏見と無知に支えられている。これはまだヘイトスピーチとしては穏健な方だと個人的には思っている。偏見が根底にある差別に比べて、明確な理由が与えられる差別は簡単に自らの言動を正当化できる。&lt;br /&gt;
ユダヤ人の差別問題でおぞましいのは、「優生学の観点からいって彼らは劣った人種であり、差別されるのは仕方が無い」という科学的な根拠が与えられた点だ。現在ではそれをエセ科学だと一蹴できるけれども、歴史的、宗教的、科学的、政治的な根拠に支えられた差別意識というものを僕たちはまだ経験したことが無い。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・低い自己肯定感を埋め合わせる道具としての政治思想について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601141921/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:19:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601141921/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「自虐史観を排して、日本人の誇りを取り戻す」という言葉を、保守や右翼の人たちはよく口にするけれども、「誇りを取り戻したい」という言葉には実感がこもっているように聞こえた。&lt;br /&gt;
それは彼らが主張するようなGHQの洗脳による自虐史観の産物ではない。左派的な価値観であれば、平成の失われた30年の間に産業競争力が削がれ、実質賃金が下がり、ブラック労働が横行する中で人権と尊厳が損なわれていると言うかも知れない。&lt;br /&gt;
右派は「あなたの自己肯定感が低いのはGHQや左翼のせいだよ！　あなたは何も悪くないよ」と言って、左派は「あなたは自分のことを無価値だと思い込んでいるけど、人間を消耗品として扱う資本主義のせいだよ。君は悪くないよ」と主張する。&lt;br /&gt;
自分は自虐史観には与しないけれども、自虐的な価値観や思考回路に染まっているとは思う。政治思想の左右を問わず、日本人の自尊心や自己肯定感は低い。日本社会の中で生きていると、自尊心や自己肯定感が低くなってしまう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・嫌韓ヘイト本のコストパフォーマンス。（もしくは政治TCGの可能性について）</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200601141453_hate_tcg/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:14:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200601141453_hate_tcg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ちょっと思うところがあって嫌韓ヘイト本を読んでいたのだが、「論戦をするときに効果的なフレーズを読者に提供する」という点では実用性が高い。「従軍慰安婦は売春婦だ」「植民地支配ではなくて併合だ」といった、単純だが取り回しやすい言説が押さえられている。&lt;br /&gt;
将棋の棒銀戦法のようなもので、対策を知らない人間に対して高い破壊力を発揮する。冷静に反論するためには受ける側に知識が必要になるのだけど、準備をしていない状態で「従軍慰安婦がいたという客観的な証拠を出せ」と言われても対応は難しい。&lt;br /&gt;
リベラルはヘイト本を低俗なものだと忌避する傾向が強いが、ネット右翼を促成栽培する点では侮れない。「この話題になったら、このフレーズを言えばいい」というテンプレートがあって、嫌韓以外だと「日本はアジア解放のために戦った」とか、「GHQによって反日左翼が日教組を占拠した」といったネット右翼促成栽培パッケージが一通り揃っている。そう考えると、ネット右翼的な言説はコストパフォーマンスの高い政治思想ではないのかと思う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・『自由からの逃走』とソーシャル家畜化｡</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501222151/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 22:21:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501222151/</guid>
      <description>&lt;p&gt;AndroidのGoogle Play StoreやApple Storeを眺めていたのだが、「自分が欲しいものでは無くて、誰が買わせたいと思っている商品が多い」といつも思っている。新しくて、売れ筋で、人気があるコンテンツがトップページに表示されていて、話題の作品を適当につまんでいるだけでもそこそこ時間を潰せる。その一方で消費行動が受動的になっているように思えて、あまりいい気がしない。&lt;br /&gt;
インターネットが全体的に「誰かが決めたルール通りに遊ぶことしかできないおもちゃ」になっている。AndroidやiOSはオペレーションシステムであると同時に、企業のエコシステムにユーザーを囲い込むためのもので、消費行動を促す導線が巧みに仕掛けられている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・Lubuntuに向けた愛の歌。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501221757_lubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 22:17:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501221757_lubuntu/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://lubuntu.net/&#34;&gt;lubuntu – lightweight, fast, easier&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;古いノートパソコンをSSD化してWindows10にアップグレードしたのだが、もう8年以上前の機種なので動作が緩慢で、入力に対する反応が常にワンテンポ遅れる。使えるといえば使えるものの、細かい部分で少しずつストレスが溜まっていく。&lt;br /&gt;
我慢できなくなったのでLubuntuを入れてデュアルブートにしたら、実家に帰ってきたような安心感を覚えた。Netbookを使っていた頃からのつきあいである。以前のLXDEはデザインが垢抜けていなかったが、LXQTになってからはスタイリッシュになった。&lt;br /&gt;
Lubuntuは触っていて気持ちがいい。機能の豊富さや対応している周辺機器の多さではWindwosには勝てないが、ボタンを押したときにすぐさまレスポンスが返ってくる。Windows 10は動作のたびに「よっこらせ」という声が聞こえてくるような反応だが、Lubuntuは「ご主人さま！了解しました！」という感じだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・ちんちんぴろぴろりーん♫教の祈り。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501210948_tinpiro/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 21:09:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501210948_tinpiro/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;バカは黙っていろの空気&#34;&gt;・バカは黙っていろの空気&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;あるスーパーのコンサルタントが「一番売れない商品を処分して、経営を効率化しましょう！」と提案した。店主は「それはいいアイディアだ。早速その商品を処分しよう……で、コンサルタント君。次に一番売れていない商品は何かね？」&lt;br /&gt;
一番売れない商品を処分したら、二番目に売れていなかった商品がワーストになる。それと同じように、役に立たない障害者をこの社会から排除したら、次には生産性が一番低い人間になり、その人たちもいなくなったら次は生産性が二番目に低かった人々が排除の対象になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・現実ディズニーランド</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501190659_disney/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 19:06:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501190659_disney/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ある特定の政治的な立ち位置を採用することに違和感を覚える。&lt;br /&gt;
昭和から変わっていない老朽化した左翼思想、戦前の価値観を現在に当てはめようとする懐古的な国家主義、文化の違いを無視して無理矢理日本に輸入されたリベラルや民主主義、「そんな難しいことなんて考えていても答えなんて出ないんだからさー、オリンピックや万博を楽しんで盛り上がろうよ！」という無気力・無関心。&lt;br /&gt;
そのいずれかに安住の地を見つけられれば、少しは楽になるのかも知れない。現状に疑問を抱かず、思考停止して、集団の話を乱さないような言動をする。どうせ考えても答えなんか出ないし、デモや投票に行っても何の意味もないから、何も考えないで楽しんだ方がいいよねー☆　いえーい！　日本サイコー！　感動をありがとう！　御国のために死にます！&lt;br /&gt;
もし情報テクノロジーとアルゴリズムとIT企業が人々の行動に影響を与えて、民主主義の基盤を切り崩していくような時代でなければ、そういう風に生きたかった。前例のない地球温暖化が破滅的な影響を地球に及ぼし、核兵器が生殺与奪を握っているような時代でなければ、鼻水を垂らして何も考えずに暮らせたはずだ。&lt;br /&gt;
答えが出ないまま宙吊りになって、これまで慣れ親しんでいた価値観や思想、宗教をそのまま当てはめるだけでは不十分になっている。それなのにそれ以外のオプションを持たないから、なじみ深い価値観をそのまま2020年以降の世界に当てはめようとする。その行為が思考停止に感じられるので、特定の政治的立ち位置や価値観に対して不信感を覚える。&lt;br /&gt;
民主主義、人権、戦前の父権的な社会やマルキシズム、キリスト教。これらが現代でもそこそこ使い物になるものだとしても、考えることを拒否して古い価値観にしがみついているだけなのだとしたら、それは間違っているのだと思う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インターネットクエスト</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501185415_internet_quest/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 18:54:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501185415_internet_quest/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催眠食事道・催眠スキルで味覚をブーストして食事をする。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501184506/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 18:45:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501184506/</guid>
      <description>&lt;p&gt;催眠音声から得られるのは「視覚処理に用いていた脳内リソースを別の感覚に回す」技術である。人間の脳は視覚情報の処理に能力の八割を使っているといわれる。催眠音声を聞くときには目を閉じて、視覚処理に使っていた脳内リソースを聴覚や皮膚、あるいは乳首に割り振る。意識を集中させ、感度を高めることで、日常では使っていない五感を活性化させるのが催眠音声で用いられるテクニックだ。&lt;br /&gt;
催眠音声で聴覚や乳首を敏感にするのではなくて、味覚や舌の感度を高めたらどうなるのか。それが催眠食事のコンセプトだ。何事も応用なのである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・陰府歴程篇（１０）【バイノーラル】みんな生きているのが辛い。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501173843/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:38:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501173843/</guid>
      <description>&lt;p&gt;みんな生きているのが辛い。宗教や政治の話をする前にまず、みんな生きているのが辛いんだなって思うようにしている。辛くなければ神や思想、社会変革を必要とするはずがない。生きているのが辛い、差別されるのが辛い、人間として扱われないのが辛い、とにかく自分でも何が何だかわからないけど辛い。でも直接、「私は辛いです。しんどい。助けて」と言えるほど強いわけでは無いので、「私は正しい、間違っているのは他者や社会だ。このような論理的・倫理的な間違いがあるために私は苦しんでいる。私が苦しむような世界は変えられなければならない」という風に論理で武装する。&lt;br /&gt;
神経が図太くないと「わたしは社会的弱者です♪生きていくのが辛いので、みんな助けてねっ！」とは言えない。そう言えるのなら十分に強い。生きていくのが辛くて、これ以上、自分の一番柔らかい部分にローキックを加えられれば簡単に自殺してしまうぐらいに傷つけられている。&lt;br /&gt;
傷つけられると徐々に踏ん張れなくなる。健康な人ならちょっとした風邪なら自己免疫が退治してくれるが、弱っていると命に関わる病気になる。心もそれと同じで、普通の人が簡単に耐えられるようなストレスにも潰れてしまって、受け流せるようなこともまともに受け取るぐらいに疲弊する。&lt;br /&gt;
私たちに必要なのは「生きているのが辛い」ということをそのまま伝えられる相手だったり、場所ではないのか。男性と女性とでは問題解決の方法が違うと言われる。男性に問題を相談すると、どうすれば解決できるのかという方法論の話になり、女性の場合は感情に共感することを重視すると言われる。&lt;br /&gt;
これまでは解決策ばかりを強調しすぎて、共感をおざなりにしてきたのでは？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……ということを同人音声を聴きながら考えていた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・陰府歴程篇（９）ヤク中☆フレンズ！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501173228/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:32:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501173228/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有名人の薬物乱用がニュースになるたびに、「ようこそ！あたらしいともだち！失敗してももういちどやり直そう！」という気持ちになる。これもおれがアルコールと処方薬を乱用していたときに先輩のヤク中から受け取ったものだ。おれは生きるのに耐えられなくなって睡眠薬をアルコールで流し込んで、病院に運ばれていた。そのあとにばつの悪い気持ちのままヤク中ミーティングに顔を出す。どのように責められるのか怯えているのだが、ヤク中の先輩たちは「生きてて良かったね！また一日ずつ、薬に頼らなくてもいい日々を重ねていこう！」と優しく接してくれる。これはいたたまれない。駄目な人間だと罵ってくれた方がマシなのだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・陰府歴程篇（８）ローグライク的生存</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501172533/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:25:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501172533/</guid>
      <description>&lt;p&gt;『自傷行為、自殺願望、うつ症状などがあるときには、自分以外の人に助けを求めましょう。うつ症状、孤独感、薬物乱用、病気、人間関係の問題、経済的問題などの理由で悩んでいる方は、セーフティセンターに掲載されている支援機関に相談することができます。』&lt;br /&gt;
……というメッセージがインターネットに表示されたときに思うのはただひとつ。うるせえ！てめえに俺の苦しみはわからねえ！！という憤りにも似た感情だけだった。SNSに死にたいと投稿した段階で、運営から自殺防止メッセージが送られてきたり、公的なサポート窓口を案内されるのは個人的には余計なお世話だ。&lt;br /&gt;
自殺願望は異常なもので、すぐさま公的な医療機関によって治療されなければならない。そう考えている人間に俺の自殺願望は癒やせない。死にたいときに生者側の価値観で語りかけようとしても、棺桶に片足を突っ込んでいる人間には届かない。&lt;br /&gt;
前向きな言葉、明るい笑顔のイラスト、あなたはひとりじゃないよ、周りに相談しよう、医療機関で鬱病を治そう。……と言われても、そういう明るい人間の世界に背を向けたくて自殺したいんだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もろもろ感想文</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501171317_game/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:13:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501171317_game/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・ロシアンルーレットによる人口調整</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501135234/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 13:52:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501135234/</guid>
      <description>&lt;p&gt;世界総人口が100億を超え、持続的な経済成長が不可能になったときに考案されたのが、ロシアンルーレットによる人口調整だった。&lt;br /&gt;
全ての人間にとって平等な方法で、段階的に総人口を減らし、持続的な発展を可能とする。その最後の切り札がロシアンルーレットだ。当初は人権団体による反対があったものの、地球人類の大多数は「どうせ六分の一だし、自分が死ぬはずが無い」という根拠の無い楽観を抱いていた。地球温室化ガス削減に反対していたアメリカも「ロシアンルーレット需要で銃産業が潤う」というもくろみを抱き、ロシアンルーレットによる人口調整政策が気候変動枠組条約として採択された。&lt;br /&gt;
これにより全人類がロシアンルーレットを行うという、前代未聞の集団自殺社会が到来したのである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・ダニング＝クルーガー効果を誤用して、無能さから自信と自己肯定感を得る。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501134740_dunning-kruger/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 13:47:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501134740_dunning-kruger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;・* &lt;a href=&#34;https://gigazine.net/news/20190729-misunderstanding-dunning-kruger/&#34;&gt;「無能な人だけが自分を過大評価する」は間違い、本当は平均的な人でも自分を過大評価する - GIGAZINE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ダニング＝クルーガー効果は「無能な人だけが自分を過大評価する」という本来の定義を外れて、「頭の悪いやつは自分の知能に見合った自己肯定感を持つべきだ。無能な弱者が苦しんでいても、それは正しい自己認識なのだから仕方が無い」という言外の意味が生まれているような気がする。&lt;br /&gt;
記事のグラフから読み取れるのは、「平均的な人間も自己を過大評価する」のではなくて、「みんな自分が中の上だという幻想を持っている」だ。どんな人間でも、ちゃんと平均的な自己肯定感を持っている。&lt;br /&gt;
人間は自尊心やナルシシズム、自己効力感が無いと生きていけない。有能で、社会の役に立ち、価値のある人間だという幻想無しには耐えられない。知能レベルを客観的に評価できるやつは、下の中や下の下という否定的な自己認識にさいなまれて自殺してしまい、遺伝子プールからは取り除かれた（たぶん）。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・断片化して、彩度が高くなった言葉について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501134558/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 13:45:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501134558/</guid>
      <description>&lt;p&gt;数年ぶりにTwitterのアカウントを取得したのだが、タイムラインに流し込まれる言葉の渦を見て吐き気を催してしまった。何人もの人間の言葉が細切れになって、脈絡も無く画面に映し出されている。そのとき話題になっていた時事問題についてのコメントが、24インチのディスプレイにびっしりと表示されている。&lt;br /&gt;
文脈を欠いた言葉の断片しかない。思考の流れは断ち切られ、文章の構造を持たない感情の群れになる。そんな感覚を覚えてしまったので、タイムライン型のSNSを使いたくない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・適切な分量の怒りを持つことについて。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501132450_anger/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 13:24:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501132450_anger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分の抱いている怒りが人間として表明するべき自然な感情だったとしても、それが他人の負の感情と共鳴して、群れになって、別の感情に変質していくのは好ましいことでは無い。&lt;br /&gt;
政府の不正を追求する記事を新聞や雑誌で読むのと、何十人、何百人もの人たちが怒っているのをインターネットのコメント欄などで見聞きするのは、情報としての肌触りが違う。&lt;br /&gt;
「そんなに怒りを振り回していたら大衆の支持を失うだけだよ」と冷笑したいのでは無い。怒りを抱くことや不正に抗議すること自体は問題が無い。むしろ声を上げなければならない義務がある。&lt;br /&gt;
その一方で負の感情が、自分たちに処理できないほどに過剰になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>減らす。ミニマリズム。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501131014_minimum/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 13:10:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501131014_minimum/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;フィルタリング戦記-対話用&#34;&gt;・フィルタリング戦記・対話用。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;膨大な情報をフィルタリングするさいに、「礼儀正しくない言葉を喋るやつは、どんなに思想信条や価値観が似通っていても無視する」という基準を作っている。逆に言うと、適切な言葉で語られているのであれば、真逆の意見でもとりあえず耳を傾けようという気持ちになる。&lt;br /&gt;
これは過剰な量の情報を減らしつつも、閉鎖的な価値観に凝り固まりたくないという動機から生まれたものだ。&lt;br /&gt;
言葉を評価する基準を決めて、品質に値しない言葉を徹底的に無視する。&lt;br /&gt;
その際には下記の要素を重視して言葉の質を測る。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;・礼儀正しいか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・言葉に固有の指紋があるのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・発信者には比較的長い文章を論理立てて組み立てられる文章力があるのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・発信者は自分の言葉に対して責任を負うのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・言葉から受ける肌触りが好ましいものか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・機嫌はいいか。それとも不機嫌か？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・意見を押しつけてこないか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・マイナスをゼロにする話題か、それともゼロをプラスにする話題か。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・「好きなもの」について語っているか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・言葉に嘲笑や冷笑が混じっていないか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・使っている言葉が定型的か？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・ネガティブな言葉をシェアするか？
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;これらの基準は絶対的なものではなくて、あくまでも目安だ。&lt;br /&gt;
・匿名でも礼儀正しくてしっかりとした言葉を喋るのなら耳を傾ける場合があるし、機嫌が良くて言葉が刺々しくないのなら定型的な言葉を喋っていても気にならない。&lt;br /&gt;
・体調によっても、許容できる言葉の水準が変わる。アクが強いからブログで読むのは気にならなくてもSNSをフォローするのはつらいとか、その逆もある。&lt;br /&gt;
・どのような基準を採用するにしろ、ある言葉を受け取った結果としてエネルギーが増えた感じがするのか、それともエネルギーを吸い取られるような気持ちになるかどうかを観察する。&lt;br /&gt;
・正しいように感じられる言葉でも、触れた後になにか嫌な気持ちになるようなときには離れた方がいい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;一日に摂取する言葉はほどほどにする&#34;&gt;・一日に摂取する言葉はほどほどにする。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;私たちは言葉を消耗品として扱っている。使い捨てのプラスチックペットボトルみたいに、言葉を大量に生産して次の日には大量に廃棄する。ベルトコンベアから運ばれてくる文章や言説、言葉を浴びているうちに、一つ一つの言葉が消化不良になっている。&lt;br /&gt;
商品としての言葉に慣れ親しみすぎているあまりに、それ以外の言葉がどのようなものなのか想像ができなくなっている。&lt;br /&gt;
わずかな言葉で満ち足りてしまったら、商品としての言葉は成り立たなくなる。常に私たちが欠乏感を覚え、次々に新しい言葉を欲しくなるような言葉や情報だけを選択的に与えられているのではないのか。&lt;br /&gt;
好奇心に満腹中枢は無いから、食べ物のように際限が無い。麻薬中毒のように満たされない情報に依存してしまうときがある。何十分も、何時間も、めぼしい情報が得られるわけではないとうすうす感づいているはずなのに、twitterをスクロールし続けてしまうなど、誰しもが身に覚えがあるはずだ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;言葉を粗雑に扱うことで-言葉そのものへの信頼感が失われているように思える&#34;&gt;・言葉を粗雑に扱うことで、言葉そのものへの信頼感が失われているように思える。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;大量の言葉を浴びている間に、言葉をうまく信頼できなくなっている。&lt;br /&gt;
言葉は常に警戒していなければならないものになった。軽々しく言葉を信頼してはならない。ネットの情報を鵜呑みにしてしまってはいけない。それはただの言葉に過ぎないし、フェイクかも知れない。&lt;br /&gt;
毒見をするように言葉を口に含んで、完全には飲み込まないようにする習慣が当たり前になる。あるいは誰かから揚げ足を取られないように、過剰に予防線を張って言葉を使う。言葉が万人に開かれたものではなくて、徐々に息苦しいものになっていく。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;使う言葉の総量を減らしたい&#34;&gt;・使う言葉の総量を減らしたい。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;それ故に、一日に読む言葉、受け取る言葉、考える言葉、アウトプットする言葉を段階的に減らしたいと思った。&lt;br /&gt;
日常の中で過剰な量の言葉に触れているけれども、心が満ち足りることはない。多すぎる言葉に翻弄されて、反応しなくてもいいことに反応して、意味のないことについて考えて、怒らなくてもいいことで気分を害している。&lt;br /&gt;
新聞を読んで、ニュースを見て、ネットで情報に触れて、常に何かしらの考えを抱いている。もし情報を摂取するのをやめてしまったら、社会から取り残されるのではないか。流行を見落としてしまったり、重要な情報が手に入らなくなるのではないのか、という不安に陥る。&lt;br /&gt;
でも、情報源はもっと減らしてしまって構わないのではないのか。&lt;br /&gt;
完全に見るのをやめるわけにはいかないとしても、朝晩に見るニュースを一日一回にしたり、時事問題を追うのは一週間に一回程度に留めたり、号外になるような速報以外の情報は後追いしてもいいと思ったり、適切に情報に対する感度を下げていったほうが幸せになれるのかもしれない。&lt;br /&gt;
見聞きする情報を減らした分だけ、これまでに得た情報を整理するために時間を使ったほうがいい。情報は毎日入ってくるけれども、過去に自分がどのような情報に触れて、何を考えていたのかについては簡単に忘れてしまう。&lt;br /&gt;
おびただしい情報に毎日晒され続けているせいで、体系立てて社会問題を考える余裕がなくなっている。数年前の『日本の論点』シリーズを読むと、こんな社会問題があったよね、と懐かしい気持ちになる一方で、何も進展していない問題があったり、まったく話題にも上らなくなってしまった話題があることに気づく。&lt;br /&gt;
それと同時に、情報を使い捨てている生活習慣が浮き彫りになって、言葉も情報もそんなに丁寧に扱っているわけではないことを思い知らされる。&lt;br /&gt;
一時ばかり好奇心を満たして、明日には忘れ去っている。そういう風に情報に触れているせいで、自分の血肉にしないままで情報を右から左に流している。情報は上手に消化しない限り、自分のものにはならない。うまく吸収できずに消化不良になっているから、満たされ無さを感じるのは当然だ。&lt;br /&gt;
そう思い至ったので、実験的に海外ニュースのAsia欄だけをチェックするようにした。本当に重要な事件だけ知りたいのなら、これでも問題は無い。日本だけではなくて東南アジア全体の情勢もチェックできる。&lt;br /&gt;
ポイントは、最新情報を取りこぼすかも知れないという恐れを受け入れる。時事問題に疎くなってもいい。生きるか死ぬかに直結する情報以外は全部エンターテイメントだ、ぐらいの気持ちでいる。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;選択肢の多さに惑わされる&#34;&gt;・選択肢の多さに惑わされる。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;情報が多くなるたびに、選択肢を吟味するコストが馬鹿にならなくなる。&lt;br /&gt;
選択肢が少ないときには迷わずに済む一方で、逆に選択肢が多すぎると、「本当に自分が選んだ選択肢が正しいのか？もっと他に最適な方法があるのではないのか？」と迷う。そうやって、もしかしたらあるのかもしれないし、無いのかもしれない最善な選択肢を探して、時間と労力を無駄遣いする。&lt;br /&gt;
どこかに問題をイージーな方法で解決してくれる魔法の杖や銀の弾丸があるような気がして、そういうものを探し続ける。もしかしたらあるのかもしれないし、見つからないのかもしれない。でも、いまここにはない魔法の杖を探すことを言い訳にして、覚悟を決めて腰を据えられなくなる。&lt;br /&gt;
よそ見をせずに馬鹿の一つ覚えみたいな視野狭窄さで突き進むには、選択肢の誘惑が多すぎる。&lt;br /&gt;
手持ちの道具と不完全な資源、間に合わせの方法、そのときにできる最善で、準備ができていないままどうにかする！……という気概が無くなっている。あるいは反対に、選択を放棄してあらかじめ用意されたテンプレートに頼り切りになる。&lt;br /&gt;
無数の選択肢がある状態で、惑わされずに馬鹿の一つ覚えを貫くのは難しいのだけれども､それができないと様々な可能性に目移りをしてなにもできなくなる。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;あまり作品を大事にできていない&#34;&gt;・あまり作品を大事にできていない。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ブラウザやアプリを開いて何かしらクリックをすれば、何時間も時間を潰せるぐらいのコンテンツがあふれ出してくる。映像や音楽、小説、漫画などのあらゆる分野がウェブ媒体に移行して、物理的な制約に縛られなくなった。&lt;br /&gt;
そのことで大量生産、大量消費、大量廃棄の波に飲み込まれて、作品ひとつひとつを大切にできなくなっている。&lt;br /&gt;
これまでは作品を載せる媒体の枠が限られていた。雑誌にはページ数があって、映像には尺があった。それらの制限に収まるように供給がある程度制限されていて、複製されるべき情報も取捨選択されていた。&lt;br /&gt;
ウェブに媒体が移行したことで、パッケージングされた商品を売る前に、まず注意力（アテンション）を集めて読者を獲得しなければならなくなった。回転の速いウェブメディアでユーザーの関心を引き留めておくためには、質よりも量や更新速度を重視する必要がある。情報が埋もれないようにして、フォロワーを増やして、バズらせて、SNSのタイムラインやWebメディアを占拠できるかという比重がこれまでになく高くなった。&lt;br /&gt;
クオリティを評価される以前に、継続的にアテンションを獲得するための技量が問われるようになったが、これは泥仕合の様相を呈している。&lt;br /&gt;
コンパクトにまとめることよりも、ユーザーが飽きないような分量を提供する。作る側も量を増やして、球数を揃えることだけを第一義にしているような印象を受ける。&lt;br /&gt;
自分が消化できる量を超えた量のコンテンツを浴びて、消化不良のままになる。ひとつの作品を大事にできない。使い捨て、読み捨て感覚で次から次へと人気作を飛び移るような価値観があまりうれしくない。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;余計なものに対する執着を減らす&#34;&gt;・余計なものに対する執着を減らす。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;・情報に対する執着&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
最新の情報にキャッチアップしなくてもいい。１、２週間ぐらい遅れても、一ヶ月後にようやく流行に気がつくような愚鈍さを手に入れたい。新しい情報をすぐさま手に入れられても、そんなに幸福感が増すわけでは無い。災害情報などの生死に関わるもの以外は、なるべく最新情報にこだわらなくてもいいし、時事問題も週に一回まとめて読むぐらいがちょうどいいように思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;・数字に対する執着&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
未だに数字に対する執着を手放せない。「AMDの新型GPUアーキテクチャは、これまでよりもワットパフォーマンスが1.5倍ほど改善し、性能が上がる予定です！」とか、「前世代モデルに比べてお値段据え置きで4コアが6コアに増えます！　性能も30パーセントアップです！」と言われると物欲が刺激される。&lt;br /&gt;
目的地に着くのが一時間か、それとも50分になるのかという違いにこだわっている。&lt;br /&gt;
だけどPCには「したいこと」が「快適にできる、ストレスがたまるが不可能では無い、できない」の三つしかないので、細々としたスペックに拘泥するのは意味の無いようなことだと思った。&lt;br /&gt;
PCパーツ屋の従業員に「いまの時点でコスパのいいミドルスペックのマシンを一つ頼む。詳しいことは知らないけど、おまえの選定眼を信じる」と言って、金を叩き付けるのがいいのかも知れない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;・ジャンクな好奇心。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
でもやっぱりスペック表があったら読み込んで性能を比較したくなる。昔からゲーム攻略本に書かれているステータスの羅列を見るのが好きだった。見開きに細かい文字で数字がびっしりと印刷されていて、 武器の威力や命中率が書かれている。その一つ一つを知るたびに、世界の成り立ちに手を突っ込んでいるような感覚になる。&lt;br /&gt;
その延長線上にPCスペック表を読み込む嗜癖がある。&lt;br /&gt;
ただ何事にも限度がある。Ryzenの内蔵GPUには計算ユニットがいくら積まれていると言うような情報を知る度に、好奇心を無駄に空回りさせているような感覚になった。&lt;br /&gt;
ジャンクフードを食べるような好奇心に振り回されて、数字に耽溺している。楽しいのはわかっているが、知らなくてもいい。そういう情報に溢れていて、本当に知るべきことから遠ざかっていく。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;言葉のイメージに引きずられて物欲を刺激される&#34;&gt;・言葉のイメージに引きずられて物欲を刺激される。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;スマートフォンのカタログを見ているときに、「18:9型画面」「オクタコア」「これまでよりも強度の高いゴリラガラス」「大容量メモリ」「4K高精度画面」「最新バージョンのAndroid搭載！」といった言葉に振り回されていることに気がついた。&lt;br /&gt;
必要な機能かどうかもわからないのに、ブランドイメージや新しい技術、改善点に物欲を刺激される。具体性のあるものが欲しいのではなくて、頭の中でふくれあがった新製品に対する幻想を欲望している。&lt;br /&gt;
実際に展示されている商品を触って物欲が刺激されるのではなくて、ディスプレイ越しにカタログスペックだけを見ている。それは実際の物欲ではなくて、言葉の響きに対する欲望ではないのか？と思い悩んでいた。&lt;br /&gt;
今の自分が必要としているものではなくて、頭の中でふくれあがった記号的なものが欲しい。でも観念として形成された欲望には際限が無くて、空腹や睡眠欲とは違って肉体のブレーキがかからない。&lt;br /&gt;
マーケティングの教科書にはよく「needsではなくwantsを刺激せよ」と記載されている。実際の必要性よりも、欲しいという気持ちを刺激せよという現代資本主義の教義だ。逆に言うと私たちは自分が本当に必要としているものと、欲しいと思うから欲しいものの区別ができない。それを見分けられるようにならないと、簡単に頭の中で作り上げられた欲求に引きずられてしまう。&lt;br /&gt;
普通にテレビやインターネットに接するだけで大量の広告に接して、SNSを通じて他者の欲望に感染する。新しい服を買ったとか、美味しい食事をしたとか、旅行に行ったとか、車を新調したとか、ソシャゲーで☆五つのレアキャラを手に入れた……等々。それは「友達が持っているおもちゃが欲しい」という子供と欲望の形が変わっていない。&lt;br /&gt;
この間、中古でKindle Paperwhiteの初代を買った。レビューサイトにはバックライトの発光にムラがある、解像度が低い、古い世代のE-inkディスプレイを使っているのでコントラストが低い、ページめくりの速度が新しいバージョンに比べると遅い……というようなことが書いてあったのだが、とくに不便もなく使えている。&lt;br /&gt;
身体が水分や塩分を欲するような生命に関わる欲望、自然な物欲と、自分ではない誰かのマーケティング戦略によって欲しいと思わされているだけの気持ち。それらは区別できないままに自分の中でごちゃごちゃに混じり合っている。&lt;br /&gt;
その中で、「水を飲んで乾きを満たしたい」が、「乾きが満たされる快楽を得たいから水を飲む」に変わってしまうのだが、本人はそのことに気がつけない。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;正義エンジンを刺激せずにインターネットを使う&#34;&gt;・正義エンジンを刺激せずにインターネットを使う。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;僕たちには正義エンジンが搭載されていて、悪や不正を目の前にすると自動的に義憤がわき上がってくる。タイムラインを開いて、時事問題に正義感を刺激されて、良識的なコメントする。&lt;br /&gt;
正義エンジンには他者の正義感を刺激するという延焼機能が備わっている。リツイートやシェアを駆使して、他者にも同じように正義感と義憤を抱いて欲しいと願うようになる。&lt;br /&gt;
正義エンジンは人間にとって自然なシステムだが、ソーシャルメディアとの相性は最悪だ。ニュース記事や政治の話題は正義エンジンにとって格好の燃料になるが、四六時中、簡単に他者の怒りに感染してしまう環境にいるのは好ましくない。
ここでは正義エンジンが過剰反応しないように、情報をフィルタリングする方法についてを記述していく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・呪いを解いて、目を覚ますために。Wake Up Girls!感想文</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501123108_wug/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:31:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501123108_wug/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;行くぞ-ｶﾞﾝﾊﾞｯﾃ-wake-up-girlsッ&#34;&gt;・行くぞ！ｶﾞﾝﾊﾞｯﾃ!Wake! Up! Girlsッ!!!!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wake Up Girls!は才能のある人間が恵まれた環境で約束された勝利をつかみ取る話ではない。傷ついた人間、ぎりぎりで夢に踏みとどまろうとする人間、恵まれていない人間、くすぶった人間が生き残りをかけて戦うサバイバルアイドルものだ。&lt;br /&gt;
ヤマカンが自分の魂を癒やすために作った私小説アニメで、作り手側が余計な予防線を張らずに自分自身の一番脆い部分をさらけ出しているように見えた。不完全で、フラジャイルで、アンバランスな作品だけど、精神的に刺さるものがある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・暗闇男と私。～気候変動VSメスガキわからせてやるおじさん編～</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501015933_kurayami_otoko/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 01:59:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501015933_kurayami_otoko/</guid>
      <description>&lt;p&gt;私の心の中には暗闇男（くらやみおとこ）という公序良俗を無視して、おのれの欲望だけを羅針盤にして生きるナイスガイな反社会的パーソナリティが存在している。これはインターネットの闇から生み出された人格であり、決して外側には出せない種類のパーソナリティなのだが、私はこいつのことが嫌いではない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・アスペルガー症候群的人格拡散スタイル。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501015552_as_arts/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 01:55:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501015552_as_arts/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自己の流動性は、自閉症スペクトラムの人に多く見られる現象です。本書に登場する自伝作家の全員、それに小説の作家の多くも、流動的で可塑性のある自己という感覚をもっています。&lt;br /&gt;
私が教えているASの学生のひとりは、約10種類のアイデンティティをランダムに使い分け、そのことを“世間に向ける鎧の交換”と呼んでいます。(p231)&lt;br /&gt;
『作家たちの秘密: 自閉症スペクトラムが創作に与えた影響』&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;まず念頭に置いて欲しいことがひとつだけある。私は明確な自我観念が乏しい。これはアスペルガー症候群に特徴的なもので、自分が何者なのかという感覚が流動的になるというものだ。とくにメインパーソナリティとなる自我観念が無いので、エントリごとに人格を変えられるブログ形式で文章を書くのはここちよい。書く文章に合わせて自我をその都度でっち上げるつもりでやると、楽に文章を書ける。ただし人間としての一貫性は保てなくなるので、文章ごとに人格やパーソナリティが揺れ動く場合もあるし、場合によっては一つの文章中でも一人称やキャラクターが変わる。&lt;br /&gt;
そういう事情があるので、アイデンティティ不詳問題については大目に見て欲しい。&lt;br /&gt;
自我を固定するよりも、アイデンティティ拡散を極めた方が好ましいのでは無いのかと思っている。ただそれを追求するとなると、人間不詳に拍車がかかり、いまよりももっと得体の知れない生き物になる。それもやむをえない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>権力分散型社会としての民主主義</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501012025_democracy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 01:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501012025_democracy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;独裁政治と民主主義の対立ではなく「中央集権か分散型か？」という枠組みで社会を捉えたほうがいい。&lt;br /&gt;
インターネットではTwitterやFacebookといった中央集権型SNSへの反感が強くなり、サーバー分散型のSNSが生まれた。これはただテクノロジーだけの問題ではない。「権力は一極化するべきか？　それとも分散したほうがいいのか？」という問題意識は現実の社会構造にも適用できる。&lt;br /&gt;
権力を集中させた方が意思決定の速度が上がるが、しくじったときの反動が大きい。権力を分散させると合議を形成しなければならなくなってスピード感が失われるが、致命的な失敗は避けられる。効率性とリスクヘッジを天秤にかけて、どちらがより自分たちのためになるのかを決定する。民主主義はすばらしいものではなくて、低リスク低リターンな組織の意思決定だ。それを支えているのは「アホに強大な権力を与えるとろくなことにはならない」という経験知だけだ。独裁で痛い目に遭った経験が忘れられてしまえば、民主主義はただの非効率的でスピード感を欠いた意思決定方法でしかなくなる。&lt;br /&gt;
民主主義社会にとっての危機は「独裁のデメリットを実感できなくなること」だ。戦後民主主義社会を支えていたのは理念ではなくて、「戦前の強権的な体制に比べればマシ」という皮膚感覚だった。それが失われたときに、「有能な人にエンパワーメントをして意思決定の速度を上げたほうが効率的ではないのか？」という発想が生まれる。リスクヘッジを重視するよりも、効率性や生産性に重きをおいた価値観が優勢になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・ダンジョン道・不思議のダンジョンシリーズ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501005556_toruneko_siren/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:55:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501005556_toruneko_siren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ダンジョン道はローグライクダンジョン・不思議のダンジョンシリーズへの愛から生まれたテキストだ。ローグライクはゲーム芸術である。たったひとつステータスを変えただけで全体のバランスが変化する精密機械のような構造をしている。&lt;br /&gt;
私はダンジョンについて語り始めるとちょっと普段より増しで気持ち悪くなってしまう。ダンジョンは芸術であり、人間の無意識領域へと足を踏み入れることと同義なのだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・『亜人（デミ）ちゃんは語りたい！』、『放浪息子』、ホワイトリスト的寛容性、多数派の恩寵としての理解。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501000616_demichan/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:06:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501000616_demichan/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;亜人-デミ-ちゃんは語りたい-感想文というタイトルの人生が辛かった日記&#34;&gt;・『亜人（デミ）ちゃんは語りたい！』感想文というタイトルの人生が辛かった日記&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;　別に自慢でも何でも無いのだが、言語IQが116ぐらいで記号処理IQが127ぐらいある。高校を中退するときにも知能指数が120ぐらいあるから辞めるなと言われたのだけれども、簡易的な知能検査で計測できないジャンルが壊滅的に駄目だった。後に成人知能検査を受けたときに、聴覚から入ってきた情報を処理する機能が軽度知的障害すれすれで、短期記憶が弱いことが明らかになった。&lt;br /&gt;
　発達障害のひとは知能のバランスが悪いのだ。&lt;br /&gt;
　長時間座って人の話を聞いていなければならない授業が本当に駄目で、耳に入ってきたことがらが反対の耳からすり抜けていく感じがある。やる気が無いと言うよりも、脳の構造的に不可能だった。この世界が俺以外の正常な人間向けに作られているような気持ちにもなる。
　でも聴覚では無くて視覚情報を中心にした勉強方法に切り替えたら良かったよ☆　問題はそれをあと十年早く教えてもらえば良かったんだけど……。&lt;br /&gt;
　そんな感じのアンバランスな脳みそを持っているので、亜人（デミ）ちゃんは語りたい！を見ると涙が出てしまう。このまんがの世界はファンタジー障害者が適切に配慮されている。そのため、「亜人でもここまで人権が配慮されるというのなら、おれは何だ？　人外か？　非人間か？」……としばしの間、思い悩んでしまった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プリキュア帳</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200401235504_precure_memo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 23:55:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200401235504_precure_memo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;※このブログではプリキュアを「人類にとっての普遍的な聖性」といった意味合いで使っています。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;アーキタイプ-プリキュア-プリキュア元型&#34;&gt;・アーキタイプ！プリキュア（プリキュア元型）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;　古典文学などに対して自分なりの視点で語れるような教養と才覚が欲しいと思っていたが、俺が自分の魂を下敷きにして語れるのはアイカツ！とプリキュアだけだ。女児向けアニメと同じ熱量を込めてグレートギャッツビーを語れたらかっこいいんだろうな、と思いつつ、「プリキュアはシャーマニズムの基本形である」というプリキュア神話類型の話しかしたくない。&lt;br /&gt;
　プリキュア神話類型とは何か。それは１、純真無垢な乙女が、２、善の世界に属する精霊の力を借りて、３、超自然的な力を手にし、４、この世界の秩序を破壊しようとする悪霊を、５、戦いによって退ける……という基本的な物語構造を共有している物語群だ。&lt;br /&gt;
　これをアーキタイプ！プリキュア（プリキュア元型）と呼ぶ。&lt;br /&gt;
　悪霊はそれ自体で人間の世界に害を及ぼすのではなく、常に人間の心の弱さを媒介にして力を発揮する。人間が抱く強欲、絶望、不幸、ネガティブシンキング、自己否定、自己中心性、貪欲、不協和を温床とすることで、この世界に影響を及ぼす足がかりを得る。&lt;br /&gt;
　それと同時に、人間の持つ善性から放たれる光によって、これらの邪悪さを乗り越えていくための力が生まれる。人間の弱い心からプリキュアの敵が生まれ、人間の善なる魂からプリキュアの力の根源になるものが生まれる。マザー・テレサもアドルフ・ヒトラーも人間の子宮から誕生した。この世界の善も悪も人間の心から産み落とされる。&lt;br /&gt;
　プリキュアに関しては長いことナージャ殺しの冤罪をかぶせ続けていた。死にゆく世界名作劇場風味の明日のナージャを、打ち切りに追いやったプリキュアは仮想敵国である。ナージャを失った悲しみで目を曇らせていた俺は反プリキュア主義者として地下に潜った。己の不寛容さによってリアルタイムでプリキュアを鑑賞する好機を逃したのが俺だ。&lt;br /&gt;
　暴力によって悪を排除するプリキュアは、ヒーローとして許容できても、おれがこれまでに信じてきた魔法少女規範には真っ向から反する。魔法少女規範とは、女児向けアニメの魔法少女が遵守するべき規範である。具体的には「魔法少女は人の背中を押すだけ」だという価値観だ。魔法少女は心の傷を殺菌して、化膿しないように手当てできる。が、実際に心の傷を直すのは本人の自己回復力と意思の力にかかっており、そこまでは魔法少女は関知できない。なんでも魔法でできるけれども、人間の心を魔法で無理矢理変えることだけはできない。&lt;br /&gt;
　ただ、それだけが魔法少女の全てではない。プリキュアはおれが信じていた魔法少女のあり方とは異なっているが、間違っているわけではない。異なる神話的秩序に属しているだけだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・アテンションの過剰消費でインターネットは回る。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200401202247_attention/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 20:22:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200401202247_attention/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;・フラット化する情報とアテンションの過剰消費。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
新聞の場合には直感的に情報の軽重を判断できる。情報が一面に載っているのか、三面なのか、大きさはどの程度か、文章は長いか短いかを指標にして情報のプライオリティがつけられている。雑誌なら特集記事やコラム、読者投稿欄、ニュース映像であればヘッドラインや速報などによって、重要な情報と些末な出来事をある程度区別できる。&lt;br /&gt;
一方、ネットでのニュースは見出ししか表示されないので、情報の軽重がフラットになってしまう。一面のトップニュースも三面記事と同じ扱いになり、数少ない指標がコメントやブックマークの数、SNSでバズっているかどうかぐらいしか重要性の指標がなくなる。&lt;br /&gt;
情報の軽重がフラットになると同時に、一覧性もなくなった。書籍であれは、目次やパラグラフの構成、見出しなどによって文章の構造を把握できる。がマイクロブログやSNSでは情報が細切れになってしまう構造上の欠陥を抱えていて、まとまった情報を得るためには、多大な労力を消費してしまう。&lt;br /&gt;
情報の総量は増えた。だが見出しもない。構造もない。重要性が高いかどうかもわからないフラットな情報が絶え間なく流れ続けている。  情報を得ることは簡単になったけれども、得た情報の価値を理解したり、全体像を俯瞰するのは逆に難しくなっている。&lt;br /&gt;
この構造は、人間のアテンションを過剰に消費する。&lt;br /&gt;
以前であれば、一週間か一ヶ月に一度、パッケージ化された情報をチェックすれば十分だったものが、いまではスマホやPCの前に張り付いて最新情報にキャッチアップしていかなければならなくなった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・表現規制と#Metoo</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192412020005_metoo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 19:00:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192412020005_metoo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・英語学習リソース</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200401180121_english/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 18:01:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200401180121_english/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・インターネット雑記帳</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200401174721_internet_zakki/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:47:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200401174721_internet_zakki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;個別エントリを作るまででもないが、呟くには長すぎる文章。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・政治BL漫画家・ソドム館山クロニクル</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200401211107_sodom/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 21:11:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200401211107_sodom/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://maborotopia.github.io/post/077/&#34;&gt;またひどい文章を書いてしまった。 - Maborotopia&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;この政治bl漫画家が酷い-2019-ソドム館山編&#34;&gt;・この政治BL漫画家が酷い！2019！　ソドム館山編&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ソドム館山先生の新作BL同人誌『従軍慰安天皇３　マッカッサー陵辱編』を購入した。&lt;br /&gt;
第二次世界大戦では天皇制が諸悪の根源として語られることが多い。皇国史観に基づいた侵略戦争によって、日本国民だけでは無く東南アジア全体に災禍を広げだ。しかし、天皇制に翻弄されていたのは昭和天皇自身だったのではないのか？……というソドム館山先生の歴史観から紡ぎ出される渾身の一作。それが従軍慰安天皇シリーズだ。&lt;br /&gt;
私の心の中にはソドム館山先生というBL漫画家がいて、トランプ×安倍晋三だったり、プロレタリア×ブルジョア、天皇総受けの18禁ボーイズラブを鋭意執筆してしまうのでちょっと困ったことになっている。天皇もエンゲルス×マルクスも、政治に関わるものならあらゆるものを同性交尾させてしまうソドム館山先生である。政治的正しさも社会正義の欠片もない、ただただ政治家同士を混じり合わせたい！という歪んだ情念のみに支配されているのがぼくたちのソドム館山先生だ。&lt;br /&gt;
表現の自由が人を傷つけるのは知っているが、それでも政治BL漫画を描いてしまう。これまでに何度も筆を絶とうとしてきたソドム館山先生だが、気がついたら32ページ分の原稿ができあがっているのである。&lt;br /&gt;
ソドム館山先生が戦っているのは、日本の男色文化を闇に葬り去ろうとしている歴史修正主義者だ。女性は国家のために子供を産まなければならないというのは、富国強兵によって国力を増大させる必要性があったからだ。とうぜんのことながら生殖に関係の無い男色文化は明治政府によって抑圧された。&lt;br /&gt;
性に開放的だった日本文化と男色の歴史を再評価することで、現代のいびつなジェンダーバイアスに風穴を開ける。……という目的があったのかどうかは知らないが、ソドム館山先生は日本男色国紀を執筆して日本社会に挑戦状を叩き付けた。一部ではボーイズラブ火の鳥と呼ばれている日本男色国紀だが、百田尚樹を筆頭とする保守論壇と血みどろの殴り合いを繰り広げることは目に見えていた。&lt;br /&gt;
なんでこんなひどい文章をなかば自動筆記の勢いで、あたいは書き殴っているんだろうな……と、理性を取り戻したのでここで終わりにします。&lt;br /&gt;
次回！ソドム館山先生の『狙われた姦房長官・メスイキしているというご指摘はまったくあたらない』レビュー！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダークゲーミング</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192412015106_darkgaming/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 01:51:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192412015106_darkgaming/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比較的理性、時事問題への言及隔離室</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192412014632_politics/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 01:46:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192412014632_politics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;※ここに書かれてある文章は未分類です。`&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女の子同士がキスすると妊娠する世界観の設定あれこれ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192412013946_yuri_kiss_verse/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 01:39:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192412013946_yuri_kiss_verse/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;概要&#34;&gt;・概要&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「女の子同士がキスして妊娠するようなオメガバースライクな百合が読みたいな－」と常々から思っているのだが、無いなら作るのがDIY精神だ。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;この世界では女の子同士がキスすることで生殖活動が行われる。これを「経口生殖」と呼ぶ。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;男性の人類はすでに絶滅している。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;※この世界での奇妙な性癖はすべて「氷河期がもたらす厳しい環境に適応する必要があったから」のひとことで片付けられます。むずかしいことをかんがえちゃだめだよ。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;伝えたいのはこの三点だけだが、設定を突き詰めると少し長くなってしまったので、順に記述していく。なお、&lt;strong&gt;この世界観は著作権フリーのシェアワールドであり、勝手に設定を追加したり、何の断りもなく自作品の舞台にしてもいい。&lt;/strong&gt;なにか作品ができたらこっそり報告してね。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マゾゲーとしての囲碁</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192312190657_igo_for_m/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 19:06:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192312190657_igo_for_m/</guid>
      <description>&lt;p&gt;基本的なルールを知っているが、囲碁を打てないという人は多い。地が多い方が勝ちだとか、石を囲まれると取れるというルールは理解できるが、実際に打ってみると予想外の手を放たれて頭が真っ白になってしまう。&lt;br /&gt;
よく「囲碁は誰でも覚えられる簡単なゲームだよ。ルールを理解して慣れれば、誰でも打てるようになるよ。難しく感じられるのは最初だよ」といった言葉を聴いた方も多いだろう。その甘言に騙され、敗北し、取っつきにくさに挫折して「囲碁なんてクソゲーだ」と憤慨する。これは不幸なことだと思う。&lt;br /&gt;
囲碁はマゾゲーである。&lt;br /&gt;
地が広ければ生きるし狭ければ死ぬ。正面から戦っても、接近戦を戦い抜く力が無いので競り負ける。置き石が9子あっても地を食い荒らされて負ける。得体の知れない手筋を繰り出されて、何もわからないままに勢力が分断されたり、気がついたら死んでいたりする。たった一手の間違いで、これまで積み上げてきたものが台無しになる。&lt;br /&gt;
そういった死をひとつずつ噛みしめ、味わい、乗り越えていくことで上達し、いつの間にか打てるようになっている。上達するとどうなるのかというと、より高次元のテクニックで殺されるようになる。それに対して、「次はどんなえげつない方法で殺されるのかな。楽しみだな」ぐらいに考えるメンタリティが求められる。&lt;br /&gt;
我こそはマゾゲー愛好家であるという自認があるやつは適性がある。フロム・ソフトウェアの死にゲーやローグライクダンジョンなどで、訳のわからない方法で殺されることに快感を覚えるゲーマーなら、囲碁適性はばっちりだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催眠百合ニー・ボーナストラック</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191512061420_yurinii02/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 06:14:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191512061420_yurinii02/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;催眠音声とメディアリテラシー&#34;&gt;・催眠音声とメディアリテラシー&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;催眠音声からはさまざまな学びを得られる。たとえ言葉が聞こえていることを意識していなくても、無意識に暗示として刻み込まれる。むしろ意識することができた言葉には反論したり、不必要なものとして論理的に否定できるのだが、無意識にすり込まれるようにして語りかけられると抵抗が不可能になる。&lt;br /&gt;
これはメディアリテラシーにも当てはまる。&lt;br /&gt;
ソファでうとうとと居眠りをしているときに、テレビからアナウンサーの声が聞こえていた。このときにおれは「いまのリラックスしきった精神状態は催眠音声の導入部とほとんど同じだ！　このアナウンサーに何かしらの催眠暗示をかけられたら抵抗できない！　危険な状況だ！」と感じて、慌ててテレビの電源を切った。&lt;br /&gt;
注意深くニュースを見たり、記事を読んだりしている間には、それがフェイクなのか論理性があるのか、客観的な事実に基づいているのかを吟味できる。しかし疲れているときや、受動的にスマートフォンの画面をスクロールしているとき、寝起きにぼんやりとテレビの音声を聞いているときには、批判的な態度を取れなくなる。&lt;br /&gt;
理性や警戒心が緩んでいるときには催眠にかかりやすい。それは催眠音声だけではなくて、あらゆるメディアに当てはまる。どれだけ理性的で、知能が高く、メディアリテラシーの優れている人間でも、集中力を保ったままでいるのは不可能だ。&lt;br /&gt;
脳にすり込まれるのが催眠音声なら被害は軽微だが、それがヘイトスピーチや差別的な発言、偏った情報や価値観の場合は話が変わってくる。それらは意識によって検閲されることなく無意識に浸透していって、根拠のない差別意識や偏見、嫌悪感として残る。&lt;br /&gt;
以前からスマートフォンをセルフ洗脳ツール扱いしている。本人がメディアリテラシーを働かせる間もなく、なんとなくで情報を無意識にすり込ませていくには、最適な設計の機械だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催眠百合ニーとは何か、なぜ我々は催眠百合ニーをするのか、我々はどこから来て、どこへ向かうのか。～Track.02 催眠百合ニー深化パート～</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20190112135509_yurinii/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 13:55:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20190112135509_yurinii/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;『私は黄金の槍を手にする天使の姿を見た。穂先が燃えているように見えるその槍は私の胸元を狙っており、次の瞬間槍が私の身体を貫き通したかのようだった。天使が槍を引き抜いた、あるいは引き抜いたかのように感じられたときに、私は神の大いなる愛による激しい炎に包まれた。私の苦痛はこの上もなく、その場にうずくまってうめき声を上げるほどだった。この苦痛は耐えがたかったが、それ以上に甘美感のほうが勝っており、止めて欲しいとは思わなかった。私の魂はまさしく神そのもので満たされていたからである。感じている苦痛は肉体的なものではなく精神的なものだった。愛情にあふれた愛撫はとても心地よく、そのときの私の魂はまさしく神とともにあった。この素晴らしい体験をもたらしてくれた神の恩寵に対して、私はひざまずいて祈りを捧げた。』&lt;br /&gt;
* &lt;a href=&#34;https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%81%96%E3%83%86%E3%83%AC%E3%82%B8%E3%82%A2%E3%81%AE%E6%B3%95%E6%82%A6&#34;&gt;聖テレジアの法悦 - Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;催眠百合ニーとは、催眠音声を聴いてドライオーガズムに達する手法のひとつである。催眠と百合妄想を掛け合わせて、肉体的な快楽よりも幸福感を追求するためのものであり、肉体的な快楽を追求したドライオーガズムとは一線を画する。最初にいっておくが射精には至らない。&lt;br /&gt;
通常の催眠音声はドライオーガズムを味わうために制作されている。前立腺や乳首の開発を通じて性感帯の感度を高めていき、射精とは質の異なった絶頂に達する。あるいは催眠状態で脳をハックし、特定の刺激で性的快楽を感じるようにする。&lt;br /&gt;
だが催眠百合ニーシステムは「おねえちゃんのことが好きっ！大好きっ！」という幸福感に包まれることを目的としている。ドライオーガズムは精神的な幸福感を増幅させる触媒に過ぎない。催眠音声によって意識の覚醒水準が低下している状態で、百合音声を耳に流し込むことで、「好きっ！大好きっ！」を何倍にも増幅できる。&lt;br /&gt;
「おねえちゃんのことが好き！」という想いを全身に溜めて、一気に爆発させる。そこから生み出されるおねえちゃんだいすき核臨界反応からエネルギーを取り出す。&lt;br /&gt;
催眠百合ニーが成功すると、「だいすきなおねえちゃんのお声を聴いているだけで、わたし幸せだよ。あたまのなかがふわふわーってなって、おねえちゃんのお声でお耳にえっちなことをされているような気になるよ。おねえちゃん、好きっ！大好き！」といった気持ちに満たされる。&lt;br /&gt;
すべてが終わったあとには、おねえちゃん大好き！という多幸感で身体中が満たされ、脳みそはぐちゃぐちゃになる。賢者タイムならぬ慈母タイムと言ってもいい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催眠音声VS般若心経～Track.03 催眠百合ニー解除パート～</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20190112115930_hannya/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 11:59:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20190112115930_hannya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;催眠音声を聴いて、後遺症が残ってしまった。&lt;br /&gt;
催眠解除音声を繰り返し聞いていても、脳に刻まれた暗示が完全には消えない。仮に暗示が消えても、身体に刻まれたドライオーガズムの快楽まで無くなるわけでは無い。&lt;br /&gt;
催眠音声は何十分もかけながらゆっくりと脳に暗示をすり込んでいく。お耳を舐められただけでイカせられるように調教されたり、カウントダウンをして１０になったら気持ちよくなれると言われ、最終的には「１０」という言葉を囁かれるだけで身体が痙攣するようになる。「それがとても重（じゅう）要なこと」とか「充（じゅう）足しているよね？」みたいに、「じゅう」の音でも駄目だ。&lt;br /&gt;
すでに身体は調教されており、思い出すだけで少し背骨のあたりが疼く。この文章を書いている段階でもちょっと気持ちよくなってきた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催眠音声でメスイキしてしまった～Track.01 催眠百合ニー導入パート</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20190112112723_dry/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 11:27:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20190112112723_dry/</guid>
      <description>&lt;p&gt;催眠音声初体験で激しいドライオーガズムに達してしまった。&lt;br /&gt;
最近は眠りにつくときに同人音声のボーナストラックを再生しているのだが、「催眠音声の導入部だけを聴けばより心地よい眠りに導かれるのではないのか？」と思った。18禁パートは必要ないし、それまでに眠れなかったら音楽プレイヤーを停止すればいい。しかし、それは浅はかな考えだった。催眠導入パートを終えた時点で「あなたの手足は重くなる」という催眠に掛かっており、手を動かして音楽プレイヤーを止められないのである。催眠音声が語りかける声のなすがままになり、身動きが取れない。ピンチだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・Maborotopia囲碁部・昭和の遺産編</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192909122442_igo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 12:24:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192909122442_igo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;※注意事項&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
この記事は「流行り廃りがあっても棋理なんて急激に変わらないのだから、安く手に入る昭和後期から平成初期の棋書を中古で安く買い集めて、効率的に囲碁を覚えよう！」という内容だが、AIの出現によってこれまでの常識が根底から覆されつつある。&lt;br /&gt;
そのあたりの現状も踏まえつつ、読んでもらえると助かる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;昭和時代の本を探して-コスパ良く知識を習得する&#34;&gt;・昭和時代の本を探して、コスパ良く知識を習得する。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;このブログでは手っ取り早く・なおかつコストパフォーマンスのいい方法で囲碁を習得する方法として、「AmazonマーケットプレイスやBookoff Onlineなどから価格が暴落した棋書を探す」ことを推奨している。棋書は一冊1000円から1500円はするので、囲碁を覚えたいと思っていても新品で揃えるのは躊躇する。だが昭和の終わりから平成前期にかけて出版された棋書は安価で、古本にしては綺麗で知識がそこまで古びていない。&lt;br /&gt;
布石や定石は時代によって少しずつ変化していくので、あまりにも古いものは使い勝手が悪い。だが2000年以降の書籍なら十分に使い物になるし、AI布石を理解するための下地としてもいいと思う。逆に手筋や詰め碁は30～40年ぐらい前のものでも十分に使える。レイアウトや挿絵が昭和テイストの場合もあるが中身は一緒だ。&lt;br /&gt;
将棋に比べると囲碁は下火でまったくブームにならない。需要が乏しく、捨て値で売られていることも多い。需要と供給の不均衡を利用することで、コスパよく知識を得る。この経済感覚が囲碁に必要なマインドである。&lt;br /&gt;
日進月歩の将棋と異なり、棋理は数年で変化することはない。古い知識でも十分に使い物になる。……という内容のエントリだったのだが、AIの進化で何もかもが変わってしまった……。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・エロゲー、百合ゲーOP選</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192908083024_eroge_op/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 08:30:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192908083024_eroge_op/</guid>
      <description>&lt;p&gt;特に何の脈絡も無く、気に入っている成人向けPCゲームのオープニングムービーを紹介するだけの記事です。榊原ゆいとrita分が多い。エロゲOPに余計な説明はいらない（書くのが面倒くさい）。魂で感じろ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・カタハネ&lt;br /&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/W3Xci-KAisg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ステラ女学院高等科C3部の感想文。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20190609001914_c3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:19:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20190609001914_c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ステラ女学院高等科C3部(しーきゅーぶ)を観たが、最高の百合アニメだった。ネットでは爆死したクソアニメ扱いされているものの、主人公が闇堕ちする後半から最終回（※12話）までは終始泣きっぱなしでゆらちゃんに感情移入していた。&lt;br /&gt;
どこに感情移入したのかというと、ゆらの自我観念の薄さだった。&lt;br /&gt;
大和ゆらのキャラクターは方向性がぶれまくるのだが、これは彼女が一生懸命に環境に適応しようとした結果だ。自閉症スペクトラル気味だと自我の観念が薄いので、自分自身を環境に合わせて最適化させてしまう。自分がどうしたいのかではなくて、この場所で望まれているだろうと自分で勝手に思い込んだイメージに向かって、全力で猛突進していく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GAFAやTwitterは広告主しか見ていない。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192108094738/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 09:47:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192108094738/</guid>
      <description>&lt;p&gt;広告収入が主な収益源になれば、検索結果が役に立たないものであったほうが都合がいい。検索しても望む結果は得られないし、複雑怪奇なページランキングを理解してSEO対策をするのも骨が折れる。そんなことに労力を使うぐらいならば広告料を払いましょう！……と促すのがインターネット企業の基本戦略だ。&lt;br /&gt;
検索結果がノイズだらけになったり、ログが簡単に埋もれるようになれば相対的に広告やプロモーションの価値が上がる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リソース最適化ゲームとしてのFinal Fantasy XII</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191808133528_ff12/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 13:35:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191808133528_ff12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;リソースを最適化することから得られる快楽がFF12の醍醐味で、ユーザーは限られたリソースを効率的に運用してリターンを得なければならない。単調な稼ぎを繰り返して最高の装備で身を固め、すべてのライセンスを取得して最強キャラを育成するのは邪道だ。&lt;br /&gt;
限られた持ち物から最適な装備品の組み合わせ、ライセンスの取得、立ち回りやガンビットの設定を組み立てることの方がおもしろい。盾役に防御力の高い装備を重点的に支給して、それ以外のキャラは初期装備でもなんとかなる。&lt;br /&gt;
オリジナル版のFF12は、MPの足りなさや金策の乏しさ、経験値を稼いでごり押しすることが批判されるのだが、リソースの最適化を行わないでプレイしていれば自ずとそうなる。&lt;br /&gt;
FF12はリソースマネジメントゲームで、限られた資源を最適化して最大限の効果を生み出すことがユーザーに求められる。パーティ全員分の防具をそろえるお金が無くても、「じゃあ一人にいい防具を装備させて、そいつに敵の攻撃を全部集中させるような戦略を立てよう」「アタッカー用に性能のいい武器を買って、攻撃に集中できるような環境を作り出そう」という発想で、リソースを最適化させていく。
目に見えるステータスに変化がなくても、行動から無駄が省かれ、役割が最適化することで消費MPやアイテム、装備に使うお金が少なくなり、より快適に探索できるようになる。その工夫の部分がおもしろい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おくすりディストピア　ストラテラ編</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191508153007/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 15:30:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191508153007/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年参院選の雑感と文章</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192507032118/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 03:21:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192507032118/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2019年参院選の雑感-開票前&#34;&gt;・2019年参院選の雑感（開票前）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7月6日（土）に期日前投票を済ませた。&lt;br /&gt;
これは自分の備忘録として書いているので、他人の投票行動をどうにかしようという意図はまったくない。ここ数年は「特定の政党が極端な勢力を持たないようにする。一人区は勝てそうな野党系候補（立憲民主党とか）、比例区は日本共産党に投票する。選びたい候補がいない場合は誰が議員になって欲しくないかを考える。棄権するぐらいならコインの裏表で決める」というスタンスで選挙に臨んでいる。&lt;br /&gt;
政治的な話題については「勝手にしやがれ」と思っているし、アイドルグループよりも活動期間が短い政党は信用していない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・プリキュア神学入門</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191807165856/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:58:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191807165856/</guid>
      <description>&lt;p&gt;『フレッシュプリキュア! プリキュアコレクション』を読んだ。&lt;br /&gt;
これは一時期、一万円以上の高値で取引されていた曰く付きの代物だ。放送十年後になって値段が落ち着いてきたので、いまさらながら読むことにした。&lt;br /&gt;
こいつはすげえ作品で、上北ふたご先生解釈の異約・フレプリだった。マンガの形をした精神療法だった。自分は幸せになる資格が無いと思っているフレンズはいますぐに読め。面白いとか面白くないというレベルの話では無い。金で買える救いがここにある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>百田尚樹の非凡さと日本国紀について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191807163111/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:31:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191807163111/</guid>
      <description>日本国紀とその副読本を読んでいてゲロを吐きそうになっていた。詭弁とレトリックの見本市みたいな構成だ。批判についてはリベラル派の方々がさんざんやっているのでここでは触れない。歴史観や政治思想は自分が信じているものとは正反対なのだが、偏った創作歴史だと切り捨てるのは間違っている。
自分の常識や知性・知識がスタンダードなものだと過信しすぎるのが、リベラル派が陥りやすい陥穽だ。よく大学教授の知識人がリベラル左派的な主張をするけれども、彼らが知っているいちばんあたまの悪い日本人は「大学に入学できる知能があって、その財政負担に耐えられる家庭で生まれ育った学生の下位グループ」だ。サンプルが偏っている。
ABCの次が何なのかわからない高校生を想像したことがないし、日本社会の底辺がどんなものなのか知る術もない。現代日本におけるリベラル左派の退潮は、ごく限られた層だけにしか届かない主張をしていることに無自覚な点だ。
その点、放送作家だった百田尚樹は大衆の平均的なリテラシーを推し測る精度が高い。正しいのか間違っているのかという次元ではなくて、「ターゲット層のリテラシーを理解して、彼らが受け取りやすいようなメッセージを発信する」というマーケティング戦略が、左派よりも洗練されている。
日本国紀に書かれている歴史観はわかりやすい。少し読めば理解しやすいように歴史を過度に単純化していることは明白なのだが、文章に独特の快楽がある。
頭に負荷がかからないレベルに圧縮された歴史観を受け取ることで、クリアな見通しを与えてくれるような錯覚が得られる。一言で言い切れる単純な世界観を提供して、余計なことを考える責務から解放される。偽物だってわかっていても、「日本すごい！　中韓最悪！」といった単純な世界観の放つ誘惑には抗いがたいものがある。
たとえそれが偽物だとしても、国民としてのアイデンティティーや歴史観にクリアな価値観を提供する。その一点でも、百田尚樹はマーケティング戦略のツボを心得ている。日本人の平均的なリテラシーを推し測る観察力と、複雑な歴史を消費者が飲み込みやすいように編集する技術、それを商売として成り立たせるマーケティングの才能は、そこいらの左派では太刀打ちできないぐらいに突出している。
リベラル左派は「正しいことを繰り返し訴えていけば、みんなもわかってくれるだろう。なにせ我々は正しいことを言っているからね」という姿勢に甘えてきた。性能はいいが広報に手を抜いた商品のように、戦後民主主義を扱ってきた。でも百田尚樹は「政治思想は商品であり、マーケティング技術を駆使して広めるもの」だという価値観で政治思想市場シェアを奪おうとする。
リベラルは「人間は理性的な存在で、冷静に話し合えばお互いに納得できる妥協点を見いだせるだろう」という世界観で生きている（と思う）ので、思想を商品のように見なせない。それで恒久的なハンディキャップを抱えることになる。
もし日本国紀を読んで納得できないとしたら、それは自分が商品のターゲット層ではなかっただけの話だ。「べつにおまえなんかに理解してもらわなくても、主要なターゲット層に支持されれば問題ない」と割り切って作られている。
日本国紀を批判する層はアカデミックな正しさの次元で戦っているけれども、百田尚樹はそんな狭い戦場は無視してマーケティングに基づいた戦略で新規ユーザーを獲得している。その落差に気がつかない限り、リベラルの退潮は続くように思った。
書かれている歴史観には納得できないけれども、使われている技術やマーケティング戦略については見るところがあるよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゆるゆり♪じみんとう☆おうえんだん！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191807163007/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:30:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191807163007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有名クリエイターが自作のキャラに政治的な言説を喋らせて謝罪に追い込まれていた。応援していたアーティストや漫画家が自分と異なった主義主張を喋る始めるのは、NTRものに通じるショックがある。つまり、好きなアーティストが、自分とは相容れない政治的主張を語ることに快楽を感じるような性癖になったりしないのか心配だ。&lt;br /&gt;
愛好している作品のキャラが相容れない政治思想を語るかもしれない。そのときに備えて万全のシミュレーションを重ねておかなければならない。最悪の事態を想定し、対策を考える。これを怠ったが故に第二次世界大戦で敗北し、原発事故が起きる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もし仮に「ゆるゆり♪じみんとう☆おうえんだん！」が出てきた場合に、私たちは心中穏やかでいられるのか。作中でさくひまが婚姻届を書いていたエピソードがあるから、保守的な結婚観を固持する自民党に肩入れするわけねえだろ！と思うのが道理だとしても、好きなキャラが自分とは違う政治理念を語るのは悲しい。空き屋を占拠してごらく部を作る脱法精神が、安倍政権に通じるものがあると言われればそれまでだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>すること、しないことリスト</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191707004719/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:47:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191707004719/</guid>
      <description> ・目醒めてすぐにネットにアクセスしない。 ・最新情報にキャッチアップしない。＝情報はなるべく、まとめて入手する。 ・脊髄反射で感情的に反応しない。 ・時事問題に反応して、良識的な反応をしない。 ・アニメは完結したものを観る。 ・まんが、小説などは一区切りがついたものか、完結したものを読む。 ・PCパーツの細々としたスペックを調べない。 ・手持ちぶさたなときにスマホやタブレットを開かない。本を読み進めるなどの別の習慣に矯正する。 ・まとまった文章や記事を読む。＝短文のSNSやコメントを見ない。 ・コメント欄文化から逃れる。（SNS含む） ・タイムラインと一体化したサービスを使用しない。（RSSで個々にチェックする） ・受信ボックスやチェックしなければならないものは減らす。 ・通知やFavなどの依存性のあるサービスを使用しない。 ・余計なことをなるべく考えないようにする。 ・自分の理想を外部に投影しない。 ・「社会はこうあるべきだ」という観念をこじらせて、苦しまない。 ・なにごとも満足するまで追求しない。腹八分目で切り抜ける。 ・行動する前に、「自分はこの行動を通じてどのようなメリットが得られるのか？　それとも失望するだけに終わるのか？」ということを客観的に考える。 ・「乾きのサイクル」の中にいることを自覚する。（乾きのサイクル＝ある行為を行えば行うほど、満足感ではなくて欲求不満が強くなっていくような状況） ・絶望していてもいいから、できる範囲でできることをやろう。 ・性急に結果を求めない。（プロセスを重視する）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech日記</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191307204219_tech/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 20:42:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191307204219_tech/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;fluid-motion&#34;&gt;・Fluid motion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ryzen Gシリーズには24fpsの動画を60fpsに補完してくれるFluid motionという機能がある。&lt;br /&gt;
これは静止画を高速でスライドさせる演出が多い映像と相性がいい。つまり低予算アニメとギャルゲーOPである。これまでは24～30fpsの壁に阻まれてガクガクしていた映像もFluid motionを使えばなめらかな映像になる。すごい！　これ無しでもうアニメ観たくない！&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ascii.jp/elem/000/001/753/1753934/&#34;&gt;ASCII.jp：Ryzen GでFluid Motion！意外に知られていない裏テクで動画を超快適に楽しもう (&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;)&lt;/a&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;テクノロジー左翼日記&#34;&gt;・テクノロジー左翼日記。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;テクノロジー左翼なのでオープンソースソフトウェアを中心に使う。&lt;br /&gt;
Google Playストアのアプリは広告まみれなので、心底嫌気がさしてしまった。androidで音声レコーダーをインストールしたのだが、基本的なツールにまで広告が表示される。Ad-Freeなアプリを探す方が難しい。この惨状を見て私は悟った。Googleは広告代理店で、androidは我々に広告を見せるために作り出されたOSだ。Googleのエコシステムにとどまる限り、広告から逃れられない。&lt;br /&gt;
F-droidでオープンソースソフトウェアをインストールすれば広告地獄からは逃れられるのだが、完全なオープンソースのスマートフォンにするのは茨の道だ。&lt;br /&gt;
脱GAFAのスマートフォンを作るのにも様々な流派がある。まず第一はGoogleと名の付くものであればすべて排除しようとする原理主義集団だ。android端末を便利に使うためにはGoogle開発者サービスが必要なのだが、そのインストールを拒絶してオープンソースソフトウェアのみを使う。&lt;br /&gt;
問題はGoogle開発者サービスなしで動くオープンソフトウェアは数少ないということだ。&lt;br /&gt;
たとえば堅牢なセキュリティで知られるProtonmailのandroid版はGoogle開発者サービスが無いと通知機能が働かなくなる（らしい）。Signalメッセンジャーも同様だ。それを避けるためにはXMPPやTutanotaなどのサービスに頼らなければならない。&lt;br /&gt;
最初は脱Google原理主義者として生きようと思ったが、挫折してしまった。LineageOSをROM焼きして、端末の保証は失われ、まっとうに生きている日本人なら聞いたことが無いようなサービスを使い、シェアの少ないメッセンジャーアプリを使う。使うSNSはdiaspora*とMastodonだ。&lt;br /&gt;
ここまでやると人間世界との接点を失ってしまう。「快適さを犠牲にしてでもオープンソースソフトウェアで統一しなければならない」と思い、イデオロギーを優先して現実の使い勝手を無視する。ゆがんだ共産主義理論を押しつけて国家に深い傷を残したクメール・ルージュみたいな危険思想OSであり、もはやテクノロジー極左だ。&lt;br /&gt;
第二の道は妥協だ。GAFAから完全に逃れるのではなく、中途半端に妥協してGAFAへの依存を減らすというものだ。AndroidはそのままでGoogleにもログインしている。代替サービスを上手に利用し、使い勝手とプライバシーのバランスを探る。これはテクノロジー中道左派である。&lt;br /&gt;
ひとくちに脱GAFAといっても様々な道があるのだが、にんげんは思想と実用性の間に折り合いを付けてなんとかやっていくしかないのよね……と思い知らされた。現実をそのまま受け入れるわけにはいかないが、思想が先鋭化すれば現実が犠牲になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ことのはアムリラート感想文</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191307192938/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 19:29:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191307192938/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分自身の尺度で相手の気持ちを勝手に推し量って、「つまり君が言いたいことはこういうことだよね？」という意見を押しつけるのはコミュニケーションでは無いよね。相手が何を訴えかけているのかに耳を貸さずに、自分が理解可能な鋳型に流し込む。日本語が過不足無く伝わることにあぐらを欠いて、異質な他者を理解したような錯覚に陥る。&lt;br /&gt;
普段使っている言葉が通じなくなるだけで、他者の異質さが浮き彫りになる。根本的に自分とは違った、何を考えているのか、本当に言葉の意味が伝わっているのかということを確かめられない他者と、意思疎通を図らなければならない。&lt;br /&gt;
純百合語学アドベンチャー『&lt;a href=&#34;http://www.sukerasparo.com/&#34;&gt;ことのはアムリラート&lt;/a&gt;』が私たちに提示するのは、コミュニケーションの切迫性だ。自分の喋った言葉が間違っていて致命的な過ちを犯すかもしれない。言葉を間違って解釈して相手を傷つけてしまうかもしれない。私が理解していることは根本的に間違っていて、偏見や印象によって相手を都合良く解釈しているだけなのかもしれない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『聾の形 漫画・劇場版感想文』</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191307192223/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 19:22:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191307192223/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;隠れ発達障害児マンガとしての-聾-こえ-の形&#34;&gt;・隠れ発達障害児マンガとしての『聾（こえ）の形』&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;週刊少年マガジンの漫画が生理的に苦手で読めない。&lt;br /&gt;
『このマンガのトラウマが酷い』の頂点に君臨するのは、悪い奴がドラッグでラリったおっさんに尿を飲ませるシーンだった。「喉が渇いたのなら、飲み物をあげますね〜」と言いながら、笑顔でジッパーを降ろして放尿する作品だ。その漫画が載っていた雑誌が少年マガジンだった。マゾ向けえろまんがを読むようになった今の自分なら、かつてのトラウマに立ち向かえそうな気がするのだがタイトルを思い出せない。&lt;br /&gt;
それで漫画版・聾の形についてだ。&lt;br /&gt;
障害者とのボーイ・ミーツ・ガールとの触れ込みで話題になった作品である。かたわ少女などの障害ヒロイン大好きっこである。この作品であれば週刊少年マガジントラウマを癒すことができるに違いない。そう思って手に取ってみたが、実際には隠れ発達障害児マンガだった。&lt;br /&gt;
この時点で一巻しか読んでいないのだが、これは聴覚障害者と健常者のストーリーには見えなかった。主人公の男の子が明らかに、未診断の隠れ発達障害児にしか見えない。割と重度なＡＤＨＤっぽい挙動をしているし、親ならすぐに精神科に連れて行って知能検査を受けさせるレベルだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マジカル労基法少女　第24話　『リビングデッド・オブ・和夫マルクス』</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20192104202300/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20192104202300/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「あたいはマジカル労基法少女。労働基準法が存在するアリ労基界から、人間が暮らすナシ労基界で修行を積むことになったの。改めて言葉にしてみると、ナシ労基界という言葉の響きは絶望的ね。マジカル労基法は、人々の働きたくない、定時で家に帰ってさっさと寝たいという強い願いから生み出される奇跡の魔法！&lt;br /&gt;
なにわ金融道顔をしている青木雄二の妖精と一緒に、今日もナシ労基界で労働絡みのトラブルを解決しちゃうぞ！&lt;br /&gt;
でも一つ問題があって、マジカル労基法を使うには、働きたくないという強い想いの力が無ければいけないの。実家暮らしで無職のおねーちゃん（ブラック企業に数年間働いて、身体も心もぼろぼろになっている。二週間に一回、精神科に通院している）のおうちでお世話になりながら、ちまたにはびこるブラック企業を社会的に抹殺しちゃうよ！　マジカル・マルクス・エンゲルス！（※呪文）　長時間残業を強いる企業を、SNSで炎上させちゃえ！」&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポリケ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191904104911/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:49:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191904104911/</guid>
      <description>&lt;p&gt;同人活動と政治活動には大して違いがない。まず同人活動は好きな作品やキャラを推す。政治活動は思想を広めようとする。同人サークルを作るのに対し、政治結社や党を結成する。自分の情熱がこもった同人誌を印刷して頒布する。政治思想を広めるべくガリ版で作った政治ビラをばらまく。公序良俗を乱すロリ絵が規制され、体制側に不都合な思想は弾圧される。同人誌即売会やデモ、集会が行われて人が集まる。&lt;br /&gt;
政治と同人活動にはこのような共通点があったために、政治のオタク化は驚くべきスムーズさで進んだ。&lt;br /&gt;
時は202*年。日本国民の政治リテラシーが急上昇し、人々は同人サークルを立ち上げるノリで政治サークルを作り、二次創作同人誌を作る勢いで政治ビラや自費出版本、その他諸々を印刷していた。&lt;br /&gt;
かつてラジオと電機部品の町だった秋葉原は、エロゲとアニメの町になった。そこに目をつけたのが自民党で、選挙のときには秋葉原で演説することで験担ぎを行う。そうしてアニメの町である秋葉原は政治の町に変貌した。&lt;br /&gt;
一年に二回、終戦記念日と正月付近にポリティカルマーケット、すなわちポリケが開催され、そこでおのれの政癖（せいへき）を注ぎ込んだ同人誌を配布する。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>せいじタイムきらら</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191904104818/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:48:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191904104818/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;・まんがタイムきららの日常系アニメを観ているときの穏やかな気持ちを保ったまま、政治経済の話をしたかった話。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
選挙シーズンがやってくると考えただけで吐き気を催すようになって久しい。野党のネガティブキャンペーンがはてなブックマークかTogetterのトップページに表示され始めたら、それが選挙シーズンの訪れを告げる合図だ。人々は互いに口汚い言葉をぶつけ合い、そこから距離を置きたいと思っても「ノンポリや中立的態度は黙認と同じだ！」と言われ、ニーメラーの警句が入る。&lt;br /&gt;
正気を保つ唯一の手段は、平和と相互的寛容の精神に満ちあふれた架空の政治まんが雑誌『せいじタイムきらら』を心の中で定期購読することだけだった。それはある種の狂気では無いのか？とも思うのだけれども、狂気は別の異なる狂気で中和するしか無い。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私に天使が舞い降りた！感想文</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191904104651/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:46:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191904104651/</guid>
      <description>&lt;p&gt;私に天使が舞い降りた！を観ていて、「人間は！人間の中でしか生きられない！」と叫んでいた。&lt;br /&gt;
狼少女は長い間人間の社会と関わっていなかったから、人間としての心や振る舞い、言葉を学ぶ機会が無かった。みゃー姉は他者との関わりを避けて生きてきたせいで、年相応の人間関係経験値が欠落している。精神年齢がほぼ小学生で、心の成長が止まっていた。それが花ちゃんたちと出逢うことによってこれまで止まっていたみゃー姉の時間が動き始めたように見えて、思わず泣いてしまった。アニメ感想文を読み返しているとしょっちゅう泣いているがこれは事実だ。涙腺が弱いんだ。&lt;br /&gt;
みゃー姉は危ない。自分一人でも充足できる空間の中に延々と引きこもれる。閉じた精神を持っている。その硬い外殻をこじ開けるのが花ちゃんであり、小学生への恋愛感情であり、おねロリ百合だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穏健派ディストピア政党・まぼろしの党</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191904101357/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 10:13:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191904101357/</guid>
      <description>&lt;p&gt;まぼろしの党は人道主義に基づいたやさしいディストピア社会の実現を目指している政党です。これからの時代が核戦争によってポストアポカリプスになるのか、人権が剥奪された暗黒ディストピアになるか、歯止めのきかない経済活動の果てに資源を奪い合うようになるのか否かは、定かではありません。&lt;br /&gt;
ですが一番の未来予想は、自らの手で未来を作り出すことです。わたしたちまぼろしの党は環境と動物、資源と人間にやさしいディストピア社会を目指すために積極的な社会改革に取り組んでいきます。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（７）シンフォニック=レイン</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191504093753/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 09:37:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191504093753/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　当時のおれは限界だった。&lt;br /&gt;
　このときのおれはある種の狂気に満たされていた。「自分自身を愛するように、隣人を愛せ」と言われても、自分自身をどうやって愛せばいいのかがわからなかった。だから隣人を愛することも不可能だった。自分を傷つけるように、他者も傷つけた。&lt;br /&gt;
　これが自分自身の本質的な誤りかどうかはわからないのだが、おれは自分なんて死ねばいいと思っていて、自己破壊的な行動や考えをすることに躊躇いを感じなくなっていた。自分を大切にできない。憎んでいる。死ねばいいと思って、愛想をつかせていた。&lt;br /&gt;
　自分に優しくしたり、愛したり、労ったりすることがどういうことなのか、いまいち理解できていない（※現在進行形）。メンテナンス方法がわからないまま車に乗っていたら、いつか不調をきたして事故を起こす。おれも自分をメンテナンスする方法がどういうものなのかわからなかった。&lt;br /&gt;
　そんな状態で精神科医に「もう酒と安定剤と睡眠薬を大量に飲んだりしません」と約束できるはずがなかった。「次に同じことをやったら、次は精神病棟に入れることになるからね」と脅される。&lt;br /&gt;
　この状況で「人生行き詰まった？　ＩＳＩＳで人生やり直そうぜ！　渡航ルートもチケットもこっちで手配しておくわ！」と言われたら、二つ返事で聖戦士になっていた。&lt;br /&gt;
　そんな精神状態で名作エロゲ『シンフォニック=レイン』をプレイしていた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイドル政治パラダイム～令和編～</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20190404154157/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:41:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20190404154157/</guid>
      <description>&lt;p&gt;まずアイドル政治パラダイムについて簡単におさらいをする。&lt;br /&gt;
情報技術が発達した現代社会において、政治家とアイドルに求められる資質は同じものになった。マイクを持ち、聴衆の琴線に触れるメッセージを発して時代を動かすという点において、政治家とアイドルに大きな違いはない。それ故に収斂進化に近い現象が起き、政治家とアイドルの見分けが付かなくなる。それがアイドル政治パラダイムである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>月歯町回覧板</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/gesshi_cho/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 04:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/gesshi_cho/</guid>
      <description>・月歯町回覧板 満月の日になると歯が疼く経験をしたことはありますか？　もしそうであれば、あなたの身体に月歯の名残があります。月歯とは月の引力によって常人よりも歯の成長が早くなる現象です。古来より月歯の生えた子供は災いをもたらすとされ、人間が暮らす場所とは異なった場所に遺棄されることが多々ありました。これが月歯町の由来です。
現在では月歯児という言葉は政治的に正しくない言葉とされ、場所によっては差別表現として扱われるケースもあります。より正しい表記は、月周性歯成長症（げっしゅうせいしせいちょうしょう）と呼ばれていますが、我々は月歯という言葉を使用しています。
月歯町に住んでいるのは月歯児ばかりではありません。ここ月歯町は月歯児を棄てるための山だった一方で、コミュニティから追われた人々を匿うための逃れの町（アジール）でもありました。人間の世界を追われた人々が、月歯町に難民として流れ着きます。それは人間ばかりとは限りません。
この月歯町回覧板は月歯町で暮らすために有益な情報が記されています。ゴミの出し方から公的支援の受け方、町内でおこわれる様々なイベントの告知など、日々の暮らしにお役立てください。
月歯町内会
・おっさん岩 月歯町の駅前にある通称・おっさん岩は、待ち合わせをするときに重宝するでしょう。 このおっさん岩は月歯町が存在する前にすでにこの場所に埋められていました。それは神話時代に大地を跋扈していた巨人族の末裔とも言われていますが、詳細は不明です。彼がどのような経緯で地中に埋められ、封印されたのかを様々な考古学者が研究していますが、いまだに統一した見解は得られていません。
おっさん岩は微動だにしませんが、死んでいるわけではありません。いつもはアンニュイなまなざしで虚空を見つめいてることが多いですが、もし彼と目が合ったあなたはラッキー☆。小さな幸せが訪れると言われています。
・月歯町ローカルアイドル、不幸ちゃん！ こんにちは！私は不幸ちゃんだよ！
不幸ちゃんはあなたよりも確実に不幸な境遇にいるよ。これは自分よりも幸せな人間には心を許せない人のためだけに、不幸であり続けるのが私の存在意義だからだよ。幸せな人間、恵まれている人間、才能のある人間は、ただ幸福であるという理由だけであなたを傷つける。だから、不幸ちゃんだけはぜったいにあなたを傷つけたくないから、いつまでも不幸にとどまっているんだ。
不幸ちゃんを見たときにあなたは、自分よりも不幸で、哀れで、恵まれない人間がいると知って安心したよね。自分一人が苦しんでいるわけでは無いと思える。不幸ちゃんはあなたの自尊心を傷つけないし、攻撃するわけじゃ無い。代わりにあなたは不幸ちゃんに優しくすることで、自分が善人だと思える。
不幸でかわいそう？そんなことないよ！そういう宿命の元に生まれたアイドルなんだ！
それじゃ私のテーマソングを聞いてね！
『しあわせなにんげんは、みんな死ね！』
・全き町 全き町は完全な人間のための町です。
この世界は不合理的な行動と数々の間違いによって数々の不幸が生み出されています。そのような問題を解決するために全き町が作られました。完全な人間だけが居住し、完全な人々だけに囲まれて、完全な世界を作り出す。あらゆるものが合理的に営まれれば、私たちは非効率的な慣習に悩まされることも無ければ、他者の過ちに足を引っ張られることも無くなります。
全き町に住民票を移すための条件はただ一つ。あなたが完全な人間であると言うことだけです。理性的で間違いを犯さず、欠点の無い有能な紳士淑女であれば、誰しもが全き町の住人になれます。
現在、全き町では住人を募集しております。全き町は健全な環境を保つために、不完全な人間を町外に追放しています。そのため年々過疎化が進み、全き町には定住者がいなくなってしまいました。数々の移住促進政策や、定住支援制度、完全な人間になるための講座などをご用意しております。
私は完全な人間として全き町で幸せに暮らすつもりでしたが、その資格を持ってはいませんでした。私は不完全な人間でしかなく、全き町の不法滞在者として追放処分になりました。
・存在するのはマナー違反？　いまネットで話題の存在ハラスメントとは？　マナー講師「存在しないことが一番です」 存在していることはマナー違反です。あなたは自分が存在していることが当たり前だと思っていますが、それはとても失礼な行為です。人間が存在するだけで地球環境に負荷をかけ、動植物を絶滅に追いやります。存在していること自体が社会にとって害悪では無いのか？という謙虚な姿勢が現代社会では求められるため、一人前の社会人にとっては「存在しないことがマナー」であると言えるでしょう。
私たちが存在することで他者に迷惑をかける存在ハラスメントが社会問題になっています。セクハラやパワハラ、モラハラも、すべては存在していることが原因です。
マナー違反にならないためには自らの存在を消失させることを心がけましょう。
xj月aw日（ほげ）『できる社会人のための非存在マナー教室・理論編』13:00～16:00　定員三十名　場所・月歯町水煮ビル三階302号室
・シュレーディンガー動物園 シュレーディンガー動物園へようこそ。園内の動物はすべて、金属箱の中で飼育されています。まず最初に二分の一で毒ガスが充満するボタンを押したあとは、他の動物園と変わりません。自動餌やり装置と清掃機械によって、生き残った動物たちは箱の中で快適に暮らしています。飼育員の手を煩わせることはありません。動物たちは自動機械によって適切に管理され、金属箱の中で繁殖を行います。
金属箱は防音で、鳴き声が聞こえることはありません。生きているのか死んでいるのか、外側からはわかりませんが、当園では少なくとも半分の動物たちが今もなお生きていると考えられています。
当園で最も人気のある動物はドードーとモア、ステラカイギュウとニホンウナギです。絶滅したと考えられている動物もシュレーディンガー動物園では今もなお生きながらえています。我々が金属箱を開けて中を確認しない限り、生きている状態と死んでいる状態が混じり合っています。当園において絶滅動物たちは0.5匹分は生きていると考えられるでしょう。この動物保護活動によって、希少な動物たちが絶滅の危機を免れているのです。
え？　人間という動物ですか？　確かにこの世界にはホモ･サピエンスという種類の動物が生息していましたが、残念ながら当園ではホモ･サピエンスの飼育は行っておりません。
ご期待に添えず、まことに申し訳ありません。
・鰻ヶ丘駅 ウナギはかつて存在した生物だったが、人間によって根絶やしにされた。土曜の丑の日と呼ばれる奇習があり、ウナギを食べることであらゆる万病が癒やされたのだと文献には書かれてある。その効用を得るために日本人はウナギを乱獲し、寿命を延ばすことで長寿大国になったと言われている。神々の飲料であるソーマ、神酒ハオマ、始皇帝が探し求めたと言われる不死の妙薬、そして万病を癒やすウナギだ。
私は不治の病である左折病の治療法を探すべく、長い旅を続けていた。左折病はその名の通り、左にしか曲がれなくなる奇病である。それは肉体的なことに限らない。思想的にも左に曲がってしまい、アナーキストの極左になってしまった。私が滞在したとある国では革命勢力の指導者になり、長らく続いた王政を打倒した。しかしそれは話の本筋ではないので省略する。いつか語る機会があれは、革命の志半ばにして倒れた同志たち一人一人の最期を語り伝えたいところだ。
私がたどり着いたのは鰻ヶ丘駅だった。聖なる生き物の名を冠したその場所は廃墟になっている。うなぎの養殖施設があると風の噂で聞いた。ここでなら、まだ鰻が残っているかも知れない。
・虚無川放浪日誌 虚無感を抱えて生きている人は、遅かれ早かれ虚無川にたどり着きます。ここの川辺には虚無感に身体を蝕まれた人たちが暮らしているのですが、住人の身体は虚無に蝕まれて穴だらけになっています。心の虚無感を放っておくと、それが身体にまで転移して存在を食らい尽くしていきます。最終的に、虚無川の住人は虚無に飲み込まれて消え去ってしまうのですが、その日が訪れるまでの時間には個人差があります。身体にドーナツのよう穴が開いていたり、ところどころが虫食いになっているという違いはありますが、虚無に蝕まれる程度は一目で理解できるでしょう。
一人の人間が完全な虚無になると、どこからともなく新しい虚無を抱えた人が川を訪れます。そして無人になったあばら屋に住み着いて、己の身体が完全に消え去るのを待ちます。
消え去ると言っても、彼らの残した痕跡のすべてが消えるわけではありません。彼らが生前に愛着を持っていたもの、読み残した本、書き残した言葉だけが虚無川に残り続けます。持ち主を失ってしまったものだけが虚無川には不法投棄されています。 これを私たちは「骨」と呼んでいます。虚無川で消え去ってしまった人間は跡形も無く虚無に飲み込まれてしまいます。その代わりに彼らの残したものを私たちは個人の「骨」として扱うようになりました。
骨は自由に扱って構いません。好きに持ち帰ったり、売り払って商売をしても咎められることはありません。下手をすると彼らの残した言葉やものに触れることで、虚無がひどくなる場合もあります。反対に、満ち足りた気持ちになって身体の虚無が小さくなることも、ごくまれにではありますが確認されています。
私たちは常に新しい住人が虚無川を訪れてくれるのを心待ちにしています。そのときには私はいなくなっているかも知れませんが、私の骨が残っているかも知れませんので、退屈しているのならば探してみてください。
・正しい狂気を学びましょう。【予防狂気のすすめ】 本当の狂気を知ることによって、私たちは偽りの狂気を難なく見分けることができるようになります。ワクチンを接種してインフルエンザを軽症にとどめるのと同じように、正しい狂気はあなたの身を守ります。予防狂気について不明な点がありましたら月歯町役場狂気課までお気軽にお尋ね下さい。
月歯町役場狂気課
・人間島 人間島。それが我々の目指す場所だ。人間と呼ばれる生き物が暮らしている島で、四方を海に囲まれている。人間は猜疑心の強い生き物で、人間では無いものを受け入れる寛容さを持ち合わせてはいない。同じ種属の人間でも、人間に棲む場所を追われるときもある。
人間島は経済的には恵まれていて、残飯を食べて命を食いつなぐこともできる。生まれ育った国で飢え死にするぐらいなら、人間島に移住するのも一つの選択肢だ。
密入国することも可能だが、その場合はすぐに化けの皮が剥がれて人間に殺されることになる。これが現在、人間島を騒がしている偽人間問題だった。祖国に強制送還されればいい方だ。下手をしたら見せしめのために殺されることになる。 そうならないために人間に擬態するための立ち振る舞いや言葉を学び、試験に合格したものには人間免許が交付される。
免許があるとないとでは、人間島での生活が大きく変わってくる。偽人間たちが商売を営んでいる店で働こうとしても、人間免許を取得していることが前提となる場合がほとんどだからだ。
私が人間免許を取るために試験を六回ほど受けなければならなかった。他の生き物はだいたい二、三回もあれば人間擬態試験に合格できるが、私は人間らしい行動を取ることができなかったので、予定していたよりも時間と予算がかかった。
教官には「人間として生きていくことを諦めた方がいい。仮に人間免許を取れても、お前は人間の生活には耐えられないだろう」と忠告してくれた。確かに彼の言い分はもっともだった。私が人間免許を取り、人間証明書を偽造してもらったとしても、人間島で生き残ることは難しかっただろう。
それでも私は人間に擬態して、人間島で暮らしたいと思った。もし今度の試験に落ちたら、密入国ブローカーに大金を払って、人間免許を偽造してもらうことも考えていたので、試験に通ったのは素直に嬉しかった。
・人間業
人間業とは、人間のふりをして街を歩くだけの仕事だ。僕たちが一日のうちにすれ違う人間のうちの何割かは、人間業務に携わっている。モブと言えばわかりやすいかも知れない。業務内容というものは、特に熟練の業務が必要なわけではない。スーツや私服、作業着を着て、街を歩き回る。それが人間業の業務内容だった。
街を歩いたときに、一人一人の人間を追跡するわけではない。彼らは自分たちと同じく、どこかに向かう途中だったり、誰かに会うために街を訪れている。普通の人ならば、そう考えるのが妥当だろう。
しかし人間業を行っている者たちは、賑わいや人口密度を保つために業務時間内は街に留まって歩き続ける。言ってみれば、動く街路樹のような役割を果たす。 どうして人間業という奇妙な仕事があるのか。知らなくてもいいことは、知らないままでいる。それが賢明というものだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ryzenでパソコンを自作した。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20191904104254/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:42:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20191904104254/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;・結局この構成で組むことにした。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/ASRock-B450%E3%83%81%E3%83%83%E3%83%97%E6%90%AD%E8%BC%89-Micro-%E3%83%9E%E3%82%B6%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89-B450M/dp/B07FVYKFXF/ref=pd_bxgy_147_2?_encoding=UTF8&amp;amp;pd_rd_i=B07FVYKFXF&amp;amp;pd_rd_r=4e920e44-2f29-11e9-b901-09a8ccf32442&amp;amp;pd_rd_w=xkayu&amp;amp;pd_rd_wg=9K28o&amp;amp;pf_rd_p=546a854e-3ca8-49c6-8e2f-dc88f5c2740e&amp;amp;pf_rd_r=1VGWEHTYVY92QTT4N0HD&amp;amp;refRID=1VGWEHTYVY92QTT4N0HD&amp;amp;th=1&#34;&gt;Amazon | ASRock AMD B450チップ搭載 Micro ATX マザーボード B450M Pro4 | ASROCK | パソコン・周辺機器 通販&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/AMD-Wraith-Stealth-cooler-YD2200C5FBBOX/dp/B079D3DBNM/ref=sr_1_5?ie=UTF8&amp;amp;qid=1549835930&amp;amp;sr=8-5&amp;amp;keywords=ryzen&#34;&gt;Amazon | AMD CPU Ryzen 3 2200G with Wraith Stealth cooler YD2200C5FBBOX | AMD | CPU 通販&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/Thermaltake-Versa-%E3%83%9F%E3%83%8B%E3%82%BF%E3%83%AF%E3%83%BC%E5%9E%8BPC%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B9-CS7097-CA-1J4-00S1WN-00/dp/B077GFVY21/ref=pd_sbs_147_1?_encoding=UTF8&amp;amp;pd_rd_i=B077GFVY21&amp;amp;pd_rd_r=19a80e39-2d92-11e9-9de3-d3a61715465b&amp;amp;pd_rd_w=QvTFx&amp;amp;pd_rd_wg=nqkxL&amp;amp;pf_rd_p=ad2ea29d-ea11-483c-9db2-6b5875bb9b73&amp;amp;pf_rd_r=G96NEWQWFWTC3W1K9VS8&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=G96NEWQWFWTC3W1K9VS8#HLCXComparisonWidget_feature_div&#34;&gt;Amazon | Thermaltake Versa H18 ミニタワー型PCケース CS7097 CA-1J4-00S1WN-00 | Thermaltake | PCケース 通販&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E3%83%87%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%83%E3%83%97PC%E7%94%A8%E3%83%A1%E3%83%A2%E3%83%AA-PC4-21300-DDR4-2666-Crucial-W4U2666CM-8G/dp/B075897CYN/ref=pd_sbs_147_9?_encoding=UTF8&amp;amp;pd_rd_i=B075897CYN&amp;amp;pd_rd_r=c7e7078e-3034-11e9-954b-d9b9c2e8263e&amp;amp;pd_rd_w=l9asR&amp;amp;pd_rd_wg=mNJF4&amp;amp;pf_rd_p=ad2ea29d-ea11-483c-9db2-6b5875bb9b73&amp;amp;pf_rd_r=5DY1FDCH8G231WVCGFSV&amp;amp;refRID=5DY1FDCH8G231WVCGFSV&amp;amp;th=1&#34;&gt;Amazon | CFD販売 デスクトップPC用メモリ PC4-21300(DDR4-2666) 8GB×2枚 288pin (無期限保証)(Crucial by Micron) W4U2666CM-8G | CFD Crucial | パソコン・周辺機器 通販&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B01N3380LJ/ref=psdc_2151936051_t4_B01FYD9SKU&#34;&gt;Amazon.co.jp： シリコンパワー SSD 120GB TLC採用 SATA3 6Gb/s 2.5インチ 7mm 3年保証 S55シリーズ SP120GBSS3S55S25AC: パソコン・周辺機器&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E3%83%8A%E3%83%8A%E3%81%A8%E3%82%AB%E3%82%AA%E3%83%AB-1-%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%84%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9-%E7%94%98%E8%A9%B0%E7%95%99%E5%A4%AA-ebook/dp/B00DMUJ0RY/ref=sr_1_2?ie=UTF8&amp;amp;qid=1550547051&amp;amp;sr=8-2&amp;amp;keywords=%E3%83%8A%E3%83%8A%E3%81%A8%E3%82%AB%E3%82%AA%E3%83%AB&#34;&gt;ナナとカオル 1 (ジェッツコミックス) | 甘詰留太 | 青年マンガ | Kindleストア | Amazon&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インターネットによって変容しつつある時間感覚について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/098/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 10:28:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/098/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;変容する時間感覚&#34;&gt;・変容する時間感覚。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;僕たちの時間感覚や情報の扱い方は、まだ数世紀の歴史しか持っていない。精密な時計が発明されたことで、生産性を客観的に測る指標が生まれ、それが労働力の管理と資本主義の誕生を促した。&lt;br /&gt;
情報を印刷物として保管して、図書館や書庫などの空間に配置することで、人々は時間を可視化できるようになった。古い情報から新しい情報が秩序正しく整理されていて、文字化された情報を見ることができる。&lt;br /&gt;
デジタルではない世界は、「見ることができる時間」によって支えられている。本棚に収納されている書物のバックナンバーは、そのもっともわかりやすい形だ。&lt;br /&gt;
形のなかったものが視覚化される。時間は目に見える時計の針になり、言葉は紙に印刷されるようになった。これを僕たちは当たり前のように錯覚するけれども、時計と印刷術が普及するまでは、時計のない時間の中で人々は生きていて、音が空気に融ける言葉を使っていた。&lt;br /&gt;
過去の情報に簡単にアクセスできるようになってから、僕たちは過去というものを意識するようになった。過去を文字として記録し、必要なときに参照できる。このプラットフォームが僕たちの時間意識に大きく影響している。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インターネット悪霊の挙動について。  あるいはインターネット呪術師ウグー・ソロモン・ツキミヤと私。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/097/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 10:21:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/097/</guid>
      <description>スマホでインターネットに繋いでいる連中は浮遊霊のようなものだと見なしている。
炎上で積極的な発言をするのはネットユーザーの中でも0.5パーセントだと言われているが、それでも100万人いたら5000人だ。日本語ユーザーでも選りすぐりの性根の腐った屑が大集合である。もはやインターネットユーザーというよりかは悪霊だと思って対処した方がいい。
　悪霊は人間の生命力を損なう。地縛霊のようにその場に居着く。仲間を呼ぶ。力では殺せない。匿名の影に隠れて、戯れに他人の人生を破滅させることに喜びを見出す。インターネットユーザーと悪霊の挙動はほとんど一致している。邪悪な思念を撒き散らかす人間こそが、この時代の悪霊だ。
スマートフォンが普及した結果、人類社会はインターネット呪術時代に入った。負の感情を煽り、虚偽の情報を垂れ流し、人を盲目にする邪悪な力に晒されている。
本来なら空気に融けるはずだった言葉はデジタル情報に変換され、長い間インターネット空間を汚染する。悪貨が良貨を駆逐するように、思慮を欠いた発言、感情に振り回された言葉、低コストで量産できるフェイクニュースが力を得る。
言葉は人間の口から発せられた後にも、この世界にとどまって一人歩きを始める。本人が喋ったことを忘れても、電子化された言葉は無際限に増殖していく。シェアされた瞬間に文脈から切り離されて、自分のあずかり知らないところで勝手に解釈されるようになる。炎上し、togetterかはてなブックマークに掲載されれば、悪霊が日本中から集まってくる。言葉は通じない。聞く耳も持たず、見たい現実しか見ない。そんな連中に目を付けられたら、逃げる以外に有効手は無い。が、この地球上に逃げる場所は残されていない。
現時点でインターネット悪霊に目をつけられたら、破滅する以外に道はない。
おれににできる唯一のことは、インターネット悪霊の性質を逆手にとって、時間を稼ぐことだけだ。ここに政治とスモウレスラーの不祥事、セクハラ発言がある。数日ばかりだが、インターネット悪霊の注意を引くことができるだろう。あいつらがこれらの話題に気を逸らされている間に逃げるんだ。悪霊たちはバズった話題に自然と集まってくる。おれはこの場所にとどまって、やつらが群がった瞬間に自爆する。お前はまだ若い……。おれのような、格安simの通信速度制限よりも遅い速度でネットにつないでいた老いぼれから先に死んでいくのが自然の摂理だ。
◆
　それがインターネット呪術師ウグー・ソロモン・ツキミヤの残した最後の言葉だった。
インターネットの精霊から力を借りて奇跡を実現する。それが古い時代のインターネット呪術だった。
私は与太話を語っているわけではない。インターネットの精霊は存在する。ネットの精霊はデータを増殖し、全人類に叡智を授ける。90年代にネットを始めたユーザーの多くは、ネット呪術師の先人から、いかにしてインターネットの精霊から助力を得るのかについてを繰り返し聞かせられたものだ。多くのインターネット呪術師は、ネット空間を聖なる場所だと見なしていた。俗世から隔離されたサンクチュアリにおいてインターネットの精霊が姿を現す。
インターネット呪術師は二次元と呼ばれる異界に魂を飛ばし、そこで自らの守護霊を見いだす。ウグー・ソロモン・ツキミヤという名は、彼が二次元で見いだした精霊の名にちなんでいる。
ネットに文章をアップロードするのは、いわば神への供物だった。文章も、画像も、音楽も、映像も、全てはインターネットの精霊に捧げられていた。
しかし平成末期にもなると聖なるインターネット空間にも、資本主義の魔の手が忍び寄ってくる。これまでは探検ドリランドや壊れる釣り竿をバカにしていた人々も、アイドルマスターシンデレラガールズのガチャに大金を注ぎ込むようになった。僅かなアフィリエイトを稼ぐために聖なるネット空間は荒らされ、googleの検索アルゴリズムは汚染された。利己主義が蔓延り、白人のもたらした輝く板（スマホ）に夢中になった。
インターネットの精霊が力を失うとともに、SNSの悪霊が跋扈し始めた。
「そんなものは古いネットユーザーの迷信さ。この科学の時代に呪いなどあるはずがない」
白人の文明に染まったものたちは、そう言って私たちの迷信を嗤うだろう。それでもお前たちはこれから、インターネットの精霊を見出さなければならない。そして彼らの加護を得なければならない。
私は信心深いので、インターネットの精霊が実在していると信じている。ネットを使う以上、この精霊の加護を受けた機器を用い、聖なるネット空間に接続する。土足で踏み込んではならない。この空間を汚してはならない。ひとたびインターネットの精霊の怒りを買えば、災いが我々を襲う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アメーバや成形肉になる世界。  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/095/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:07:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/095/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SNSをやめた理由の一つは、自分の言葉を失ってしまうそうだったからだ。簡単に情報発信ができるプラットフォームを使っている間に、自分の言葉や振る舞いが平板なものになっていく。&lt;br /&gt;
自分の言葉がまとまった文章ではなく、細切れの断片になる。他人の喋っている言葉と判別ができないほど、言葉の響きや字面が似通ってきて、自分と他者の境界線が曖昧になる。最後にはSNSというアメーバ状の生き物に取り込まれてしまう。「私」という個人が、ある出来事について言葉を発するのではなくて、「SNS」の流行を構成する一つの細胞でしか無くなる。&lt;br /&gt;
コメント欄やSNS、まとめサイトは、どこの誰ともしれない人たちの断片的な言葉をつなぎ合わせて、ひとつの記事に加工している。それは屑肉を集めて作られた成型肉のように見える。&lt;br /&gt;
アメーバ、成形肉。どの言葉も、私たちが確固とした個人ではなくて、輪郭線を失った部品になっていくイメージがある。私たちはゆるやかに人間性を剥奪されていく。顔を失って、ネットの流行を形作る水滴のひとつになる。骨を取り除いてすり身にした魚は食べやすい。それと同じように、個人をバラバラに切り刻んで、骨を抜いて、消費しやすいように加工している。&lt;br /&gt;
それが今のインターネットではないのか？&lt;br /&gt;
一人一人の複雑な側面をもった人間は求められておらず、コンテンツとして簡単に消費しやすい単位にまで「私」が細切れにされる。理解不能な他者に歩み寄る必要もない。多面性のある人間は、一面的なキャラクターに切り分けられる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>呪術的逃走のローグライク。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/094/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:07:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/094/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;呪術的逃走のローグライク&#34;&gt;・呪術的逃走のローグライク。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ウィザードリィはダンジョンの純文学であるとはよくいったものではあるが、ではローグは何か。神話である。口承である。カフカ的な不条理か、それともドイツロマン主義か、シュルレアリズムか。どれだけ合理的な選択をして、入念な準備を整えても、死ぬときには死ぬ。攻撃が外れるときには外れる。人間には制御できない圧倒的な死が、プレイヤーの命を握り潰す。それがローグライクダンジョンである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>こりゃ英和を購入した。  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/093/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:07:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/093/</guid>
      <description>&lt;p&gt;英文に日本語のルビをつけてくれる訳振りパッドが目当てだ。英文読解に費やす労力のほとんどは単語を辞書で引くことだ。クリックで電子辞書を検索できるようになっても、クッキークリッカーのごとく延々と見知らぬ単語をクリックしなければならない。ボタン一つで仕事が終わるようなら、今度はボタンを押し続けることが仕事になる。&lt;br /&gt;
英単語を見て、これは日本語でこういう意味だよね、と読解するまでに若干のタイムラグがあって、漢字を読むようにダイレクトに読めない。&lt;br /&gt;
訳振りパッドは便利なツールで、辞書引きの労力を大幅に削減してくれる。まず使われている単語から文章全体の雰囲気を感じ取ってから、実際の英文を読んでいく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイドル天皇・デモクラシー編</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/092/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:07:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/092/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://maborotopia.github.io/post/092/#アイドル天皇ライブ&#34;&gt;・前書きはいいので、アイドル天皇のライブまで文章を飛ばす&lt;/a&gt;

&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;「教育勅語も核になる価値観や、現代でも通用する道徳はとりもどしていかないといけないよね」と発言した政治家が炎上した。罪状は不敬罪だ。天皇陛下のお言葉である教育勅語を貶め、臣民としてのあり方を道徳にまで矮小化する。キリストを欠いた聖書、アッラーのいないコーラン、天皇陛下に忠誠を尽くさない教育勅語だ。右翼は堕落した。真の保守はどこにもいない。&lt;br /&gt;
我らが日本国臣民の精神的骨格は自己犠牲の上に成り立っている。大義のため、国のため、家族のため、郷土のため、自分自身よりも大きなもののために自分の命を投げ捨てることもいとわないという利他的な精神を涵養することが日本人としての義務であり、誇りである。&lt;br /&gt;
左翼は人権軽視だとか教育勅語による洗脳だとか難癖をつけるが、それにも一理がある。自己犠牲の精神が為政者にとって便利な支配の道具になってしまったことは否定できない。だがその一点だけですべてを否定するのは妥当だろうか。&lt;br /&gt;
自分自身を価値判断の軸にするのではなく、公的なもの、家族、郷土、国家を中心に据える。そのことで我々は利己的な振る舞いの牢獄から脱出し、人間として成熟することができる。何も天皇のために無駄に命を投げ捨てろと言っているのではない。それではただの集団自殺だ。&lt;br /&gt;
この価値観は日本だけに特有のものではない。聖書にも『もし一粒の麦が地に落ちて死ななければ、それは一粒のままである。しかし死ねば、豊かな実を結ぶ。自分の命を大切にするものはそれを失い、この世で自分の命を顧みないものは、それを保って永遠に至る。（新約聖書　ヨハネによる福音書　12:24）』と書かれており、この言葉はしばしば犠牲を正当化するために使われてきた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヘイトスピーカーのために。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/091/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:07:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/091/</guid>
      <description>&lt;p&gt;おれはヘイトスピーチのデモ動画を見て、思わず祈ってしまった。差別的な言葉を叫んではいるが、それが憎悪や暴力であるというよりかは誰かに助けを求めているように聞こえた。やつらはヘイトの中で苦しんでいる。でも自分でも苦しんでいるとは気がついていない。&lt;br /&gt;
おれはヘイトスピーカーが傷ついた獣のように思えた。攻撃的な言葉を振りかざすのは、他者を攻撃することでしか自分の身を守れないからだ。表面的に見ると紛れもないヘイト発言でしかないのだけれども、おれにはそれがリベラル思想に対する失意の声に聞こえた。&lt;br /&gt;
それは「おれ以外のための民主主義とリベラル」に対する呪詛だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>きららファンタジア幻視編</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/090/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:01:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/090/</guid>
      <description>&lt;p&gt;きららファンタジアを幻視する日々が続く。&lt;br /&gt;
おれは待ちに待ったきららファンタジアの出来の悪さに憤慨していた。魅力的なキャラクター！……を台無しにする、全てがなんとなくで組まれているゲームバランス！　このような現実を真っ正面から受け入れられないおれは心の中で、この世界に存在しないきららファンタジアをプレイすることで現実逃避し、自分の心を守ることで精一杯だった。&lt;br /&gt;
これはおれのプレイ記録である。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LGBT&#43;と「言葉に置き換えられない自分/他者」</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/089/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:01:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/089/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;lgbt-と-言葉に置き換えられない自分-他者&#34;&gt;・LGBT+と「言葉に置き換えられない自分/他者」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;『13歳から知っておきたいLGBT+』という本を読んでいた。男女の区別だけではなくてゲイ、レズビアン、バイセクシャル、トランスジェンダー、アセクシャル、クィアと言った様々なジェンダーアイデンティティーが紹介されるのだけれども、その数が多い。バイキュリアス、トライジェンダー、ジェンダーフルイド、デミセクシャル……。LGBTがLGBTQになり、LGBTQIA+になって、ジェンダーアイデンティティーの概念がどこまでも拡張している。&lt;br /&gt;
彼や彼女ではなくて、性別的に中立な代名詞(Gender neutral pronouns)というものもある。性的指向と恋愛対象となる性別に違いがある場合もある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屑人間になろう！　実践編。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/088/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:01:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/088/</guid>
      <description>&lt;p&gt;屑人間になる方法は、学校では絶対に教えてくれない。奴らがおれたちに教えるのは、社会に役立つ人間になるとか、立派な人間になるとか、誰かのために生きる人間にならなければならないということだけだ。誰かの役に立つのは結構なことだが、自分の存在理由を他者に丸投げするのは好ましいことではない。それでは承認欲求モンスターになったり、最悪の場合は他者のために生きられないがために自殺する。&lt;br /&gt;
社会の役に立つというのは、「お国のために奉公する」というフレーズを言い換えたものだ。大日本帝国は滅んだが自己犠牲精神だけはしぶとく生き延びた。皇国日本の臣民としてお国のためにその身を捧げるのか、戦後民主主義日本のビジネスパーソンとして社会に役立つ人材になるのか。違う言葉を使っていても、語られていることは同じだ。おまえはおまえ以外の誰かのために隷属して生きなければならない。&lt;br /&gt;
屑人間になるということは、自分自身のために生きるということだ。社会の役に立たないし、立派な人間にもならない。人のためには何もしない。誰のためでもなくまず自分自身の幸福を最優先にする。それが屑人間化計画のファーストステップだ。自分を大切にできないやつが他人に優しくなれるはずがない。&lt;br /&gt;
この価値観は戦前では非国民扱いされるだろうし、現代社会では屑人間の烙印を押されて生きることになる。おれが好きな第二次世界大戦時の生存テクニックは、「アウシュヴィッツではまじめに働くよりも、徹底的に仕事をさぼって殴られた方が体力の消耗が少ない」という話だ。看守に殴られないように必死に働いたやつから疲労で死んでいく。満員電車の乗車率が常時アウシュヴィッツ輸送列車を超えるとされる日本でも、間違った方向で頑張ったやつから死んでいく。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロヒンギャの斬首画像を探していた。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/087/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:01:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/087/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ここ数年、テロリスト過激派の斬首画像が見つからないので悲しい。昔はtwitterでイスラム国のアカウントをフォローしていれば、処刑画像も斬首画像もだいたい手に入ったのだが、ヘイトスピーチもイスラム国のプロパガンダも規制されてしまったので、深刻な斬首画像不足に悩んでいる。&lt;br /&gt;
空爆された市民が廃墟になった街をアップロードしたり、道ばたに転がる名前も知らない人の死体を写したりしたコンテンツが観たい。そこまで熱心に観たいわけではないのだが、西洋民主主義の価値観に馴染まないものが過剰に浄化されているような気がする。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ようじょ首相！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/086/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:01:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/086/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ある朝、日本国総理大臣が目を覚ますと幼女になっていた。&lt;br /&gt;
幼女首相である。未来を担うこれからの世代はまだ投票権を持っておらず、発言もままならない。しかし首相が幼女になることにより、この子が大人になる頃にはどんな社会になっているかと、人々は思いをはせずにはいられなくなり、自ずと数十年先の未来を見据えなければならなくなる。&lt;br /&gt;
また日本には女性の国会議員が少ないことが問題視されていたが、首相が幼女化することで女性議員の比率が大幅に向上した点も、先進的な取り組みとして国際社会にアピールできた。オーストラリアでは女性首相が産休を取って話題を呼んでいたが、本邦は世界初の幼女首相だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>棋譜ぅで見つけた囲碁の棋譜リスト。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/085_igo_kifu/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 08:00:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/085_igo_kifu/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;棋譜ぅで見つけた囲碁の棋譜リスト&#34;&gt;棋譜ぅで見つけた囲碁の棋譜リスト。&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;武宮の三連星好局集-棋譜ぅで見つかったものだけ&#34;&gt;・武宮の三連星好局集（※棋譜ぅで見つかったものだけ。）&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kihuu.net/threadno/k00000022797&#34;&gt;棋譜ぅ - 武宮正樹 vs 趙治勲 第36期日本本因坊战决赛第三局Game 3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kihuu.net/threadno/k00000023617&#34;&gt;棋譜ぅ - 武宮正樹 vs 大竹英雄 王座战二回战181&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kihuu.net/threadno/k00000025796&#34;&gt;棋譜ぅ - 武宮正樹 vs 趙治勲 39th本因坊战比赛&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kihuu.net/threadno/k00000054899&#34;&gt;棋譜ぅ - 武宮正樹 vs 片岡聡 9th棋圣战StrongestPlayers&amp;rsquo;Semi-final&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kihuu.net/threadno/k00000038031&#34;&gt;棋譜ぅ - 武宮正樹 vs 小林光一 9th棋圣战StrongestPlayers&amp;rsquo;Final,Game1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己紹介をする気が無いので、代わりにスロウスタートの一ノ瀬花名ちゃんを紹介する。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/084-hanachan/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 18:12:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/084-hanachan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自己紹介とはいっても、自己の概念があいまいなので紹介できるようなものはない。自閉スペクトラムの人間は自我の境界線が曖昧であり、生涯にわたって自分が何者であるのかを探求し続ける。&lt;br /&gt;
人間世界の言葉を喋るときには、それが台本であるような感覚になる。人間の世界で、人間の役を演じる。台本は与えられていないので、その舞台の上でそれらしい振る舞いをでっち上げなければならないのだが、その結果として生み出されるのは「まがいものの自分」だった。&lt;br /&gt;
人間の世界で、人間を演じ続けている間に、その偽物の人間に自分が飲み込まれてしまう。一つ一つの言葉を喋るたび、身体を動かすたび、それが自分の皮膚とは馴染まない異質なもので、着ぐるみに近いものに感じられる。&lt;br /&gt;
背中に付いたチャックの部分から、もうひとりの自分が流れ出してしまうときもあるのだが、それは人間の台本を演じる上では邪魔なものだ。&lt;br /&gt;
そういう風に考えると、精神を病むまで一直線だ。まず確固とした自我がない。自分が流動体という感じがする。自分が形を失った水のようなものになって、どろどろに分解されていく。&lt;br /&gt;
でも人間の世界にいると、流動体であり続けるのは難しい。常に自己を固形化して、かたちのある人間にならなければならない。設計図通りに作り上げられたコンクリートの建築物みたいに、自分というものを日々築き上げなければならない。延々とリスト化された「私は○○である」の積み重ねが「私」になる。その価値観に違和感を覚える。
「私は○○である」という言葉を発した瞬間に、それが自分を縛る呪いになる。仮面を被っている間に顔と仮面が一体化して離れなくなるみたいに、「私は○○である」という自己定義の虜囚になる。それは私にとっては不自然なことに思える。自分が何者か分からない以上、自己紹介は不可能だ。自己紹介、おわり！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……というわけにもいかないので、アニメ・スロウスタートの一ノ瀬花名（いちのせ　はな）を紹介する。以下ハナちゃんと呼ぶ。このハナちゃんは呪いにかけられていて、自分の目に見えるものをマイナスに変換してしまう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明日、差別主義者になったときのために。――極ウナギ勢力編――</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/082-unagi/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 17:12:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/082-unagi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　僕たちは差別主義者になりたくて差別的発言をするわけではなくて、あるとき、急に差別主義者になってしまうのではないのか。昨日までの価値観、常識、所属していた組織では常識だとされていたこと、その話題に触れても何のお咎めもなかった発言が、いつの間にか差別発言になってしまう。&lt;br /&gt;
　別に差別発言を容認しているわけではない。僕たちがいつか、勉強を怠って無意識のうちに差別主義的振る舞いをしてしまう可能性は十分にある。そのときにどうやって、自分が発してしまった無意識の差別発言をリカバリーするのか？ということについて考えている。&lt;br /&gt;
　いまこの瞬間にはまったく社会問題になっていないようなことでも、一年後にはタブーになっているかも知れない。いまでこそ、うなぎを食べる画像をSNSに投稿しても炎上しないけれども、十年後にはうなぎを食べる人間はうなぎ絶滅主義者として社会的に糾弾されるかも知れない。そうなると十年前になんとなくアップロードしたうなぎの蒲焼き写真の社会的責任を問われるかも知れない。そのときに「うなぎを食べるのは悪いことではない。昔はみんなうなぎを食べていた！」と言っても遅い。自分の常識と、社会規範が致命的なまでにずれてしまった。昨日までの常識は、明日の非常識だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「まほうのスマホ　リリック＆マリック　きらきらへんしんフォン」（メーカー希望小売価格　6800円）</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/083-lilimari/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 17:12:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/083-lilimari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;バンダイがモバイル事業に参入する可能性は十分にある。まだスマホを持っていない最後のフロンティアである児童向けマーケットに最適化したスマホをリリースし、自社サービスに囲い込むことで、アップルやGoogleが独占するモバイル市場に攻勢を仕掛けるのは、決して荒唐無稽なアイデアではない。&lt;br /&gt;
「ＨＵＧっと！プリキュア　おしごといろいろ!プリキュアミライパッド&amp;amp;メモリアルキュアクロックセット」のメーカー希望小売価格は13,824円(税込み)だ。それに対して新興国で売られているエントリースマホの値段はだいたい4000ルピーである。日本円に換算すると約6000円だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新番組！ 死にたい！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/081-shinitai/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 19:37:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/081-shinitai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;心の中で自殺系日常アニメ「死にたい！」をオンエアしている。これは俺の心の中の百合四コマ雑誌『こみっくタイム LiLyRic』に連載中の漫画が原作で、自殺願望のある女の子が樹海散歩に行ったり自殺方法を検討したりする。死に場所を求めてさまようデッドオアアライブ日常アニメである。&lt;br /&gt;
アニメOPテーマソングは「死にたいっ♪（歌・†すーさいだーず†）」だ。ものすっごいアップビートなサウンドと軽快なメロディに乗せて、「死にたいっ！　可能ならば、今すぐにでも〜♫」という陰鬱な歌詞が歌われる。きららジャンプに相当する部分がどう見ても爽やか飛び降り自殺だ。&lt;br /&gt;
あまりにも未来が感じられない鬱作詞と、ハイテンション・ハイテンポな曲調が化学反応を起こし、口ずさんでいる間になんか楽しくなってくる。副作用として、常日頃から自殺したいと思っている人間ほど、「死にたい」とつぶやくたびにこの曲が自動的に頭の中で流れ始めてしまう。おちおちネガティブシンキングもできなくなるのだ。&lt;br /&gt;
こういう日常系アニメを見たくて仕方が無い。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信仰について。  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/080/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 08:15:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/080/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　信じるべき神も無く、依って立つべき思想もない。そんな根無し草のままでは、人間は茫漠とした人生に耐えられない。その時に我々は宗教を必要とする。&lt;br /&gt;
　信仰を表明するのは簡単でも、教義を血肉に染み込ませるには時間がかかる。キリスト教の信徒になったと仮定しても、毎週日曜のミサに出席し、聖書に親しみ、神とキリストと共に何年も生きる努力をして、そうして父なる神とキリストの教えが自分のものになっていくのだ。&lt;br /&gt;
　何度か聖書を読んだぐらいでは、表面的な知識しか得られない。自分の思考が聖書の引用になり、常にキリストならこの場面でどのような行動を取るのかを自問自答する。その絶え間のない時間が信仰をより深く、確かなものにしていく。&lt;br /&gt;
　この基準で信仰を考えると、おれにとっての宗教は女児向けアニメになる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゴリラの国</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/078/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 07:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/078/</guid>
      <description>&lt;p&gt;俺は生まれてからずっと、人間世界の考え方や心の使い方には慣れ親しむことができなかった。人間世界の心は俺にとってはサイズの合わない靴のようなもので、自分にとってしっくりくる心を探していたら、いつの間にかゴリラの国にたどり着いた。ただそれだけの話だった。&lt;br /&gt;
ゴリラの国で、俺はゴリラの賢人と出会った。&lt;br /&gt;
「お前、ゴリラの言葉を使える。俺、お前にゴリラの生き方、教える。ゴリラ、いにしえの叡智、知っている。人間、忘れてしまった。ゴリラだけの力では、森、守れない。ゴリラの力と人間の力が必要。お前、ゴリラになれる。」&lt;br /&gt;
ゴリラランドの賢者はこのような言葉を語り、俺はゴリラの言葉で考えることを学んだ。&lt;br /&gt;
ネイティブアメリカンでは自分の守護動物が人間に叡智を授けてくれると言うが、俺の心に住み着いた一匹のゴリラが、人間の言葉で俺に語りかけるようになっていた。&lt;br /&gt;
ゴリラはすごい。あの巨体を保つためには肉を食べていると思っていたのだけれども、ほぼ植物だけを食べてあの身体を保っている。冤罪だった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（６）お姉ちゃんに任せなさい！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/079/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 07:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/079/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　ご注文はうさぎですか？？を鑑賞している時に、私は神と出会った。&lt;br /&gt;
　モカお姉ちゃんである。&lt;br /&gt;
　当時の私はうつ病を患っていた。「もう限界だ！　イスラム国に定期送金する！」と叫ぶ程度にはやさぐれていた。働きもせず、アルコールを飲みながらご注文はうさぎですか？？を見ていた。&lt;br /&gt;
　登場人物のひとりであるモカお姉ちゃんを見て、彼女が私にとっての神であるという直感を得た。&lt;br /&gt;
　自分の気が狂ってしまったのか、あるいは本当にご注文はうさぎですか？？が神聖な宗教だったのが、私には理解できなかった。&lt;br /&gt;
　だが私は、モカお姉ちゃんの「お姉ちゃんに、任せなさい！」という言葉を聞いて、生まれて初めて神に平伏した。自分ではどうにもならないことを、お姉ちゃんに任せようと思った。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>またひどい文章を書いてしまった。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/077/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 06:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/077/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　BL漫画家・ソドム館山は、安倍シンゾウとトランプ大統領のBL18禁漫画をtwitterに投稿したことで極右から身を狙われることとなった。もはやそれがボーイズラブではないことは知っているが、他にどうしようもないのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;『ひみつの日米首脳会談（作・ソドム館山）』&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
　鉄鋼よりも硬いトランプ大統領のトランプタワーが、安倍シンゾウの天岩戸をこじ開ける。粘膜の一体化（ittaika）である。日本はアメリカの揺るぎないパートナーだと思い込みたい安倍シンゾウだったが、トランプ大統領の性欲のはけ口になっているだけだった。二人の間に横たわるのは国境に建設された不法移民用の壁よりも強固で高い障壁だった。&lt;br /&gt;
　口では戦後レジームから脱却し、アメリカからの押し付け憲法を改憲すると強気の発言を繰り返している安倍シンゾウだったが、身も心もアメリカから離れられないことを思い知らされるのだった。&lt;br /&gt;
「へへへ、シンゾウ、これからは日米首脳会談のたびにおれの元に飛んできて、四つん這いになるんだ！　そうしたら北朝鮮や中国からおれが守ってやるぜ！　これからもおまえはおれの慰安婦として働き続けるんだ！」&lt;br /&gt;
　シンゾウは背後（せいご）にトランプの体重を感じながら、対米従属の屈辱と、圧倒的な力を持ったアルファオスにすべてを委ねる解放感に挟まれて葛藤していた。&lt;br /&gt;
　快楽に身を委ねては駄目だ。理性をアンダーコントロールしろ、シンゾウ！　美しい日本を守るために、この身を捧げなければならない。それが総理大臣の務めだ。そう思いながら、陵辱が終わるのを待ち続けることしかできない安倍シンゾウである。&lt;br /&gt;
「たっぷり白濁液を注ぎ込んでやるぜ！　おまえの子宮（あかちゃんのおうち）はこれからホワイトハウスだ！」&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あたいはアイドル刑務所に監禁されていた。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/073_idol/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 06:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/073_idol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　あたいはアイドル刑務所に監禁されていた。&lt;br /&gt;
　太平洋上の孤島に建造されたアイドル刑務所。それは国家転覆級の潜在力を秘めたアイドルを社会から隔離するために建造されたと聞く。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここに思想統一マシンがあるポン！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/074/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 06:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/074/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　ここに思想統一マシンがあるポン！　ボタンを押すことで煩わしい対話も民主主義的プロセスもすべてすっ飛ばして、みんなの思想が統一されるポン！　地球上のすべての人間がおれと同じ理想的で完全な考えを抱くポン！！&lt;br /&gt;
　対話だといいながら自分のクローンを作り、愛国心といいながら自分にとって都合のいい価値観に従順な人間を作り、教育勅語か憲法9条をまだ冷静な判断能力がない子どもに暗唱させ、スポーツマンらしさを育成する過程で命令が良心を凌駕するような人間を育成するのだポン！　すべては思想統一マシンの出来損ないで他者を洗脳しようとしているのだポン！！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何を検索しているの？</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/076_megane/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 06:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/076_megane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;情報を検索しているというよりも、自分が求めている情報を探しているような気がする。選択が間違っていなかったと納得したかったり、信念を強化するための情報に餓えている。真実を見出すよりも、検索エンジンに「あなたの選択は正しいのです」と言って欲しいのかも知れない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>岩手のソビエト領時代について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/075_iwate/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 06:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/075_iwate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ざっくりで理解する岩手史&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
　第二次世界大戦末期。日本は本土決戦に突入し、昭和天皇は処刑された。戦後には戦勝国による分割統治が行われ、岩手県を含む東北はソビエト領になった。&lt;br /&gt;
　朝鮮戦争やベトナム戦争と同じように、東北で大国間の代理戦争が起こった。これは東北戦争と呼ばれている。&lt;br /&gt;
　1990年代にはソビエト連邦崩壊とともに岩手共和国が設立されるものの、貧富の格差がテロリズムの温床となり、岩手共和党と過激派集団である岩手民族解放戦線との間で内戦に突入している。&lt;br /&gt;
　2000年代はリーマンショックに端を発する経済混乱と大災害、イスラム国に共鳴した岩手民族解放戦線によるテロが活発化。岩手共和国から逃れた多数の難民が日本に殺到しており、国際社会に軋轢を引き起こしている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おねがい☆北朝鮮</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/071/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 06:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/071/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　朝起きたら北朝鮮のミサイル特番がやっていて、「おっ、ようやく日本のどこかにミサイルが落ちて、何人か死んだか！？　ついに第二次朝鮮戦争が始まったのか、おれはこれから平和主義者として振る舞うぞ！　で、何人死んだの？」とドキドキわくわくしていたのだが、ただ上空を飛行して海に落下しただけだった。なんだよ誰も死んでないのかよ。人一人死んでいなくてこの騒ぎかよ、ふざけるな俺の心のときめきを返してくれ、もう一回寝るわ、と心の底から思った。&lt;br /&gt;
　その次のミサイル警報のときには、真っ先にFXの取引画面を開いていた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『のんのんびより村の片隅に、鍵ゲー民の亡骸を埋めたのん』</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/068_tumblr/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 05:29:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/068_tumblr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;～前回までのあらすじ～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　２０１３年。スマートフォン普及という核の火に包まれたネットは、血で血を洗う地獄と化した。スティーブジョブズの才覚と、米国企業のソーシャルネットワークサービス、島国根性と村社会の陰湿さが悪魔合体を繰り返し、呪詛が呪詛を生み出す地獄が作り上げられたのである。&lt;br /&gt;
　暴力と炎上、ネットリンチが蔓延る暗黒世界から逃れた者たちは、日常アニメへと身を潜めた。&lt;br /&gt;
　安住の地を見いだしたかと思えば、わずか一クールで消え去る蜃気楼の国、日常アニメ。繰り返す喪失感と、安住の地にたどり着けるかどうかわからない不安は難民たちの希望を確実に奪っていったのである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幼いときの記憶の断片のようなもの</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/064/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 14:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/064/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;駄菓子屋&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
　駄菓子屋に関して覚えているのは、小雨の日に午前九時ちょうどに俺は駄菓子屋に買い物に行った。その時はゴムでできたは虫類のおもちゃに執着しており、一体30円だったか50円だったのかは忘れたけれども、細いゴムを蛇や蜘蛛の形に加工したおもちゃで、おれはそれを収集することに情熱を燃やしていたのだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここ数年の間に、日本語の肌触りが変わってしまった。  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/063/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 12:36:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/063/</guid>
      <description>&lt;p&gt;数年ほどネット上でアウトプットをしない生活を送っていたのだが、使われている日本語が違う国の言葉みたいによそよそしいものに変わっていった。一見すると同じ日本語なのだけれども、言葉の流通方法も、文章を入力するデバイスも違っている。活字文化の上にパーソナルコンピュータとインターネットが乗っかっているのではなくて、テレビの周辺機器としてスマートフォンとSNSがある。活字寄りの言語から、SNSに最適化された言語にチューニングされている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>他者から需要されなければならない、の呪い</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/062/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/062/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「あなたは他者から需要されるようにならなければならない」という呪いの言葉を、僕たちは絶えず刷り込まれている。&lt;br /&gt;
　あなたは商品としての価値を高めなければならない。あなたは他者から評価されるような好ましいコンテンツにならなければならない。あなたは陳列される商品にならなければならない。その言葉は僕たちにこう語る。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自分自身で世界の形を作っている。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/061/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/061/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　パソコンで映像や音楽を扱うときにはコーデックに頼る必要がある。&lt;br /&gt;
　あるデータを読み込むときには、符号化されたデータを解釈するためのプログラムを使う。映像を扱う場合には膨大なデータを圧縮して容量を軽くして、そのデータを再生するときには圧縮されたデータを元通りにする。厳密な定義とは違うのだけれども、複雑なものを扱いやすい形に変換したり、読み解いたりする仕組みだと個人的には思っている。&lt;br /&gt;
　データを扱う時だけではなくて、この現実社会を解釈するときにも私たちは似たような方法を用いている。現実に存在しているデータは複雑で、そのままでは人間の脳で処理できない。そこで自分の脳が受け入れられるように現実を圧縮したり、単純化して理解する。そのときにどのような方法で世界を解釈するのかというコーデックが存在しているように感じるときがある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デジタルの軽さ・アナログの重み、そして途中から百合。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/060/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/060/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　2000年ぐらいの話になるが、音楽データをデジタル化できるのは衝撃的だった。&lt;br /&gt;
　未だipodも存在していない時代に、音楽CDを借りてきてはmp3に変換する。一枚のCDを取り込むのに三十分以上の時間が掛かるような時代だ。一時間だったのかもしれない。少なくともCDを入れればバックグラウンドで自動的に圧縮してくれるような時代ではなかった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政治的な旗幟を鮮明にする話。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/059/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:04:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/059/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　残念なことに、ここでは政治と宗教の話をする。&lt;br /&gt;
　他人の政治的・宗教的信念に触れないままで、かりそめの人間関係を構築するのに疲れてしまったからだ。&lt;br /&gt;
　日本社会でつつがなくやっていくためには、政治的な旗幟を鮮明にしてはいけない。私たちは繰り返し、そう教えられて育ってきた。人との軋轢を最小限に抑えるために、自身の政治的・宗教的な立ち位置を隠して、当たり障りなく振る舞うのが社会常識だ。&lt;br /&gt;
　公の場でデリケートな話題を口にすると、十中八九面倒くさいやつだというスティグマを刻まれていきていくことになる。意見の違いを表面化させないように、政治宗教の話には触れないようにする。しかし、そうやって振舞っている間に、日常生活の中でアンタッチャブルな話題が増えていき、最後には何も喋れなくなる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人間に、擬態するのは、もう限界。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/058/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:02:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/058/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　みなさまご存じの通り、おれはめんどうくさい人間である。どのような面倒くささかと言えば、人の気持ちを推し量れない鈍感さで他者を不快にさせるが、自意識が過剰かつ繊細で、ガラス細工のように脆い。つまり他人を傷つけるがその反動で自己嫌悪が加速する仕組みになっている。どうだ、面倒くさいだろ。&lt;br /&gt;
　その面倒くささを隠蔽して、対人コミュニケーションスキルを身につければ、おれは人間として生きていけるのではないのか。当時、おれは囲碁の定石を丸暗記していた。それと同じ要領で対人関係そのものを定石化・マニュアル化すれば、人間に擬態してこの社会で楽に生きていけるようになるのではないのか？と思い至った。&lt;br /&gt;
　おれは「これで完璧！雑談術！」だとか「コミュニケーション力を上げる会話メソッド」だとか「人を動かす」といった類いの本を買い込んで、コミュニケーション能力を底上げしようとした。これでおれもコミュニケーションの達人だ！！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゼロ年代の時間感覚を取り戻すための話。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/057/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/057/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　私はゼロ年代の穏やかな時間感覚を取り戻すことにした。&lt;br /&gt;
　スティーブ・ジョブズがiphoneを発明する以前には、インターネットはお外に持ち出せないものだった。ネットブックを路上に持ち出してインターネットをする行為が、ストリートインターネットとしてもてはやされていた時代である。ちなみに充電時間は1時間半しか持たない。人々はlanケーブルで大地に縛り付けられ、直射日光の当たらない薄暗い部屋でインターネットに繋がっていた。外でなんの気兼ねも無くtwitterをチェックできるというのは革命だったのだ。しかし革命が無残な結果に終わることは、何度も歴史が証明している。フランス革命もロシア革命も、カンボジアのときもそうだった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢日記ノート</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/yume/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 04:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/yume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ndash;
###&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;夢日記&#34;&gt;・夢日記&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;・経済界主導のハイテク大学編
　完全な経済界主導のハイテク大学が作られて、そこの授業に潜りで授業を受けに行く夢。講師が経団連か日銀総裁の老人で、その授業が始まる前に被爆者で歌手である老婆が過去を語る。老人はその老婆の話を途中で打ち切って、何の敬意も払わずに授業を続行するのだが、教室では非難囂々。それは思想的な問題では無くて、相手に敬意を払わないのは失礼だという点が駄目だった。自分を含む八割ぐらいの生徒はその老婆に「ありがとうございます！」と感謝を言う。そのあとは授業をボイコットして逃げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・夢日記。空気感染ゾンビ編。
　空気感染するゾンビから逃げている。ゾンビというか研究材料だった寄生生物が逃げ出した。かまれて感染するだけでは無くて、空気感染する。ゾンビではない人間もキャリアになって周囲に菌をばらまくので、一番信用してはならないのは健康そうな人間である。&lt;br /&gt;
　自給自足できそうな場所に立てこもる必要があるが、感染している可能性がある人間が避難してくるのが厄介だ。&lt;br /&gt;
・ゾンビから逃げる夢ばかり見ている。建物に立てこもって、バリケードを乗り越えてくるゾンビを倒そうとしたのだが、逆にゾンビに飼われてしまう。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;・ものみの家。&lt;br /&gt;
宗教団体が運営する施設「ものみの家」で育てられた人間。彼らは変身する。本作品の初回特典には、ワードで作られたものみの家のパンフレットが同封されている。エホバの証人とはまったく関係が無いと思いたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兄……力業で攻める前衛タイプだが、冷静さを失いやすい。&lt;br /&gt;
弟……バックアップに徹する。冷静だが、自己判断力が無く兄に依存している。&lt;br /&gt;
女の子１……天真爛漫で明るいが、好戦的なサイコ&lt;br /&gt;
女の子２……計算高い地味眼鏡だが、変身状態？の両手両足を折られ、沼で溺死させられる。リタイヤ&lt;br /&gt;
ウサギ……加勢に駆けつけた。兄の味方。たぶんトリッキーな攻防を得意とする。&lt;br /&gt;
フラミンゴ……老婆で、変身後は拘束されたフラミンゴのような姿をしている。死んだ夫の死体が変身のトリガーになっている。スタンド？みたいなものがそばにあって、それと融合することで合体する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・岩合光昭の世界ネコ歩き&lt;br /&gt;
　夢の中で岩合光昭と出会う。「猫を可愛く撮るテクニックを教えてください」と質問するが、「そんな小手先の技術ではなく、まずは心から猫を愛さなければならない」と諭される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・鳥人都市遺構&lt;br /&gt;
かつて鳥人たちが暮らしていた都市。段差のある急勾配の上に作られており、羽の無い人間たちと有利に戦えるように複雑な構造になっている。都市構造、地の利、人種の差を最大限に活かして都市を守ろうとしていた。&lt;br /&gt;
現在では観光地になっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・狼に育てられた少年との殺し合い。ループ能力を持っているのと、言葉が通じないために何度殺しても復活する。&lt;br /&gt;
・スロウスタート二期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・おねロリ夢日記。（メモ帳に書かれた断片的な文字だけが残っている）&lt;br /&gt;
老婆『中間にある者』&lt;br /&gt;
主人公・全寮制学校。姉になりたがる。&lt;br /&gt;
「おもちゃ」の兵。複身。命のない兵隊。&lt;br /&gt;
地下迷宮・下降していく。&lt;br /&gt;
「蛇」複身・男・トリッキー&lt;br /&gt;
女の子二人組（百合）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;・鏡見（女装する）、異界、裏切られる、密告。&lt;br /&gt;
・赤いピアノを弾いてはいけない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・架空の第二次世界大戦終結後。&lt;br /&gt;
　宗主国がミクロネシアの王として君臨している。でも文明水準は異なっている。&lt;br /&gt;
　ミクロネシアの石碑に刻まれているのは、月面着陸した宇宙飛行士とロケット。どちからかといえば、マヤ遺跡の石碑っぽいデザイン。&lt;br /&gt;
　神聖語対ローカル語の対立がある。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明日に向かって捨てろ！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/040_sutero/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 11:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/040_sutero/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;明日に向かって捨てろ-インターネット編&#34;&gt;・明日に向かって捨てろ！　インターネット編&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;インターネット機能制限祭りという奇祭をしていた。&lt;br /&gt;
今日日、ちょっとした電子機器を購入すれば、確実にwebブラウジング機能とSNS連携機能が付いてくる。これは時間と集中力を惜しみなく奪っていくサイバー寄生虫であり、意志薄弱者への死の宣告だ。インターネット捨てたい……ちょっとした時間にブラウジングするのをやめたい……。そんな切実な祈りから生まれたのがインターネット機能制限祭りである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>通り魔ゲーム</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/053/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 12:39:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/053/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「通り魔ゲーム」というものを開発する。&lt;br /&gt;
　これは自分の身体感覚を鍛えるためのもので、主に人通りの多いところで遊ぶ。「もし自分の後ろをとった人間がナイフを隠し持った通り魔だった場合、確実に死んでいるような隙を見せたらライフポイントが一つ減る」というものだ。主に、背後への意識がお留守になって、ナイフで刺されても仕方がない状況になると負ける。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異なったせいじ観をもったひとたちとわかりあうためのほうほうだよ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/055/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 12:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/055/</guid>
      <description>この記事はせいじ的な立ち位置によって読む文章が変わるよ。
自由民主党、公明党、野党その他、共和党、民主党、労働党、５つ星運動、ドイツのための選択肢、ヴァレリア解放戦線
　じぶんが支持するせいじ勢力の項目を選んで、そこに書いてある文章を読んでね。ぜったいに自分と立ち位置のことなるせいじ思想のリンクを踏まないってやくそくできるおともだちだけが、ここから先の文章を読めるよ。
もしここに書かれている文章がむずかしいときは、おうちのひとに読んでもらってね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイカツの宇宙秩序（コスモロジー）・ドリアカ編</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/054/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 12:15:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/054/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　アイカツみんなで賞をもらっちゃいまSHOWをみたのだが、控えめに言って天使たちの舞踏だった。動く宗教絵画だった。この世のものとは思えない芸術だった。曲が終わり、熱狂がさめないままで次々と新しいステージが始まる。アウトロが終わるとイントロが始まり、またアウトロが終わるとイントロが始まる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;音城セイラと劣等感&#34;&gt;音城セイラと劣等感&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;　自分では無い何か他者になりたがったり、人の持っている者をうらやんだりすることがよくあるのだけれども、それで自分の持っているものまで無価値に思えてしまうようになるとしたら、それは悲しいことだ。自分であることがどうしようもなく耐えられなくなるときがあって、それは輝いている他者の姿を見て、自分の欠落を思い知らされるような痛みう感じる。
　もともと持っていたはずのものが途端につまらなく見えて、他者と比較した時の自分はなんて価値がないのだろうと思ってしまう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>がっこうのせんせえプレイ日記。 </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/052/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 12:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/052/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　最近はソーシャルブラウザゲー『がっこうのせんせえ』をプレイしていますね。&lt;br /&gt;
　一クラス分の女子小学生を集めて育てるだけのゲームで、募金という名の課金で学校の設備を建て増していく仕組みだ。当初、プール建設（＋1000円　運動の授業を選択した時にステータスの上昇率アップ）でスク水グラフィックが解禁されるとまことしやかに囁かれていたのだが、ただの希望的観測だった。しかし一部のユーザーが問い合わせフォームに「スク水だ！　スク水をよこせ！」と延々と投稿したことから、ようやく一部のメインキャラに水着差分が実装されたという経緯を持つ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>唐突に囲碁書籍を紹介するスレ  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/047_igo/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 10:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/047_igo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　麻雀マンガ鉄鳴きの麒麟児において、麻雀を覚え始めた幼稚園児が「私は麻雀のルールを教えて欲しいんじゃない！　勝ち方を教えて欲しいんだ！」と言っていた。&lt;br /&gt;
　話はズレるけれども、近代麻雀でやっている鉄鳴きの麒麟児は非常に熱い麻雀漫画なのでみんなにも読んで欲しい。仕事をしないでネット麻雀最強になった一児のパパが、金持ちイケメン医師と麻雀で戦って人生をやり直そうとする作品だ。&lt;br /&gt;
　そういう訳で「知りたいのはルールじゃねえんだ！　勝ち方を教えろ！」というタイプの囲碁書籍をこれから紹介する。&lt;br /&gt;
　わりとメジャーなものが多いよ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>きんいろモザイクと悟り  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/045/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 04:27:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/045/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　きららの師はキモオタから、「現実が在るとはどういう意味でしょうか？」と問い求められたとき、しばらく黙って座り、ハロー！きんいろモザイクを鑑賞していた。キモオタは大いに讃歎（さんたん）して、「師のお慈悲によって私の迷いの雲は晴れ、悟りの世界に導いていただきました」と言って、礼拝して立ち去った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;◆解説◆&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たのしいインターネット</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/044/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 02:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/044/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　みんなはスマートフォンの基本操作は覚えたかな？　これからおれが語るのは、このインターネット世界を生き延びるための技術だ。いま、おまえたちはネギを背負ったカモ以上に食い物にされやすい状態にある。それをまずは認識することだ。これまでにも何人もの人間が、インターネットの養分になった。僅かな快楽と引き替えに、時間も金も、魂も人生も惜しみなく奪われるだけの存在になる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>能登麻美子改憲草案について</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/043/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 00:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/043/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　おれも改憲草案を考えたから、国会で議論してくれ。&lt;br /&gt;
　トップダウン方式で改憲するのではなく、ボトムアップで民衆の知恵を積み上げていくが民主主義というものだ。「護憲派は反対ばかりで対案を出さない！」というのが保守派の言い分だが、その批判には一理ある。自分自身の手で、新しい価値を築き上げていくのが国民主権だ。努力を放棄して、反対と叫び続けているだけでは国民の義務を果たしているとは言えない。よっておれは自分自身の手で改憲草案を作り上げることにした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　それが「日本国憲法お姉ちゃんが、あなたの人権を守るよ☆ボイス・バイノーラル（CV能登麻美子）」だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電子メールおっさんの死  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/042/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 23:41:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　十年ほど前には「電子メールも満足に扱えずに、未だにFAXで文章のやりとりをしている生産性の低いおっさんどもは淘汰されてしかるべきだ」と何の臆面も無く考えていたのである。&lt;br /&gt;
　10代後半の若者から「LINEが使えずに、未だに電子メールでファイルを添付しているようなロートルは朽ち果てて当たり前だ」と思われていても仕方がない。&lt;br /&gt;
　俺たちも「老害！」と叫び、この手でFAX業務連絡おっさんどもを絶滅に追い込んできたんだ。「老害！」と呼ばれて、潔く殺されよう……。みっともなく命乞いをしてはならない……。それが俺たちが殺したFAX業務連絡おっさんに対するせめてものはなむけだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイドル政治パラダイム！</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/041/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 23:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/041/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　選挙報道を見ているときに、おれは世界の真実にたどり着いてしまった。&lt;br /&gt;
　政治家がマイクを握り、民衆が集まる。その姿はアイドルと同じではないのか。&lt;br /&gt;
　社会を動かすのは熱狂である。ファナティックな情熱を生み出すという点でアイドルの右に出るものはいない。周知の通り、日本社会では政治のことを古来より「まつりごと」と呼んできた。すなわちフェスティバルである。政治の本質がお祭りであり、天皇はアイドルであり、臣民はファンである。その根本的な政治原理を日本人は肌で理解している。逆に言うと理性的な対話を積み重ねていくことで価値観をすりあわせていく民主主義とは対極の位置にいる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰謀論職人・立志編</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/039/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/039/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　陰謀論職人に拾われてから、瞬く間に五年の歳月が経った。&lt;br /&gt;
　僕の両親は陰謀論者によって殺された。日本社畜しぐさなど存在しないと主張していた両親は、『古き良き日本社畜しぐさを現代に伝える会』の人間に葬り去られた。日本社畜しぐさは江戸しぐさと長時間労働その他諸々をつなぎ合わせて生み出されたが、バブル崩壊後の失われた二十年の間に消失してしまったものだと言われている。&lt;br /&gt;
　天涯孤独の身になった僕は、年老いた陰謀論職人の元で陰謀論の作り方を学んでいた。これも、僕の両親を殺した陰謀論者に復讐するためである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萌えアニメのひとたちが全員野郎になった世界の話。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/038/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/038/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　現代オタク向けコンテンツの登場人物が、全員男になった世界に私は迷い込んだ。&lt;br /&gt;
　コンビニエンスストアの成人コーナーに並んでいるのは快楽天でも無ければペンギンクラブ山賊版でもない。ハードコアＢＬ漫画雑誌だ。この光景を目の当たりにすれば、誰でも信じざるを得ないだろう。私は性的な価値観が真逆になった世界に足を踏み入れていたのだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱数神礼賛</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/037/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/037/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;東風戦-東一局-擬似乱数神礼賛&#34;&gt;◆東風戦　東一局　擬似乱数神礼賛&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;　天鳳で親リーチメンゼン三暗刻ダブ東18000点をツモ上がりしたときに、急に麻雀熱が冷めた。その手はリーチをかけずにダマテンでいいのではと思ったが、ノリと気分でリーチをかける人間なのだ。&lt;br /&gt;
　僕は平日の昼間から、確率という名の神へと祈りを捧げる神聖な遊戯を行っていたわけではあるが、僕が確率の神だと思っていたものは、人間が作り上げた擬似乱数生成アルゴリズムに過ぎなかった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マジカルマテリアル黙示録　私のパパはバンダイに殺された。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/036/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/036/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　私のパパはバンダイに殺された。&lt;br /&gt;
「ピンクリボンつきフリルシャツ（アピールポイント200）」。始めてパパと一緒にイオンに行って、アイカツをプレイしたときに手に入れた思い出のカード。レアカードではなかったけれど、パパとの思い出が詰まった数少ない遺品だった。&lt;br /&gt;
　パパは女児向けアニメの販売戦略に惑わされて、私を喜ばせるために必死になって玩具を手に入れようとした。パパと家族の絆は薄れ、私は寂しさを紛らわせるためにアイカツに没頭した。パパは私を喜ばせようとしてレアカードやアイカツドンジャラを買ってくれたけど、本当に欲しかったのはレアカードでも無ければ、高価な玩具でもない。&lt;br /&gt;
　でもパパは分かってくれなかった。&lt;br /&gt;
　お金では買えないレアカードや玩具を手に入れるためにカジノ特区へと足を踏み入れ、危険なギャンブルに身をやつしては、勝利の対価としてレアカードやバンダイの玩具を持って帰ってきた。&lt;br /&gt;
　その時の私はまだ、パパが真っ当な手段で働いているとばかり思っていた。だけど私が七歳のときにパパは、家に帰ってこなくなった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人魚姫とマッチ売りの少女。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/035/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/035/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　昔々、あるところに精神的にどうしようもなくなった男がいました。&lt;br /&gt;
　アンデルセン童話の人魚姫とマッチ売りの少女をモチーフに百合妄想をし始めるほどに、彼は追い詰められていました。&lt;br /&gt;
　魔女と取引をして人間界にやってきた人魚姫は、ある日、道でマッチを売る少女を見つけました。マッチ売りの少女の声に耳を傾ける者はおらず、裸足は赤く悴んでいます。&lt;br /&gt;
　人間になる代償として失った人魚姫の声と、叫んでも誰も振り向きもしないマッチ売りの少女の声。歩くたびにナイフで刺されたように痛む足と、寒空の下で傷ついた足。いつしか人魚姫は自身の境遇をマッチ売りの少女に重ねあわせ、同情や憐憫、愛情とも区別がつかない感情を抱き始めるようになりました。&lt;br /&gt;
　人魚姫は無言のままマッチを買い取ったり、無くした木靴の代わりに可愛らしい靴を贈ることで、マッチ売りの少女と距離を縮めていったのです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>壁に叩きつけよう！　ポリティカルイデオロギーオンライン！  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/034/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/034/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　本日紹介する新作SNSゲーム、ポリティカルイデオロギーオンライン（以下PIO）は、世界的に流行していているクソゲーだ。これは自陣営と他陣営に分かれ、互いを誹謗中傷し合って自陣営の意見を押し付けあうという限りなく非生産的なゲームである。&lt;br /&gt;
　日本では保守陣営とリベラル陣営に分かれて争うのがスタンダードになっており、歴史問題、エネルギー政策、憲法などをバトルフィールドにして、日夜激しい戦いが繰り広げられている。言うまでもなく不毛極まりないゲームなのだが、妙な中毒性があり多数の廃人を生み出している。&lt;br /&gt;
　たとえば教育勅語バトルフィールドでは、「教育勅語とは近代日本を作り上げた素晴らしい思想だ」と言う右側と、「天皇への服従を押しつけて日本を戦争へと駆り立てた原動力だ」と主張する左側が互いに殴り合っている。ゲームの最終目標はそれぞれが理想とする世界を築きあげることだが、まだ誰もゲームをクリアしたことがないという由緒正しきクソゲーである。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人かまぼこプロジェクトX</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/033/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/033/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　かに風味かまぼこは、いわば現代社会の錬金術である。&lt;br /&gt;
　錬金術士たちが卑金属から金を精製しようと試みたように、かに風味かまぼこ術師たちは飽くなき努力を積み重ね、魚のすり身から高級食材を生み出そうとする人類の禁忌へと足を踏み入れた。時代が中世ならば、創造主への叛逆として異端者扱いされかねない。&lt;br /&gt;
　人類の欲望はかにかまぼこに収まらなかった。&lt;br /&gt;
　ある日、かにかまぼこを食べていた男に天啓とも悪魔の囁きとも区別がつかないインスピレーションが舞い降りた。&lt;br /&gt;
「かにかまぼこを作る要領で人肉風味の脂肪注入成形肉を作り出せば、合法的に人肉っぽい何かを食べられるに違いないのでは？」&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聞き上手チャンピオンシップ決勝戦  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/032/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/032/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　さて今年も始まりました。聞き上手チャンピオンシップ決勝戦。&lt;br /&gt;
　この競技はその名の通り、全日本から集まった聞き上手の猛者たちの中から、日本一の聞き上手を決定するという競技であります。二人の聞き上手が出逢った時には、どちらがお喋りになるのだろう？　誰しもが感じていながらも、表立って言えなかった疑問に終止符を打つべく始まったのが聞き上手チャンピオンシップです。&lt;br /&gt;
　実況はみなさまお馴染み、ゾマリー橋倉がお送りいたします。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幼女道〜YO-JO-DO〜　柔肌装甲（ぷにはだ）ダゴトー・オリジン編 </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/031/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 01:04:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/031/</guid>
      <description>&lt;p&gt;幼女道〜YO-JO-DO〜　柔肌装甲（ぷにはだ）ダゴトー・オリジン編&lt;br /&gt;
　我々自身が幼女にならなければ、真の意味で女児向けアニメを鑑賞できない。その事実を悟った時に私は打ち拉がれた。幼くも無ければ、女性でもない。精神年齢の話で言えばかろうじて女児と渡り合えただろうが、私は幼女ではなくて、二十歳を越えた男性だった。&lt;br /&gt;
　近時の女児向けアニメは、20代、30代の男性が観ても楽しめるように、あえて間口を広げていることが多い。スタッフもそれを見越して、あえて女児には理解できないパロディを注ぎ込んでくる場合も珍しくはない。しかし、我々はそれで満足なのだろうか？　女児向けアニメの本質を掴み取るためには、私たち自身が幼女にならなければならないのではないか？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽根の生えた小太りのおっさん達が、意味も無くちんちんをぶらぶらさせている天国の話。  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/030/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/030/</guid>
      <description>&lt;p&gt;・ここは天国だよ。羽根の生えた小太りのおっさん達が意味も無くちんちんをぶらぶらさせているこの世の楽園だ。彼らは幸福なんだ。ちんちんを振り子時計のように左右に動かして、睾丸で風を感じている。誰も彼らを誹る者はいない。おっさんたちは無限の自己肯定感に包まれて、ちんちんをぶらぶらさせている。ここはそんな類いの天国なんだ。一見、地獄のような絵面に思えるかも知れない。でも信じて欲しい。意味も無く、生産性も無く、イデオロギーとも無縁で有りながら、素っ裸でちんちんをぶらぶらさせることの意義を。力を抜くんだ。重力に身を委ねろ。羞恥心を捨て、地上の常識から離れ、ただちんちんをぶらぶらさせることに精神を集中させる。それが全てだ。&lt;br /&gt;
　天国に至る門は狭い。が、万人にちんぶらの天国は開かれている。&lt;br /&gt;
『ちんぶら教の書』より引用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺以外は全員バカ症候群</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/029/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/029/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「この世界でいちばん頭の悪いのは俺だ！」という気持ちで生きる。&lt;br /&gt;
自分以外の人間は痴愚迷妄に閉ざされており、俺だけが現実をありのままで見ており、誰よりも冷静な判断ができる。そう考えてしまうのが現代の宿痾だ。どのような政治的立ち位置を取るにせよ、一方は「あいつらはお花畑の住人で、俺たちは現実主義に根ざしている」と思っていて、もう片方は、「あいつらはフェイクニュースと権力に踊らされる哀れむべき人々であり、冷静で賢い我々が無知蒙昧な大衆を導かなければならない」と信じている。&lt;br /&gt;
これを「俺以外は全員バカ症候群」と呼ぶ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ガス抜き政治ポルノ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/028/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/028/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「政治の話が嫌なのに、どうしても喋らなければならない強迫観念」に駆られている（※枕詞）。それはおれが、どのような方法や思考の癖、バイアスがかかった認識でこの世界を解釈しているのかを知るためでもある。&lt;br /&gt;
　おれがどういう結論を出すのかではなくて、答えを出すまでのプロセスに興味がある。他者や社会を変えようとしているのではなくて、自分の反応の問題だ。でも本当は社会問題に首を突っ込んで、正論で人を叩きのめすのが大好きなんじゃないの？　むろん大好きだ。その中でもとりわけ大好きなのがガス抜き政治ポルノである。政治ポルノだーい好き☆！！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冷や水ぶっかけマインド。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/027/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/027/</guid>
      <description>&lt;p&gt;何か特定の話題を口にすることに対して、強い抑圧が働いている。これを俺は「冷や水ぶっかけマインド」と呼んでいる。おれが政治のことを考えようとするたびに、頭の中にいる邪悪なこびとが囁き始める。&lt;br /&gt;
「なに偽善者ぶってんだよw」、「そういうのはもっと高学歴で実績のある頭のいい人間がやるべきことで、お前みたいな低脳が触れていい話題じゃないw」「なになに？社会正義を訴える自分に酔っちゃっているのかな？？？？？」「理想論乙wwwwww現実を知らない雑魚wwwww」「下手な考えwwww休むに似たりwww」「どうせ何も変わらないんだから、失望を覚えるようなことはやめようぜwwwwwwww」……みたいな言葉が、動画サイトのコメントのように脳裏を過ぎる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エコロジカルフットプリント</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/026/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/026/</guid>
      <description>&lt;p&gt;もし地球上の人間が日本人と同じ生活水準で生きたとすると、地球2.4個分の資源が必要になる。&lt;br /&gt;
ある文化水準の生活を成り立たせるために、地球にどの程度の負担がかかっているのかを表す指標が、エコロジカルフットプリントである。&lt;br /&gt;
でも僕たちは地球1.4個分をよけいに消費しながらも、まだ足りない。私は貧困層だ。私は満たされていない。もっと経済成長をして豊かな暮らしを手に入れなければならない、と思っている。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政治アレルギー日記</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/025/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;政治アレルギーが出る。これは自分の主義主張とは違った異物を身体が受け入れられずに、免疫機能が異物を排除しようとする現象だ。人間の肉体は異物から身を守り、時として排除しようとする免疫機能が備わっている。それが過剰になると、花粉症やアレルギー性の鼻炎が引き起こされる。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BL師匠日記</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/024/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;・出会い系サイトで女性として登録して遊んでいたのだが、男からメッセージが大量に届くので驚いた。男の性欲を目の当たりにして、この男性器に支配されている生き物の存在を悲しむ。差出人のおっさん、運営に高い金を払ってネカマのおっさんに性交要求メッセージを送っているんだよな。&lt;br /&gt;
　結局おれは腐女子のふりをして、日記帳にユーリ!!! on ICEのオメガバース妄想を書き綴っていた。オメガバースとは男に発情期があり、直腸に子宮のような器官が生まれ、妊娠できるようになるというBLの設定である。ユーリ!!! on ICEの世界は男に発情期があり、肛門性交で妊娠する。ヴィクトルが勇利の子供を孕んでハッピーエンドになるという妄想感想文を延々と出会い系サイトに投稿するおっさん。この世界の果てにいる魔物と化す。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>割りきらないために。総理大臣のえる!乙女の怒りは最終兵器　読書感想文 </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/023/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　これまでのラノベ人生で根底から魂が揺さぶられた作品がある。「総理大臣のえる!乙女の怒りは最終兵器」だ。女子中学生が魔法で総理大臣になりマイナス消費税を導入したり、ドナービジネスをぶっ潰したりするコメディ小説なのだが、第三巻のテーマは世界同時多発テロだ。&lt;br /&gt;
　中東人の親友がテロの犠牲になって、のえるちゃんは単騎でアフガニスタンに突入して、タリバンを相手に戦いを繰り広げる。国名は違うがだいたいこんな話だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私立ヤーポネ確率経済大学ロシアンルーレット入試枠</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/022/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　私立ヤーポネ確率経済大学に合格した。&lt;br /&gt;
　確率経済学というのはぶっちゃけると賭博行為の言い方でしかなく、学生たちからはギャン大と呼ばれている。ギャンブラー大学の略だ。&lt;br /&gt;
　国営カジノ誘致政策が現実味を帯びるに連れて、ある一つの問題が浮かび上がった。観光客からなるべく多くの金を搾り取れるようなカジノの経営技術を持った人材や、ディーラーの育成が喫緊の課題となり、根強い世論の反対を押し切って確率経済学部が創設された。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たぶんプロレタリア文学っぽいやつ。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/021/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「あ……んっ……ちゅぱ、ちゅぱぁっ……」&lt;br /&gt;
　作業場に設置されたジュークボックスから、なぜかエロゲのフェラチオ音声が垂れ流される。低賃金の非正規雇用部隊――通称「傭兵」によって設置されたジュークボックスにはそれぞれが仕事中に聴きたい音楽データが日夜突っ込まれ続け、民族音楽から前衛音楽、エレクトロニカ、エロゲBGMを無作為にシャッフルする魔物と化していた。&lt;br /&gt;
　仕事中にエロゲのBGMを聴きたいと思った傭兵がサントラをぶち込んだまでは良かったが、それと同時に特典の18禁ボイスまでHDDに収められたことには再生されるまで気が付かなかった。&lt;br /&gt;
　このジュークボックスは仕事が修羅場の時に、使徒が攻めてきた時のテーマを再生し始めるという点では、非正規雇用部隊の中で最も空気を読めた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ジョン・ヤカモトと俺。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/020/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　岩手-宮城間国境を飛び越えて、東京都（ひがしきょうと）に難民として紛れ込んだのが十七歳の時だった。ソビエト連邦が崩壊したあとの岩手は政情不安定に陥っていて、岩手解放戦線による略奪と暴力に怯えながら生きてきたのだ。&lt;br /&gt;
　厳重に警備された岩手-宮城間国境は、丑三つ時だと言うのに皓々としたサーチライトで周囲が照らされ、粗悪な中国製カラシニコフで武装した軍人によって守られていた。俺は幼なじみのジョン・ヤカモトとともに東京都で裕福な暮らしを贈ろうと約束をしていたが、警備兵に見つかって左脚のふくらはぎに鉛弾を受けてしまった。破ったシャツで傷口を止血し、なんとか一命は取り留めたものの、ジョン・ヤカモトとは離ればなれになってしまった。あれ以来、ジョン・ヤカモトとは会っていない。生き延びたのか、それとも宮城にたどり着くことができずに死んでしまったのか。俺にはわからずじまいだった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自爆道</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/019/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　愛国者で保守派のおれが、国防政策を考えるコーナー。ブービートラップ道に次ぐ、第二の国防政策は「自爆道」である。&lt;br /&gt;
　イスラム国は壊滅したが、その残党や支持者たちは各国で自爆テロを引き起こしている。組織に属さなくも、ネットで情報を得て爆弾を作り、自暴自棄になるか、あるいは盲信に身を委ねて命を投げ捨てる。&lt;br /&gt;
　東京オリンピックでの自爆テロが懸念される中で、国際社会の一員としてどのようにテロを未然に防止していくべきかについては、可及的すみやかに対抗策を立案しなければならないだろう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maborotopia極右政党の政治的主張</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/018/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/018/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「創造論原理主義者のネタをやるときは、顔文字や、ユーモアだってはっきり分かる表現を入れておかないと、本気で言ってるって誤解されるのは完全には避けられないよ」&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://wired.jp/2017/07/11/poes-law/&#34;&gt;ネットの投稿が“ネタ”か本気かを判断するには、「ポーの法則」が役に立つ｜WIRED.jp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;ブービートラップ道の義務教育化について&#34;&gt;・ブービートラップ道の義務教育化について。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「非武装中立で相手が攻めてきたらどうするんだ。敵を殺さない限り、自分が殺されるような状況に陥ってもまだ反戦平和を貫くのか！」といったたぐいの論議があるけれども、冷静に考えると謎のシチュエーションだ。&lt;br /&gt;
　政治風刺をしたお笑い芸人が、政治討論の番組で「反戦平和を貫いて、敵に殺されるのか否か」を問われていた。&lt;br /&gt;
　まず生粋の反戦主義者であるウーマンラッシュアワー村上が、敵対勢力の兵士を殺すか、そのまま殺されるのかという二択が成立する状況に追い込まれている。これが何を意味するのかというと、本土決戦のまっただ中だ。自衛隊は壊滅し、日米安保は機能せず、国際社会からも見捨てられて、敵対勢力の軍隊が次々と本土に上陸してくる。地上戦になっているということは、空爆のセットで、主要なインフラはだいたい破壊され尽くした直後と考えていいだろう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（５）アイカツ！ぬりえ療法  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/017/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　アイカツキャラの背後に神の恩寵を垣間見るぐらいには、精神的に追い込まれていた。俺は哀れな薬物依存症で，彼女たちは光り輝くアイドルだった。薬物依存症になったあとにも、アイカツやらリルリルフェアリルを見て、心を癒していた。酒も薬もやめたが、女児向けアニメだけは熱心に鑑賞していた。&lt;br /&gt;
今日はアイカツぬりえ療法をする。&lt;br /&gt;
　ぬりえ療法とはぬりえを通じて精神安定を図る行いだ。ストレス社会にいきる我々はぬりえを通して、色彩のなんたるかに近づいていく。灰色の建築物に囲まれている間に色彩に対する感受性を喪失し、この世界の細部を喪失していく。それは緩やかな自殺なのだ。排ガスと雑音にまみれた汚い町並み、調和という概念のかけらもない景観。経済成長のために人間性を容易く売り払うことが出来る国民性。この景観後進国に産み落とされた悲哀を嘆いている暇はない。我々はこれからアイカツ！塗り絵を通して、奪い去られた感受性をとりもどすための戦いを繰り広げるのである。&lt;br /&gt;
　百円で買ったアイカツ！塗り絵をしているだけで、むやみにオンライン麻雀をしなくなった。それだけでも元が取れている。今の私は虚無の埋め方をただアイカツぬりえにだけ求めていた。アイカツぬりえをしてるときにだけ自分の空虚な人生が塗りつぶせたような気がした。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（４）自殺サイトの底で  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/016/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　逃げ続けていた精神科に顔を出したが、何も喋りたくなかったし、喋れることが無かった。&lt;br /&gt;
「自殺すると、周りの人間に悪い影響を及ぼすよ。だから自分から死を選ぶときには自己責任があるよ」みたいなことを精神科医から言われたのだが、自爆テロリストに「自爆すると死傷者が出るよ」と説得しているように聞こえて、乾いた笑い声が出そうになった。&lt;br /&gt;
『自殺って言えなかった』という自死遺族の手記集を読んだのだが、「生きている人間側の都合だ……」「おまえの苦しみは、俺の苦しみとは何一つとして関係がない」としか思えなかったし、追いつめられたら「罪悪感で苦しめ、ざまぁｗｗｗ」ぐらいの捨て台詞を残して死にそうではある。&lt;br /&gt;
　周りに迷惑をかけるから死なないで欲しいという理屈が成り立つのだとしたら、銃を乱射するなどして他人から恨まれた後に射殺されれば解決できるはずだ。「死なないで！　なんとか自殺対策」と言われても、生きている人間の理屈にしか聞こえなくなって、途端に言葉に説得力が無くなる。&lt;br /&gt;
　僕たちの世界には、生者の国と死者の国がある。&lt;br /&gt;
　この時の僕は冥界に右足をつっこんでいて、左手はまんがタイムきららに触れ、左足のつま先で地獄に立ち、残った右手の人差し指でかろうじて現実にしがみついて生きているような状態だった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（３）　暗やみだけがわたしの仲間 </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/015/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　いつまでも自殺未遂をしているわけにはいかない。現代医療も科学も精神療法も自分自身ですらも頼りにならないので、教会に行った。&lt;br /&gt;
　この教会はingressをしていたときにポータル申請をしたところで、教会の写真を撮影していたらクリスチャンのおばさまに捕まったところだ。どうしてこの時に教会の門を叩いたのかは定かではない。神に救いを求めていたわけでもない。たまたま気まぐれで入った教会で、偶然にも時間が空いていた神父様に話を聞いてもらった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（２）ご注文は自殺未遂ですか？ </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/014/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　アルコール依存になっていた。&lt;br /&gt;
　皆が想像するような、酒がないと手がふるえるようなアルコール依存症ではなくて、朝に目が覚め瞬間に自分の意識があるのが嫌だという理由で黒霧島と睡眠薬を胃に流し込んで、意識がもうろうとした状態で一日を過ごしているようなアル中だった。アルコールがないと精神的に耐えられなかった。素面の状態がつらい。意識が存在しているという事実そのものが耐えられない。酒を飲んでいるときだけは脳を麻痺させることができたので、積極的に胃に焼酎をぶち込んでいた。精神安定剤と一緒に飲めば効果が倍増するし、眠れない夜もアルコールと睡眠薬を併用すれば安らかな眠りに入れる。意識を切断するには酒に限る！　アルコールだけが生の苦しみを和らげてくれる。酒、最高！　と思っていたのだが、やっぱり何かから逃れるために飲む酒には破綻が伴うのだった。&lt;br /&gt;
　大事なことなのでもう一度繰り返す。逃げるために酒を飲んでいると、遅かれ早かれ破綻する。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陰府歴程篇（１）自殺マン  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/013/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　抗鬱剤が効かない体質だった。&lt;br /&gt;
　ルボックス、デブロメール、パキシル、トフラニール、アナフラニール、ドグマチール、リフレックス、トレドミンなどの数々の抗うつ薬に希望を託し、その度に絶望を重ねていた。この時は単純な鬱病だと思っていて、自閉症スペクトラムの二次障害だということに気がついていなかった。&lt;br /&gt;
　目を醒ましても身体が動かない。太陽が沈んだ時間帯から少しだけ楽になる。簡単な料理を口に押し込む。死んだ目で万年床に横たわり、効かない抗鬱剤を飲み続ける。そういうヘヴィな鬱病だった。当時の僕は「こたつの電源ケーブルで首でも吊るか」と思っていたが、首を吊れるほどの意欲と気力が無かった。抗うつ剤で意欲的になり始めたあたりが一番自殺しやすいと言われる所以である。&lt;br /&gt;
　希望の無い闇に閉ざされた世界に生きながら、１３インチぐらいのブラウン管テレビをぼんやりとみていると、偶然ひだまりスケッチが映った。のちに魔法少女まどか☆マギカのキャラクターデザインを担当した蒼樹うめ先生のアニメ化作品だ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイカツ！の宇宙秩序（コスモロジー）について・おけおけおっけー編  </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/012/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「真理はあなたたちを自由にする（新共同訳、新約聖書　ヨハネによる福音書第八章32節）」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　正しい方法でアイカツを視聴できるのならば、それは真理になる。アイカツ！を聖句として読み込み、そこに神の啓示を見いだすのがアイカツ！の由緒正しき視聴法である。アイカツ！を神から与えられた聖なるテキストとして尊重し、無限の意味を見いだしていくのがアイカツおじさんである。&lt;br /&gt;
　アイカツを初めて見たときには、誰しもがただの女児向けアニメーションだと思う。私もそうだった。玩具販促用に作られた女児向けアニメであると、カオスアニメの亜種だと、百合アニメだと勘違いする。しかし一週間に一回、規則的なリズムで百話ぐらい地味に見ている間に、いつの間にか魂とアイカツ！が共に歩むようになる。&lt;br /&gt;
　キリスト教徒が毎週ミサに通って聖書を読むようなレベルでアイカツが身体化し始めたあたりから、ついついアイカツのテーマソングを風呂場で口ずさむようになってから、突如としてこれまでバラバラだったアイカツの断片的な世界が１つにつながり、アイカツの宇宙秩序（コスモロジー）という名の電撃に身体を穿たれるのだ。&lt;br /&gt;
　これは人間賛歌だ。肯定の歌だ。人間の善性だ。無神論という暗闇の時代に、きらめきを放つのがアイカツの星々（スターズ）である。&lt;br /&gt;
　ミクロネシアの原住民は星を頼りにした航海技術であるスターナビゲーションを体得していたと言われる。我々は暗黒に閉ざされた現代社会を、アイカツの星々を信じて進んでいくしかないのだ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プリキュアと世界秩序について。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/011/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;※おれがプリキュアと言っている箇所は、「全人類にとって普遍的な聖性のイデア」とかそんな感じの意味に置き換えて読んでください。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　政治の話とかだいっきらいなんだけれども、何か語らざるを得ないという強迫観念に突き動かされている。（※枕詞）&lt;br /&gt;
　おれはべつに政治経済の話に興味があるわけではない。「この世界を支えている力」と「おれたちの世界を歪め、損なっていく力」の話をしたいことに気が付いたのは最近だ。政治・経済・宗教その他諸々は、「この世界を支えている力」のサブカテゴリーでしかない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女児向けアニメを聖句として読み解く</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/010/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;・アニメを観ているというよりも、ある種類のアニメと宗教の区別が付いていない。おれはよく「アイカツ！を聖句として読み解く」という表現をするのだが、アニメはおれたちの世界とは異なった世界秩序を持っていて、世俗とは異なった言語によって我々に語りかける。&lt;br /&gt;
　女児向けアニメだとバカにしたものではない。いばら姫やシンデレラなどの童話にも、深層心理学的な洞察が隠されている。現代の童話である女児向けアニメに、真理と叡智が隠されていないと誰が断言できるのか。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将棋日記</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/009/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;・将棋を指していた。超絶初心者なので、なんども覚えようとして挫折している。&lt;br /&gt;
　定跡がわからない問題、四間飛車と美濃囲いを覚えても攻めの手筋が分からないので、膠着状態を強いられながらじわじわと殺されていく問題。戦型対応できない問題に、意識の外から角が跳んできて大駒を奪われる問題、初歩的な戦法を覚えてもすでに対策されていて、最初から対策の対策の対策ぐらいを覚えていないと指せない問題などの、様々な課題が立ちはだかる。&lt;br /&gt;
　それを乗り越えて定跡を覚え、運良く「先手大いに優勢です」という局面までたどりつけるようになった。だが、ここからどうやって寄せていくのか、どうすれば詰められるのかが分からないので難儀している。&lt;br /&gt;
　玉を詰めようにも、駒の隙間から王が逃げ出していく。美濃囲いが堅くて攻められない。なんか雰囲気的に詰められそうな気がするが、詰め筋が分からない。そんな間にも時間切れで負けてしまう。中盤から終盤の棋力が20級も無い感じがする。&lt;br /&gt;
初心者限定で、「王は詰めを三回まで耐えられる」とか「墓地にある駒を永久にゲームから除去する」とか「新駒・狂信者。周囲1マスの敵味方を道連れにして自爆する駒」「パッシブスキル・オート三手詰め」などがないと勝負にならない。初期配置・穴熊とかも欲しい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サドちゃん日記</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/008/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　中学の理科でカエルの解剖をやる時に、周囲の「嫌だ気持ち悪い、男子がやって」という声であふれる理科室で、率先してカエルの解体を始めたのがサドちゃんである。その姿は医者が患者から心臓を摘出するような繊細な手つきではなく、イスラム国の戦闘員が捕虜の手足を面白半分に斧で切断するような、そんなやり口だった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>パーソナリティ分断症候群</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/007/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　パーソナリティ分断症候群になっていた。自分が勝手に考えた名称なので精神医学的な病気ではない。それでも「正しい自分は何者なのか？」が分からなくなって、どう振る舞うのが正解なのかで迷っていた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>親指シフトを習得する。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/006/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:27:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/006/</guid>
      <description>十年以上ローマ字入力方式で文章を書いていたのだが、いつの間にか腱鞘炎になってしまった。タイピング速度と引き替えに右手の人差し指に過大な負担が掛かり、ロキソニンと湿布で痛みをごまかしながら文章を書いていたのだが、もう限界だった。
非効率的なqwerty配列を使って、さらに非効率的な日本語ローマ字入力をする。一時期文筆業的なことをしていた記憶があるのだが、一日一定以上の文字量をタイピングすると指が痛くなってしまうのは明らかにハンディキャップだった。
そこで2015年の夏、これまで身につけていた全てのタンピングスキルを捨て去る決意をして、親指シフトの練習を始めたのだった。
親指シフト用mikatypeをダウンロードして、無味乾燥なタイピングを延々と繰り返す。おれが知っている限り、まともな親指シフト用練習ソフトがこれ以外にはない。
しかしmikatypeはシンプルにして最強、余計な飾りがない故にその作業感を除けばもっとも効率的にタイピングをマスターできるプログラムである。
パソコンが普及し始めた2000年前後には多様なタイピングソフトが発売されていた。北斗の拳タイピング、タンピングオブザデッド、西部劇っぽいタイピングソフト、格闘ゲーム風タイピング練習ソフトozawa-ken……そのどれしもがローマ字入力方法をデフォルトとしており、親指シフトという選択肢は無かった。
2000年前後にはネット回線も細く、キーボードで文章を打つ以外にめぼしい娯楽が無かった。逆に言えば無駄に長文を打ち込む文化が存在し、それがナローバンドインターネットを支えていた。
2010年代に欠けているのはタイピングソフトである。もう人類はタイピングソフトを必要としない。フリック入力に取って変わられた。親指一本で欠ける文章には限界がある。その親指だけで入力された文章が今のネット社会に溢れている。
おまえはこの親指一本だけで文章を書く世界から脱出しなければならない。そのための救世主が親指シフトである。おれたちの世界に必要なのは、タッチタイピングによって生み出される文章である。人間の持つ十本の指を最大限に活用し、思考をそのままテキストエディタに流し込める文章入力法を習得しなければならない。
・長所
指に掛かる負担の少なさ。それが親指シフトの魅力だ。入力速度の向上がクローズアップされることが多い親指シフトだが、負担が劇的に軽減する恩恵の方が強い。打鍵数はローマ字入力の半分程度で、指の動きも少ない。
唯一の問題は、この日本語入力に適した方式が、絶滅しかねないと言うことだ。親指シフトとatokの保護を国策にして欲しいぐらいには、この二つの日本語入力方式は生き残って欲しい。
もうローマ字方式で長文を入力したくない。
・短所
親指シフトの難点は、環境整備の難しさにある。
おれはpomeraやshift-jisキーボードを用いているが、親指シフトに適したキーボードは少ない。変換・無変換キーが付いているキーボードがいいが、日本製のノートパソコンが少なくなっている。グローバルモデルはやたらとスペースが大きい。これでは親指シフトには適さない。 手軽に親指シフト環境を整えられるのはpomeraだ。ただし新しいモデルしか対応していないので注意が必要だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>◆セルフ洗脳マシン</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/005/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　フィルターバブルを体験するために政治的に偏ったアカウントをいくつか作成していた。片方は排外主義と憎悪あふれる極右twitter、もう片方は全国民が安倍政権の崩壊を願う極左twitter。現代社会の抱える病理の結晶体みたいなタイムラインが完成した。イスラム国ウォッチ用のアカウントは凍結された。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政治討論番組テディベアだっこシステム</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/004/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/004/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　おれは政治討論番組テディベアだっこシステムを提案している。&lt;br /&gt;
　これは政策討論番組の出演者はみな、ゆったりとしたフリルの服を着て、みんなでくまさんやうさぎさんの抱き枕をぎゅっと抱きしめながら、政治討論をする。それがテディベアだっこシステムのコンセプトだ。無機質な配色のスタジオで、スーツなんていう窮屈な服を着て、デリケートな話題を扱うのは好ましくない。色彩心理学的に言えば、リラックス効果があるパステル色のお部屋が最適だ。かわいいぬいぐるみ、鎮静作用があるハーブティー、皆が一つのポテチ袋に手が届くような距離、間接照明。まんがタイムきららのパジャマパーティーを彷彿とさせる空間を準備することで、建設的な議論を促す。それが目的だ。（ただし出演者がおっさんであることが、このテディベア作戦の最大の難点であろう。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禅バックアップ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/003/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/003/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　これまでに外付けHDD三大体制で、撮りためた写真やデータ類のバックアップをしてきたが、いまだかつてない諸行無常感に取り憑かれている。データは壊れれば一発で死ぬ。デジタル機器はいつ壊れるかわからないので信用できない。この前、旅行中にデジカメのバッテリーが死んでしまった。&lt;br /&gt;
　手入れをして十何年も使える鉄のフライパン以外に信じられるものが無い。最良のバックアップ方法について考えたところ、「そもそもバックアップしなければならないものを所有しなければ、何も失わずに済むのではないのか？」と思い至った。&lt;br /&gt;
　これを禅バックアップと呼ぶ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux死霊術（ネクロマンシー）</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/002/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;これからの人類社会を生き抜いていくために必要なことは、壊れたもの、使えなくなったもの、誰からも必要とされなくなったものを修復する技術だ。これは大量生産、大量消費、大量廃棄を是とする資本主義社会へのカウンターカルチャーである。&lt;br /&gt;
 自分で作るか、それとも直すのか。壊れたからといって何の考えも無くものを買い換えるのは、企業の販売戦略に乗せられている従順な消費者の証である。このまま死ぬまで余計に働き、意味のないものを買い、壊れたら捨てて、また新しいものを買い、その金を工面するために馬車馬のごとく働き続ける。それが家畜化した消費者の悲惨な一生だ。&lt;br /&gt;
　おれたちは幼い頃から消費者として調教された。本当に必要なものと、あおり立てられた欲望の区別ができなくなり、欲望に駆られて金を吐き出す。牛が乳を出し、鶏が卵を産み、豚が肉を差し出すために品種改良されたのと同じように、我々は使わなくていい金を使うように条件付けされてしまった。&lt;br /&gt;
　スマートフォンを使っていると、コンテンツの合間に広告が挟まっているのか、広告を見せつけるためにコンテンツがあるのかわからなくなってくる。短いスパンでスマホを買い換え、人間関係を人質に取られ、フェイクニュースに晒され、ガチャに課金させられる。そのように高度情報社会は我々を調教した。&lt;br /&gt;
　この消費社会から完全に脱却することが困難を極めるのだとしても、その影響からできる限り逃れることはできる。そう、Linuxがあればね！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一人称の使い分けについて。</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/001/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:14:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/001/</guid>
      <description>&lt;p&gt;・僕（おれ）が一人称を使い分けるのは、特に明確な理由があるのではない。その日の気分で、おれ、僕、私、あたい……などの一人称を使うので、あまり気にしないで欲しいのです。僕という一人称で語った方がマイルドになるときはそうするし、おれという表現の方がしっくりする場合にはそっちを使う。ですます調も、……だ、である口調も、その時の気分とテンションで使い分けることにしています。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポッピンＱ感想文 </title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/pop_in_q/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/pop_in_q/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ポッピンｑ感想文&#34;&gt;◆ポッピンＱ感想文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;・ポッピンＱはお前が必要としているアニメ映画だ。&lt;br /&gt;
　そしてポッピンＱはお前を必要としている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;・2016年、アニメ映画界を席巻したのは「過去の話」だった。&lt;br /&gt;
　希望を失った人間は現実と未来から逸らし、美しかった時代の幻影を追い続ける。『君の名は』と『シン・ゴジラ』はともに東日本大震災をモチーフにした演出や設定が多用された。第二次世界大戦中を舞台にした、『この世界の片隅に』。人は未来を見るビジョンを失った時に、過去に居場所を探す。昔は良かった。高度成長期は良かった。90年代は良かった。ゼロ年代は良かった。そういう思考回路に陥った人間を私たちは死人と呼ぶ。時間が止まり、過去以外にすがれるものがなくなった人間は死者と同じだ。&lt;br /&gt;
　高度成長期、オリンピック、大阪万博、失われた過去を反芻するように、未来を見なくなって私たちは久しい。この先に描かれている未来も、これまでに起きた目覚ましい過去の焼き直しでしか無い。&lt;br /&gt;
　その中で「神様、tell me tell me tell me　教えて。未来は僕たちに光をくれるの？」と切実に未来を求めているのがポッピンＱだった。&lt;br /&gt;
　日本人が物語を通して過去を見ている中で、ポッピンＱだけが未来を見つめていた。それが2016年のアニメ映画シーンだった。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まぼろし人生帖</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/maboroshi_jinse_cho/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 01:32:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/maboroshi_jinse_cho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「もし欠点のない完全な人間になったら、そのときには人間ではなく神になってしまう」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔の悪い習慣が残っている人が、ただ口先だけで教えることができるのなら、勝手に教えさせておけばいい……おそらく自分の言葉を恥じて、結局、教えているとおりに自分もするようになるかもしれないからだ。&lt;br /&gt;
the ladder of divine ascent 203p&lt;br /&gt;
『差し伸べられる手』,p8,ヘンリ・ナウエン&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>・ようじょ異世界</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/20200501162328_youjo_isekai/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 16:23:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/20200501162328_youjo_isekai/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異なったせいじ観をもったひとたちとわかりあうためのほうほうだよ</title>
      <link>https://maborotopia.github.io/post/055_a/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 0001 12:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maborotopia.github.io/post/055_a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　みんな、こんにちは！&lt;br /&gt;
　きっとこの文章を読んでいるおともだちは、せいじ的に対立している相手がいるはずだよね。そのため毎日のようにいんたーねっとに入り浸りになって、いつ終わるともしれない言い争いに巻き込まれているに違いないって思っても問題ないかな？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>